Q: 世界第一大島是何處？
A: 格陵蘭島。格陵蘭島是世界第一大島，總面積達2,166,086平方公里，但大約83.7%都由冰雪覆蓋。「格陵蘭」這個名稱的意思為「綠色土地」，曾是丹麥王國的海外屬地與王國內的自治體，格陵蘭在2008年的公投後決定逐漸走向獨立之途，並在2009年正式改製成為一個內政獨立但外交、國防與財政相關事務仍由丹麥代管的過渡政體。格陵蘭全境大部分處在北極圈內，氣候寒冷。隔海峽與加拿大和冰島兩國相望。
Q: 《天佑女王》(God save the queen)是哪一國國歌？
A: 《天佑女王》(God save the queen)是英國的國歌，在歷史上曾廣泛在大英帝國及大英國協國家作為國歌使用，也是現今紐西蘭的兩首國歌之一。
Q: 希臘紓困案中的三巨頭，是指由哪三大債權人所組成的稽查團隊？
A: 三巨頭是代表希臘三大債權人歐洲聯盟（EU）、歐洲央行（ECB）和國際貨幣基金（IMF）所組成的一群稽核員。他們負責執行例行檢查，查察希臘是否遵守與歐盟─國際貨幣基金達成的紓困協議。
Q: 2014年何國出兵進駐克里米亞半島(Crimea)，促使「烏克蘭危機」更加惡化？
A: 從2013年11月開始，烏克蘭因傾歐、傾俄等問題產生了政治危機，其中克里米亞(Crimea)地理位置鄰近黑海，具有重要的戰略地位，雖然烏克蘭擁有克里米亞(Crimea)的所有權，但是當地人口結構多為俄國人，2014年3月2日俄國總統普丁決定出兵，3月16日克里米亞透過公投宣布獨立，讓「烏克蘭危機」更加惡化。
Q: 二次世界大戰土耳其站在哪一邊?
A: 名義上維持中立。二次大戰爆發初期，土耳其宣布中立但土耳其卻不斷向納粹德國提供許多原料諸如鐵礦及石油。直到戰爭後期軸心國戰敗已成定局，土耳其政府才匆匆於1945年2月向德國宣戰，以求穩住土國日後在聯合國的議席。可是，土耳其事實上並沒有派遣任何軍隊參與任何一場戰事。
Q: 日本是實行內閣制或是總統制？
A: 日本是一個內閣制國家，政府體制以日本憲法為基礎，並有一個兩院的議會。對議會負責的行政建構包括了一個由內閣總理大臣和各省國務大臣組成的內閣。總理大臣必需是議會成員，並由其他議員選舉產生。大多數閣員也必需是議會成員
Q: 英國女王伊麗莎白二世(Elizabeth II)的丈夫是哪國人?
A: 菲利普親王，是英國伊麗莎白二世的丈夫，原為希臘王子。
Q: 誰是林肯（Abraham Lincoln）?哪一國人?做什麼的?
A: 亞伯拉罕•林肯（Abraham Lincoln，1809-1865）美國第16任總統。1861年3月就任，直至1865年4月遇刺身亡。林肯領導美國經歷南北戰爭，維護了聯邦的完整，廢除了奴隸制，增強了聯邦政府的權力，並推動了經濟的現代化。「民有，民治，民享」（of the people, by the people, for the people）及出自於林肯著名的《蓋茲堡演說》（Gettysburg Address）。
Q: 誰是彼得大帝（Peter the Great）?哪一國人?做什麼的?
A: 彼得大帝（Peter the Great））為俄羅斯帝國羅曼諾夫王朝的沙皇（1682年—1725年），及俄國皇帝（1721年—1725年）。在位期間致力推行以西歐制度為範本的改革，包括行政、經濟、軍事、宗教、教育與社會等方面，彼得大帝制定的西方化政策是使俄國變成一個強國的主要因素。因定都聖彼得堡，人稱彼得大帝（Пётр Вели́кий）。
Q: 知名童話故事《拇指姑娘》的作者是誰？
A: 安徒生(Hans Christian Andersen，1805-1875)丹麥作家暨詩人，因為其童話作品而聞名於世，其中最著名的童話故事包括《美人魚》、《冰雪女王》、《拇指姑娘》、《賣火柴的小女孩》、《醜小鴨》和《國王的新衣》等。
Q: 黑天鵝效應是什麼?
A: 黑天鵝效應是指不可預測的重大事件所帶來的影響。所謂的黑天鵝，是指看似極不可能發生的事件，它具有三大特性：不可預測性，衝擊力強大，以及一旦發生後，我們會從結果來反推事情的演進過程，使事件看起來不如實際上那麼隨機，而且更易於預測。
Q: 2015年第一屆歐洲運動會在何處舉行？
A: 歐洲運動會是一個由歐洲奧委會所屬，並在歐洲舉行的綜合運動會。首屆歐洲運動會於2015年6月在亞塞拜然首都巴庫舉辦，設13個項目。
Q: 誰是泰戈爾(Rabindranath Tagore)?哪一國人?做什麼的?
A: 泰戈爾(Rabindranath Tagore，1861-1941) 是一位印度詩人、哲學家和印度民族主義者，不但文學造詣極高，也是關懷社會的社會改革家。在1912年獲得諾貝爾文學獎，是第一個獲得諾貝爾文學獎的亞洲人，並有「印度詩聖」的美譽。他一生中共寫了50多部作品，其中最著名的有散文詩集《漂鳥集》、《園丁集》、《新月集》、《採果集》、《頌歌集》等。
Q: 獅子山共和國的首都在哪裡？
A: 獅子山共和國，位於西非大西洋岸，北部及東部被幾內亞包圍、東南與賴比瑞亞接壤，首都自由城
Q: 亞里士多德(Aristotle，前384-前322) 是誰？哪一國人？做什麼的？
A: 亞里士多德(Aristotle，前384-前322) ，古希臘哲學家，柏拉圖的學生、亞歷山大大帝的老師。他的著作包含許多學科，包括了物理學、形上學、詩歌（戲劇）、音樂、生物學、動物學、邏輯學、政治、政府、以及倫理學。和柏拉圖、蘇格拉底（柏拉圖的老師）一起被譽為西方哲學的奠基者。
Q: 由《時代》雜誌特約編輯邁耶(Catherine Mayer)出版一本關於英國王儲查理斯的傳記《查理斯：國王之心》(Charles: The Heart of a King)，書中亦顯示查理斯無力分辨忠奸，身邊充斥奉承之輩。查理斯居所為克萊倫斯宮，那英女王伊麗莎白二世居於哪個宮殿？
A: 白金漢宮（Buckingham Palace）
Q: 希萊姆(Heinrich Luitpold Himmler.1900-1945)是誰？做過什麼是？
A: 希萊姆(Heinrich Luitpold Himmler.1900-1945)納粹的一名重要人物，曾任內政部長、黨衛隊首領。為了純化日耳曼人血統，希姆萊推行種族滅絕主義政策，造成歐洲600萬猶太人、20萬至50萬羅姆人遭屠殺和，德國《明鏡》週刊中對希姆萊的評價是「有史以來最大的劊子手」。
Q: 何謂曼哈頓計劃(Manhattan Project)？
A: 曼哈頓計劃(Manhattan Project) 是1942年到1946年之間，美國聯合英國、加拿大所做的一項研究，其目的是製造原子彈，這項工程由美國陸軍工程兵團的Leslie Groves將軍領導，負責人是美國著名物理學家歐本海默(J. R. Oppenheimer)。
Q: 近年來，常在報章媒體出現的TTIP是指什麼？
A: TTIP全名為「跨大西洋貿易與投資夥伴關係」(Trans-Atlantic Trade and Investment Partnership)由歐盟與美國兩大成熟經濟體結盟，可望成為全球最大自貿區。
Q: 何謂馬其諾防線(Maginot Line)?
A: 馬其諾防線 (Maginot Line)是法軍於一戰至二戰期間，在德法邊境所構築的一條防禦線，目的是防止德軍入侵。結果德軍於二戰期間，出乎法國意料的，並沒有從德法邊境發動攻勢，被神話般信奉的馬其諾防線最終成了無用的擺設和對戰敗者的諷刺。
Q: 2001年，全世界第一個立法承認同性婚姻的國家為何？
A: 荷蘭
Q: 《月光奏鳴曲》的作者?
A: 貝多芬Beethoven
Q: 位在英國倫敦西敏區的著名景點唐寧街10號原本的功用是什麼？
A: 唐寧街10號( Downing Street)英國首相官邸，位於英國首都倫敦西敏市西敏區白廳旁的唐寧街。
Q: 世界最高的建築物位於何處？
A: 哈里發塔(Burj Khalifa)位於阿拉伯聯合大公國杜拜境內的摩天大樓，為當前世界第一高的人工構造物，高度為828公尺。
Q: 世界上最深的內陸湖位於何國？
A: 貝加爾湖位於俄羅斯，為世界上最深和蓄水量最大的淡水湖，貝加爾湖擁有全世界淡水儲量的20%，同時佔俄羅斯淡水儲量的80%。
Q: 2014年世界盃足球賽(2014 FIFA World Cup Brazil)舉辦國是何國？
A: 2014年第二十屆世界盃足球賽(2014 FIFA World Cup Brazil)於2014年6月12日至7月13日在巴西舉行。德國在決賽延長賽擊敗阿根廷，奪得冠軍，成為了世界盃史上第一支在美洲國家舉辦的世足賽裡奪冠的歐洲國家足球隊。
Q: 佛教的起源地是在何處？
A: 佛教(Buddhism)，起源於遠古印度迦毘羅衛國(現在的尼泊爾)的太子悉達多·喬達摩(佛號釋迦牟尼佛)在大約西元前6世紀對於佛弟子所開示的教導，後發展為宗教。
Q: 印度在哪一年脫離英國的殖民統治，獨立成一個國家？
A: 1947年。第二次世界大戰之後，英國實力迅速衰落，由於民族主義國家思想的興起和甘地倡導非暴力不合作爭取印度獨立，最終在1947年，英國提出盟巴頓方案，印度半島獨立，成立兩個國家，分別是印度與巴基斯坦。
Q: 伊拉克目前的政府在哪裡?
A: 巴格達
Q: 《賽克斯-皮科協定》（Sykes-Picot Agreement）是由哪幾個國家做出的密約？對日後中東局勢影響甚大。
A: 《賽克斯-皮科協定》（Sykes-Picot Agreement）是1916年簽的外交密約，是英國、法國與當時仍由沙皇統治的俄羅斯帝國，企圖瓜分鄂圖曼土耳其帝國領土的秘密協定，造成鄂圖曼土耳其帝國解體後中東地區的現代國家。
Q: 美國現任（2017年~）總統是誰?
A: 唐納.川普(Donald J. Trump) 1946年6月14日出生於美國紐約皇后區，為川普集團前任董事長兼總裁及川普娛樂公司的創辦人，以共和黨人身份參選總統，並在2017年1月20日正式就任第45任美國總統。
Q: 全球最大的廟宇吳哥窟位於何國？
A: 吳哥窟位於柬埔寨西北部。原始的名字是Vrah Vishnulok，意思為「毗濕奴的神殿」。中國元代古籍《島夷志略》稱之為「桑香佛舍」。它是吳哥古跡中，保存得最完好的的廟宇，以建築宏偉與浮雕細緻聞名於世，是世界上最大的廟宇，也是一座巨大的水上都市。
Q: 《白馬酒館》(The Pale Horse)的作者是誰?
A: 阿嘉莎．克莉絲蒂(Agatha Christie)是英國偵探小說作家。著有66部長篇小說、100多篇短篇故事，18個劇本，其中《捕鼠器》(The Mousetrap)從1954年至今仍在倫敦劇院上演，堪稱最長壽的舞台劇，有好幾部小說被改拍電影和影集，是作品搬上大小銀幕數量最多的歐美作家。1971年獲伊莉莎白二世冊封為爵士，這是推理小說界繼柯南道爾後，獲致此榮譽的第二人。克莉絲蒂1967年逝世，作品至今暢銷不衰，全球發行20億冊以上，有「謀殺天后」的美稱，其膾炙人口的作品包括《一個都不留》(Ten Little Indians)、《東方快車謀殺案》(Murder on the Orient Express)、《尼羅河謀殺案》(Death on the Nile)、《ABC謀殺案》(The A.B.C. Murders)、《白馬酒館》(The Pale Horse)。
Q: 孟山都（Monsanto）是經營什麼的公司？
A: 孟山都（Monsanto）是美國一家跨國農業生物技術公司，目前是全球基因改造種子的生產商，市佔率高達70%–100%。由於該公司在以前製造過有爭議性的商品，譬如殺蟲劑(DDT)、落葉劑(橙劑)、以及注射進牛隻體內的基因改造生長激素等，因此引發許多爭議。
Q: 請說出三個在二次世界大戰是屬於同盟國的國家？
A: 同盟國，又稱反法西斯同盟，是第二次世界大戰爆發之後，為抵抗軸心國的侵略而組成的聯盟，包括中國、蘇聯、法國(自由法國)、美國、英國、澳大利亞、加拿大、荷蘭、紐西蘭
Q: 誰是喬治‧歐威爾（George Orwell)?哪一國人，做什麼的?
A: 喬治•歐威爾（George Orwell，1903-1950）生於印度的英國小說家。以其著作的經典小說《動物農莊》（Animal Farm）、《一九八四》而聞名。內容以政治寓言、反烏托邦(Dystopia)的小說類型，闡述人類在20世紀中走過的戰爭和迫害。
Q: 19 世紀後半葉，何人在暹羅（今泰國）實施一系列的改革措施，使暹羅在 20 世紀初成為亞洲少數近代化國家，並被尊稱為現代泰國之父？
A: 朱拉隆功大帝(拉瑪五世，1853-1910) 從小受英國女家庭教師安娜·列奧諾溫斯的教育，能講一口流利的英語。16歲即登上王位，在他執政的42年裡，泰國迅速發展為一個近現代化的國家，並在英國和法國的強大壓力面前維持了國家獨立。在他的領導下，國家行政和經濟運作積極而有成效，堪稱後世的典範。
Q: 女偵探珍·瑪波（Jane Marple）是哪位小說家筆下創造的人物？
A: 珍·瑪波（ane Marple）為阿嘉莎·克莉絲蒂筆下的一名女偵探。
Q: 亞當斯密(Adam Smith,1723-1790)是誰？
A: 亞當斯密(Adam Smith,1723-1790) 蘇格蘭哲學家和經濟學家，他所著的《國富論》奠定了現代資本主義經濟理論的基礎。
Q: 凡爾賽宮（Château de Versailles）在哪裡?
A: 凡爾賽宮（Château de Versailles）位於法國巴黎西南郊外伊夫林省省會凡爾賽鎮。1682年至1789年是法國的王宮。1979年被列入《世界文化遺產名錄》是世界五大宮之一。
Q: 避險基金是安全的，還是有風險的?
A: 有風險
Q: 《一千零一夜》(天方夜譚)故事集是源自哪個民族的民間故事集？
A: 《一千零一夜》（又稱《天方夜譚》，「天方」是麥加舊譯名），一部源於東方口頭文學傳統、於9世紀左右以阿拉伯文成書的故事集。成書後一直在阿拉伯地區流傳，但只是普通的民間文學，不太受到重視，到18世紀初傳到西方，卻大受歡迎，歷久不衰，影響了西方的文學創作，塑造了西方人心目中阿拉伯世界的形象。
Q: 2010年末到2011年初在北非地區發生了一連串反政府、爭民主的革命運動，此運動的代表花是什麼?
A: 茉莉花，又稱作茉莉花革命。是指發生於2010年末至2011年初的北非突尼西亞人民起義反對貪污、貧窮和政治壓迫，導致政權倒台的事件。因茉莉花是該國的國花而得名。而後在中東地區與北非引起廣泛的模仿及迴響，帶動一片「阿拉伯之春」 運動，各地人民群起挑戰獨裁政府。
Q: 2015年歐洲爆發難民危機，對此歐盟執委會主席發表演說希望歐盟各國接收的難民配額。請問歐盟主席是誰？
A: 榮克（Jean-Claude Juncker）
Q: 狄托(Josip Broz Tito)是誰？哪一國人？做什麼的？
A: 狄托(Josip Broz Tito，1892-1980)出生於克羅埃西亞，在第二次世界大戰後創立南斯拉夫共產政權，她第一個公然蔑視執政蘇聯霸權的共產黨領袖，反制蘇聯對南斯拉夫的擴張毅然和史達林決裂，不屑加入以美俄為首的東西兩大集團。狄托在位期間讓南斯拉夫的經濟快速成長，當時的人民收入是波蘭、捷克等共產國家的2、30倍之多，不過隨著狄托逝世，聯邦陸續瓦解，經濟隨之崩盤。著有《軍事選集》和《言論集》。
Q: 冷戰(Cold　War)是什麼？發生在何時？
A: 冷戰(Cold　War)指第二次世界大戰後，以美國為首的民主集團和以蘇聯為首的共產集團間的相互鬥爭，這一鬥爭不致演成大規模戰爭或「熱戰」。在冷戰中，雙方使用政治、經濟、科學、文化、心理，及軍事性的各種手段互控對方圖謀統治世界，自稱己方政治與經濟制度較對方好，各自加強軍備。這一情況使國際爭執難以透過妥協而獲得和平解決。各國人民皆擔心，區域戰爭可能觸發第三次世界大戰，毀滅人類。六十年代內，兩大集團內部皆發生分裂，冷戰性質改變。七十年代開始「緩和」，東西兩大集團對抗降低。
Q: 日本近日興起的景點-晴空塔位於哪個縣市?
A: 東京。2012年開幕的晴空塔是目前東京最受注目的人氣景點。
Q: 英國人民的脫歐公投是否具有法律拘束力。
A: 否。事實上英國這次脫歐公投，並不具有法律約束力，最終裁量權還是在國會，因為在英國，國會擁有最高權力。若英國國會最終決定退出歐盟，將會根據歐盟條約第50條款，脫歐國家有2年時間商討未來與歐盟的關係，才會展開英國脫歐程序。
Q: 誰是莫札特?(哪一國人，做什麼的?)
A: 沃夫岡•阿瑪迪斯•莫札特（Wolfgang Amadeus Mozart，1756－1791），從小便展露非凡的音樂才華擁有音樂神童之稱。出生於奧地利，莫札特與海頓、貝多芬並稱為維也納古典樂派三大作曲家。其音樂創作類型相當多元，包括協奏曲、奏鳴曲、交響曲、小夜曲、歌劇…等。代表作品有《費加洛的婚禮》、《魔笛》、《安魂曲》等。
Q: 知名遺跡阿尼古城(Ani)位於現今何國境內？
A: 土耳其。阿尼(Ani)古城位於土耳其東北部的高原上，是古絲綢之路的要道上。始建於公元十世紀下半葉，十一世紀初達到鼎盛，居民是亞美尼亞人，城內有歐洲哥德式建築風格的教堂等古老建築。這裡擁有的教堂數目之多，又有「1001座教堂之都」一稱。然而，隨著1319年的地震的摧毀與敵人的入侵，以及貿易路線轉換，繁華落盡、逐漸被世人遺忘。
Q: 以色列是在哪一年脫離英國託管建國?
A: 十九世紀末，流亡各地的猶太人興起復國運動，經過多年努力，終於得到英國的支持。一次大戰後，英國協助各地猶太人回到巴勒斯坦，並暫委任英國統治。1948年5月14日，英國宣布巴勒斯坦委任統治終止，同日以色列發表獨立宣言，宣布成立以色列國，流亡了二千多年的猶太人終於恢復了自己的國家。
Q: 蕭邦 (Frederic Chopin)是誰？哪一國人?做什麼的?
A: 蕭邦 (Frederic Chopin，1810-1849 )波蘭音樂家，是歐洲19世紀浪漫主義音樂的代表人物。蕭邦自幼喜愛波蘭民族音樂，創作了大量鋼琴作品，被譽為「鋼琴詩人」。代表作品：《小狗圓舞曲》(German Requiem)、《降E大調第二號》、《夜曲》、《離別曲》
Q: 何謂大英國協?
A: 大英國協(Commonwealth of Nations )是一個國際組織，由53個主權國家(包括屬地)所組成，成員大多為前英國殖民地或者保護國。大英國協元首為伊麗莎白二世女王，同時身兼包括英國在內的16個大英國協王國的國家元首，此16國構成了一個現代版的共主邦聯。
Q: 目前很多人使用的Linux作業系統，是哪一國人發明的?
A: 芬蘭裔美國人。
Linux是一套電腦作業系統，其核心原型是1991年由芬蘭人 林納斯•托瓦茲(Linus Torvalds)在1991年10月5日寫出來的•
Q: 1950 年代末期於紐約藝壇嶄露頭角，其創作以經典的圓點圖騰風靡全球，曾自稱是「精神病藝術家」(ObsessiveArtist)的日本藝術巨匠是誰？
A: 草間彌生（くさま やよい，1929-），被稱為日本現存的經典藝術家，創作以鮮豔色調圓點為主題，曾自稱為「精神病藝術家」(ObsessiveArtist)，2015年來台舉辦首次個展「夢我所夢：草間彌生亞洲巡迴展」。
Q: 以流紋岩山脈和熔岩地形文明的蘭德曼納勞卡( Landmannalaugar)是位在哪個國家？
A: 蘭德曼納勞卡( Landmannalaugar)是冰島高地南端的一個地區，靠近海克拉火山。 蘭德曼納勞卡地區是冰島高地的一個受歡迎的旅遊和徒步勝地。
Q: 進化論是誰提倡的？
A: 查爾斯·羅伯特·達爾文，FRS(Charles Robert Darwin，1809-1882)又譯達爾溫，英國的生物學家，達爾文提出科學證據，證明所有生物物種是由少數共同祖先，經過長時間的自然選擇過程後演化而成。到了1930年代，達爾文的理論成為對演化機制的主要詮釋，並成為現代演化思想的基礎，在科學上可對生物多樣性進行一致且合理的解釋，是現今生物學的基石。
Q: 史上第一家市值超越7000億美元的企業是哪間？
A: 蘋果(Apple)股價在2015年2月10日攻上122.02美元，成為市值衝破7,000億美元的全球第一家公司，遙遙領先市值第二大的艾克森美孚(Exxon Mobil)的3,854億美元。
Q: 英國於西元1783年簽了什麼條約，承認美國的獨立？
A: 《巴黎條約》（Treaty of Paris ）是1783年美國與英國在巴黎簽署的和平條約。根據和約，英國承認美國獨立，成為美洲第一個獨立國家
Q: 高比神父(Maximilian Kolbe，1894-1941)是誰？做過什麼事？
A: 高比神父(Maximilian Kolbe，1894-1941) ，波蘭籍天主教方濟會神父，曾往日本長崎傳教，二戰爆發時被關進奧斯威辛(Auschwitz) 集中營，常常分享食物給營友，自願代替一位陌生人被處決，最後接受毒針而死，該囚犯最後得以活着離開集中營。
Q: ISIS的領袖是誰？
A: 巴格達迪(Abu Bakr al-Baghdadi，1971-)出生於伊拉克，為伊斯蘭組織伊拉克和沙姆伊斯蘭國(Islamic State of Iraq and al-Sham，簡稱ISIS)又譯「伊拉克和黎凡特伊斯蘭國」的首領。
Q: 亞茲迪教(Yazidi)是什麼？
A: 亞茲迪教(Yazidi)混合了多神信仰的一神教，它以瑣羅亞斯德教(祆教)為主體、亦包含了原始的自然崇拜、基督教、伊斯蘭教、猶太教、婆羅門教，是中東一種古老而獨特的宗教。其中尤其崇敬所謂的「孔雀天使」（Tawsi Melek‎，亦稱Shaytan‎），此與伊斯蘭信仰中的魔鬼「撒旦」同一名字，故亞茲迪人普遍被穆斯林視為「拜魔鬼的人」而遭到歧視。
Q: 根據富比世雜誌公布「2015世界最有權力人物榜」，何人蟬聯三年奪冠？
A: 俄羅斯總統普亭
Q: 埃及現今所使用的語言以什麼為主？
A: 埃及，是東北非洲人口最多的國家，領土橫跨亞、非兩洲，官方語言為阿拉伯語，人民主要是以信奉伊斯蘭教為主，多為遜尼派教徒。
Q: 巴黎羅浮宮是國際著名的博物館，而1983年重建計劃中新增的玻璃大金字塔入口更是令人印象深刻，主持該重建計劃的建築師是(A) 烏特尚  (B) 貝聿銘
A: (B)貝聿銘。
Q: 哪位企業家被日本尊稱為經營之聖?
A: 稻盛和夫。稻盛和夫是日本京瓷集團（Kyocera）、第二電電的創辦人。2010年，以無薪接下拯救日航的任務，不到三年讓日航從破產到大賺，被譽為日本經營之聖。
Q: 維梅爾(Jan Vermeer, 1632-1675)是誰？哪一國人？做什麼的？
A: 維梅爾(Jan Vermeer, 1632-1675)荷蘭的畫家，畫作以微妙的光影呈現，表現出細膩的體感，與梵谷、林布蘭並稱為「荷蘭藝術三傑」。代表作有：《倒牛奶的女傭》、《戴珍珠耳環的少女》。
Q: 2006年國際天文聯合會，將冥王星（Pluto）自九大行星除名，並將冥王星歸類成什麼類別？
A: 2006年國際天文聯會(IAU)對行星重新定義，並將冥王星踢出太陽系九大行星的行列，劃歸為「矮行星」。
Q: 《一個都不留》的作者是誰?
A: 阿嘉莎．克莉絲蒂(Agatha Christie)是英國偵探小說作家。著有66部長篇小說、100多篇短篇故事，18個劇本，其中《捕鼠器》(The Mousetrap)從1954年至今仍在倫敦劇院上演，堪稱最長壽的舞台劇，有好幾部小說被改拍電影和影集，是作品搬上大小銀幕數量最多的歐美作家。1971年獲伊莉莎白二世冊封為爵士，這是推理小說界繼柯南道爾後，獲致此榮譽的第二人。克莉絲蒂1967年逝世，作品至今暢銷不衰，全球發行20億冊以上，有「謀殺天后」的美稱，其膾炙人口的作品包括《一個都不留》(Ten Little Indians)、《東方快車謀殺案》(Murder on the Orient Express)、《尼羅河謀殺案》(Death on the Nile)、《ABC謀殺案》(The A.B.C. Murders)、《白馬酒館》(The Pale Horse)。
Q: 誰是拿破崙(Napoleon Bonaparte)?哪一國人?做什麼的?
A: 拿破崙•波拿巴(Napoleon Bonaparte,1769-1821) ，在1804年至1815年間在位，稱「法國人的皇帝」。拿破崙是一名出色的軍事家，曾親自參加的戰役達到60多個，而其指揮的多個戰役，直至今日在軍事史上仍有重要意義。此外，拿破崙的影響還體現在《拿破崙法典》，這部法典是很多現代民主國家法律體系的原型。
Q: 塞萬提斯(Miguel de Cervantes Saavedra，1547－1616)是誰？哪一國人？做什麼事？
A: 塞萬提斯(Miguel de Cervantes Saavedra，1547－1616)，文藝復興時期西班牙小說家、劇作家、詩人，被譽為西班牙文學世界最偉大的作家。其代表作《唐吉訶德》被評論家們稱為文學史上第一部現代小說，同時也是世界文學永不褪色的瑰寶。
Q: 誰是H. G威爾斯(Herbert George Wells)?哪一國人?做什麼的?
A: 遠藤周作（えんどう しゅうさく，1923-1996）日本近代一位極具份量的「宗教文學」作家，以其天主教徒的背景，探討信仰在人生中的實質意義。著有《母親》、《影子》、《醜聞》、《海與毒藥》、《沉默》、《武士》、《深河》等書。
Q: 哪個家族在文藝復興時期除了是佛羅倫斯的大銀行家外，亦是整個文藝復興運動重要的幕後推手？
A: 麥地奇家族（The Medici）是佛羅倫斯13世紀至17世紀時期在歐洲擁有強大勢力的名門望族。麥地奇家族在文藝復興時期起了很大的促進作用。除了出資委任藝術和建築方面的工作外，麥地奇家族也進行大量收藏，現在他們的收藏是佛羅倫斯的烏菲茲美術館的核心展品。此外，在科學方面也曾出資贊助達文西和伽利略等人，是文藝復興運動幕後重要的推手。
Q: 威爾遜(Woodrow Wilson，1856年－1924年)是誰？做什麼的？
A: 威爾遜(Woodrow Wilson，1856年－1924年)1887 年美曾發表「行政的研究」一文，主張「政治、行政分立」，使行政學從政治學的領域獨立出來成為一門學科，並於1913年至1921年擔任美國總統。
Q: 請說出三個在二次世界大戰是屬於軸心國的國家？
A: 軸心國，指在第二次世界大戰中結成的戰爭聯盟，包括德國、義大利、日本、匈牙利、羅馬尼亞、保加利亞、芬蘭、土耳其(於1941年10月12日加入軸心國;但在1945年土耳其對軸心國宣戰)…..
Q: 威尼斯面具節是在每年的幾月間舉行？
A: 在二月下旬至三月上旬。威尼斯的面具文化在歐洲文明中獨樹一格，是極少數面具融入日常生活的城市。18世紀以前，威尼斯居民生活完全離不開面具，人們外出，不論男女，都要戴上面具，披上斗篷，這專屬於威尼斯的面具就是那有名的「包塔」(Baut)。面具節是義大利威尼斯最重要的慶典之一，舉辦時間都在大齋首日（Ash Wednesday）前2個禮拜開始，約是會在二月下旬至三月上旬之間舉行。
Q: 根據《貝爾福宣言》(Balfour Declaration或譯為巴福爾)，英國政府在 1917 年承諾給猶太人什麼支持？
A: 1917 年英國外務大臣貝爾福（Arthur James Balfour）宣告，英國同意第一次世界大戰後支持猶太人在巴勒斯坦地區的復國運動 。
Q: 世界上最大的CPU製造公司為何?
A: Intel。
根據市場研究機構IC Insights報告指出，英特爾依舊維持全球微處理器最大廠商的領導地位。
Q: 何謂KGB?
A: 俄羅斯對外情報局的前身(First Main Directorate, KGB)。俄羅斯總統普京，也曾經是對外情報局成員。
Q: 在美國使用衡量身高單位英呎(ft)每一英呎是多少公分？
A: 30.48公分
Q: 1954 年中美簽署有關臺海安全的「中美共同防禦條約」，請問這個條約是在美國哪位總統任內簽署的？
A: 艾森豪(Dwight David Eisenhower，1890-1969)美國第34任總統，陸軍五星上將。第二次世界大戰期間，他擔任盟軍在歐洲的最高指揮官；負責計劃和執行監督1944年至1945年裡，進攻維希法國和納粹德國的行動。1951年又出任北大西洋公約組織武裝力量最高司令1960年訪問台北，成為唯一於任內訪問中華民國（台灣）的美國總統。
Q: 誰是伊莉莎白一世（Elizabeth I)?哪一國人?做什麼的?
A: 伊麗莎白一世（Elizabeth I，1533-1603），於1558年11月17日至1603年3月24日任英格蘭和愛爾蘭女王。在位期間開啟英格蘭在近代的第一個「黃金時期」，政治、軍事、經濟、金融、文化各方面都取得了很大的成就。不但成功地保持了英格蘭的統一，更使英格蘭成為歐洲最強大的國家之一。在她的領導下英國擊敗了西班牙無敵艦隊，開闢了美洲殖民地。
Q: 氣候變遷是近年來備受全球關注的議題，請寫出國際間關於氣候變遷的一個重要法案或文件。
A: 「聯合國氣候變化公約」（United Nations Framework Convention on Climate Change，簡稱 UNFCCC）、京都議定書（Tokyo Protocol）
Q: 聯合國安全理事會的五個常任理事國是哪些國家?
A: 中美英俄法。
聯合國安全理事會常任理事國是二戰期間同盟國中的五大國-中美英俄法擔任。《聯合國憲章》規定「凡非程序性決議案，必須得到安理會15個理事國中至少9票以上贊成，並且5個常任理事國中沒有一國投反對票才能通過」，即常任理事國投反對票通常被稱為「行使否決權」。安理會的5個常任理事國都曾或多或少地使用自己掌握的否決權，阻止安理會通過某項決議。這其中特別是前蘇聯和美國，使用反對票次數更多。
Q: 「瑪雅文明」主要是位在哪一洲？
A: 「瑪雅文明」位於中南美洲，在今日的墨西哥、瓜地馬拉、宏都拉斯和薩爾瓦多境內。
Q: 克卜勒(Johannes Kepler) 是誰？做什麼的？哪一國人？
A: 克卜勒(Johannes Kepler，1571-1630) 德國天文學家、數學家。克卜勒是十七世紀科學革命的關鍵人物。他最為人知的成就為克卜勒定律，這是稍後天文學家根據他的著作《新天文學》、《世界的和諧》、《哥白尼天文學概要》萃取而成的三條定律。這些傑作對艾薩克·牛頓影響極大，啟發牛頓後來想出牛頓萬有引力定律。
Q: 以曲中的炮火聲而聞名《1812序曲》是何人的作品？
A: 《1812序曲》是柴科夫斯基於1880年創作的一部管弦樂作品。為了紀念1812年庫圖佐夫帶領俄國人民擊退拿破崙大軍的入侵，贏得俄法戰爭的勝利。該作品以曲中的炮火聲聞名，在一些演出中——尤其是戶外演出——曾起用真的大炮。
Q: 誰是海明威（Ernest Miller Hemingway）?哪一國人?做什麼的?
A: 歐尼斯特•米勒•海明威（Ernest Miller Hemingway，1899-1961）美國記者和作家，被認為是20世紀最著名的小說家之一。1952年，以《老人與海》一書獲得普立茲獎（Pulitzer Prize），1954年更以此書獲得諾貝爾文學獎。2001年，海明威的《妾似朝陽又照君》（The Sun Also Rises）與《戰地春夢》（A Farewell to Arms）兩部作品被美國現代圖書館列入「20世紀百大英文小說」中。
Q: 世界最深的海溝是哪一個？
A: 馬里亞納海溝為目前所知最深之海溝。該海溝地處北太平洋西方海床，近關島之馬里亞納群島東方。此海溝為兩板塊輻輳之俯衝帶，太平洋板塊於此俯衝於菲律賓板塊（或細分出的馬里亞納板塊）之下。
Q: 何謂次房貸?
A: 對信用品質較差的借款人承作的房貸，或以原有房屋貸款再融資的房屋貸款，因風險較高，借款利率也比較高。
Q: 聯合國定義「高齡化社會」、「高齡社會」、「超高齡社會」為何？
A: 當 65 歲以上老年人口占總人口的比率達到 7%，即達到高齡化社會（ageing society）的門檻；當老年人口占總人口的比率提高至 14%時，則達到高齡社會（aged society）的門檻；當 65 歲以上老年人口，占總人口的比率再提高到 20%時，將達到超高齡社會（super-aged society）的門檻。
Q: 鄂圖曼(Osmanlı İmparatorluğu)的瓦解原因是什麼？
A: 鄂圖曼Osmanlı İmparatorluğu (另譯為奧圖曼)帝國的瓦解主要是因第一次世界大戰中敗於協約國之手而分裂，協約國（Allied Powers）主要由法國、俄羅斯、英國、義大利和美國組成，與同盟國(德意志帝國、奧匈帝國和鄂圖曼帝國)敵對。身為戰勝國的英、法兩國決定按照自己的利益瓜分鄂圖曼，曾橫跨三大洲的帝國就此正式畫上句點。
Q: 近年來，常在報章媒體出現的TPP是指什麼？
A: TPP(The Trans-Pacific Partnership)跨太平洋戰略經濟伙伴關係協定。於2002年由紐西蘭、新加坡、智利三國發起，成員國彼此承諾了高度自由化的互惠待遇，2008年美國加入後成為主導者。目前成員國：12國，美國、新加坡、韓國、日本、越南、馬來西亞、汶萊、紐西蘭、澳洲、加拿大、墨西哥、祕魯。
Q: 英國在聯合國的席位是什麼名稱?
A: 英國使用全名「大不列顛及北愛爾蘭聯合王國」作為席位名稱。
Q: 伊朗的首都在哪裡？
A: 伊朗伊斯蘭共和國，簡稱伊朗。德黑蘭是伊朗的首都，也是伊朗最大的城市。
Q: 小約翰‧史特勞斯(Johann Strauss)是誰？做什麼的？哪一國人？
A: 小約翰‧史特勞斯(Johann Strauss，1825-1899) ，因與其父同名，故通常稱為約翰·史特勞斯二世或小約翰·史特勞斯，奧地利作曲家，以圓舞曲作品最為著名，被譽為「圓舞曲之王」，為19世紀維也納圓舞曲的流行作出了巨大的貢獻。代表作有：《藍色多瑙河》、《醇酒美女歌聲圓舞曲》、《億萬人民團結起來！圓舞曲》。
Q: 「大海之外，還有領土」(PLVS VLTRA) 是何國的國家格言?
A: 「大海之外，還有領土」(PLVS VLTRA) 是西班牙的國家格言。
Q: 馬丘比丘是秘魯的知名景點，不但聯合國教科文組織定為世界遺產，也是世界新七大奇蹟之一。請問馬丘比丘是了哪個古文明的遺址所在？ (A)瑪雅文明 (B)印加文明
A: (B)印加文明
Q: 世界上最大的海洋是哪個？
A: 太平洋
Q: 2016年奧運主辦國是何國？
A: 巴西-里約熱內盧
Q: 誰是希特勒（Adolf Hitler）?做什麼的?
A: 阿道夫•希特勒（Adolf Hitler，1889-1945），奧地利裔德國政治人物，納粹黨黨魁，於1934年任德國納粹時期元首兼帝國總理。在執政期間，希特勒廢止威瑪共和，將德國變為一黨專政的極權獨裁國家，迫害天主教、共產黨人和猶太人。
Q: 牙買加的人口結構受殖民影響，多數為非洲移入的黑人後裔。請問該國位於哪個海域？
A: 牙買加(Jamaica)是加勒比海地區的一個島國。原本是印第安人的居住地，因曾受西班牙、英國的殖民影響，從非洲移入大批黑人，導致黑人後裔逐漸成為當地的主體民族。
Q: 在中國，有「世界屋脊」之稱是指何處？
A: 世界屋脊是對地球上海拔最高的地區即青藏高原及周邊高原地區的別稱。
Q: 新聞媒體中常見的左翼與右翼的差別在哪？
A: 左翼強調平等，右翼強調自由，左翼是改革派，右翼是保守派，右翼的主張的自由保障了許多既得利益者，例如：資本家，造成了社會的不平等，左翼則是主張要打破現狀，幫助弱勢，公平正義。
Q: 瑞典的首都在哪裡?
A: 斯德哥爾摩
Q: 奧運每幾年舉辦一次？
A: 4年
Q: 誰是狄更斯（Dickens）?哪一國人?做什麼的?
A: 英國，作家。
狄更斯（Charles John Huffam Dickens，1812~1870），是英國維多利亞時期的著名小說家，代表作品有《孤雛淚》、《塊肉餘生錄》、《遠大前程》、《孤雛淚》、《尼古拉斯•尼克貝》和《小氣財神》…等，作品一貫表現出揭露和批判的鋒芒，貫徹懲惡揚善的人道主義精神，塑造出眾多令人難忘的人物形象，被譽英國大文豪。
Q: 什麼是COCO Bond(應急可轉債)？
A: COCO Bond(應急可轉債) 是Contingent Convertible Bonds的縮寫。簡單來說是一種銀行債，起因於金融危機，銀行需要更多資金紓困，將違約風險從國家人民稅金部分轉移到債券投資人身上，用較高的利息與額外獎金，約6~8%，來引誘投資人買進注資銀行，但一旦出現危急事件時，銀行有權停止支付利息給債權人，同時將債券無下限轉換為普通股，投資人拿不回本金，是風險極高的商品。
Q: 納粹主義是什麼？
A: 源自義大利墨索里尼的法西斯主義，在1921年德國納粹黨領袖阿道夫‧希特拉所提倡後，形成德國的納粹主義。兩者皆強調一黨專政、排除異己，不同的是希特勒有種族優越論和泛日耳曼主義的主張。他們利用宣傳媒介作為政治工具，令群眾相信有共同敵人，相信納粹之能力，鼓動群眾，使人民支持。
Q: 蒙德里安（Piet Mondrian，1872-1944）是誰？哪一國人？做什麼的？
A: 蒙德里安，荷蘭畫家。風格派運動幕後藝術家和非具象繪畫的創始者之一，對後代的建築、設計等影響很大。自稱「新造型主義」，又稱「幾何形體派」。代表作為《紅、黃、藍的構成》
Q: 誰是韓德爾(George Frideric Handel）?哪一國人?做什麼的?
A: 韓德爾(George Frideric Handel，1685-1759)與巴哈（J.S Bach）同為巴洛克（Baroque）時期的重要音樂家。出生於德國，後來定居並入籍英國。作品類型有歌劇、神劇、頌歌及管風琴協奏曲，著名作品為《彌賽亞》(Missiah)、《煙火音樂》（Music for theRoyal Fireworks）《水上音樂》 (Water Music）。
Q: 紐西蘭主要原住民是屬於何種民族？
A: 紐西蘭的主要原住民族為毛利人，是南島語族的一支。
Q: 目前在位的西班牙國王為何者?
A: 2014年06月19日西班牙王儲菲利普六世(Felipe VI)代替父親胡安‧卡洛斯（Juan Carlos）一世，登基成為西班牙新國王。
Q: 文藝復興時期著名作品《君王論》（The Prince）是何人所著？
A: 《君王論》（The Prince）是義大利文藝復興時期作家馬基維利的政治論著，1532年印刷出版，對後世影響很大，貶義詞「馬基維利主義」正由此書衍生出來，而且也使「政治」和「政客」也含有了貶義。
Q: 世界上最大的沙漠是哪個？
A: 撒哈拉沙漠是世界上最大的沙漠。阿拉伯語撒哈拉意即“大荒漠”。面積約960萬平方公里，約占非洲總面積32%。
Q: 目前台灣採取浮動油價機制，請問我國調整指標是根據哪兩項國際原油價加權計算而成？
A: 經濟部能源局表示，台灣中油公司之浮動油價機制按所購區域及比例採杜拜(Dubai)和布蘭特(Brent)以70比30的比例加權平均(簡稱7D3B)計算。
Q: 最深的內陸湖是哪個湖泊？
A: 貝加爾湖位於俄羅斯，為世界上最深和蓄水量最大的淡水湖，貝加爾湖擁有全世界淡水儲量的20%，同時佔俄羅斯淡水儲量的80%。
Q: 2014年諾貝爾經濟學獎得主是誰？
A: 法國經濟學家讓•梯若爾(Jean Tirole)因其對市場力量和監管的分析獲得2014年諾貝爾經濟學獎。
Q: 俄羅斯的首都在哪裡?
A: 莫斯科(Москва)是俄羅斯聯邦和莫斯科州的首都，並且自成爲首都起就一直是政治、經濟、科學、文化及交通中心，城區人口逾1,100萬，是歐洲人口第二多的城市，僅次於伊斯坦堡，佔據了全國總人口的1/10。
Q: 世界貿易組織的英文簡稱是什麼？
A: 世界貿易組織World Trade Organization，WTO是負責監督成員經濟體之間各種貿易協議得到執行的一個國際組織。總部位於瑞士日內瓦，是當代最重要的國際經濟組織之一，其成員間的貿易額占世界貿易額的絕大多數，被稱為「經濟聯合國」。
Q: 何謂CIA?
A: 美國中情局 Central Intelligence Agency
Q: 《化身博士》的作者是誰?
A: 羅伯特‧路易斯‧史蒂文森(Robert Louis Stevenson，1850-1894)蘇格蘭小說家、詩人與旅遊作家，也是英國文學新浪漫主義的代表之一。1886年出版的《化身博士》(Jekyll & Hyde)是一本關於多重人格的中篇小說，也是其得意的代表作。書中人物傑奇和海德善惡截然不同的性格讓人印象深刻，本書也是心理小說的先驅，深刻描述了善與惡的矛盾和掙扎，從一個人渴望釋放自我，到最後失控無法自拔。其生動鮮明的敘述筆調，緊湊刺激、扣人心懸的故事發展過程，讀來更宛如一部緊張懸疑的電影偵探作品。
Q: 2015年8月6日於日本廣島原爆70年紀念會上，未如歷任首相重申「非核三原則」引發廣大輿論的日本首相是誰？
A: 安倍晉三
Q: 現代俄國的根基，是由哪一個君主在西元 18 世紀初期時奠定？
A: 彼得大帝是俄羅斯帝國的奠定人，他推行西化政策，成功將俄國從一個保守封閉的小國轉成泱泱大國，被普遍認為是俄國最傑出的沙皇。
Q: 在第二次世界大戰期間，芬蘭是軸心國還是同盟國合作？
A: 二戰期間，芬蘭為避免國土受蘇聯侵略，與德、義、日等軸心國聯盟合作。芬蘭因與俄羅斯比鄰，自1917年獨立至1991年蘇聯解體，備受蘇聯的政治與軍事威脅。芬蘭在第二次世界大戰開始後，被迫在納粹德國與蘇聯兩者間擇一結盟。芬蘭因喪失領土的悲憤、以及對蘇聯再次入侵的擔憂；再加上也許與德國保持友好關係，可藉德國與蘇聯的抗衡，為芬蘭帶來安全。隨著德國在西線戰事的節節勝利，芬蘭輿論很快轉向親德，且在蘇聯對芬蘭施加愈來愈沉重的外交壓力下，芬蘭逐步走上結盟德國、對抗蘇聯的道路。
Q: 文藝復興時期，以善用透視法繪圖的畫家是誰？
A: 達文西(Leonardo da Vinci 1452-1519)又譯達芬奇。為了研究繪畫，他發揚了「透視圖法」，對後來的建築製圖貢獻極大，代表作有《最後的晚餐》(The last Supper)、《蒙娜麗莎》(Mona Lisa)
Q: 2015年亞洲何國爆發多起Mers(中東呼吸症候群冠狀病毒)病例，重創觀光產業？
A: 2015年5月起於大韓民國爆發的中東呼吸症候群（MERS）疫情，累計逾180例確診病例，其中33名病患不治。
Q: 二戰末期，哪位美國總統下令對日本投擲原子彈？
A: 杜魯門(Harry S. Truman)。1945年8月6日與8月9日，美國總統杜魯門(Harry S. Truman)下令分別在日本的廣島市與長崎市投下原子彈，這也是歷史上人類唯一一次在戰爭中使用原子彈。
Q: 哪位學者提出「三權分立」權力制衡、相互監督的觀點？
A: 孟德斯鳩（Montesquieu，1689-1755）是法國啟蒙時期思想家、律師，也是西方國家學說和法學理論的奠基人。與伏爾泰、盧梭合稱「法蘭西啟蒙運動三劍俠」。孟德斯鳩認為保證法治的手段是「三權分立」，即立法權、行政權和司法權分屬於三個不同的國家機關，三者相互制約、權力均衡。「三權分立說」對於1787年的《美國憲法》、1791年-1795年的《法國憲法》和1792年的《普魯士法典》的制定工作產生重大的影響，也完全否定了當時法國社會的三個基石：教會、國會和貴族。
Q: 帝國大廈（Empire State Building）是哪一個國家城市的代表性建築？
A: 帝國大廈(Empire State Building)是位於美國紐約，其英文名稱原意為紐約州大廈或者帝國州大廈，惟帝國大廈的翻譯已經約定俗成，沿用至今。
Q: 在2013年世界遺產年會中審議新增的世界遺產「富士山」位在哪一國？
A: 富士山（ふじさん）是日本一座橫跨靜岡縣和山梨縣的休眠火山，位於東京西南方約80公里處，主峰海拔3776公尺，是日本國內的最高峰，在2013年正式獲選列入世界文化遺產。
Q: 哪一個國家在憲法上規定人民有帶槍的權利?
A: 美國。美國憲法第二修正案規定：「人民持有和攜帶武器的權利不得侵犯！」
Q: 德國的首都在哪裡?
A: 柏林（Berlin）是德國首都，也是德國最大的城市，現有居民約340萬人。柏林位於德國東北部，四面被布蘭登堡邦環繞，施普雷河和哈弗爾河流經該市。
Q: 著名的龐貝遺址位於現今何國？
A: 龐貝古城為義大利著名旅遊勝地，為古羅馬城市之一，於公元79年8月24日被維蘇威火山爆發時的火山灰覆蓋。
Q: 世界文學名著《包法利夫人》（Madame Bovary）的作者是誰
A: 《包法利夫人》（Madame Bovary），是福樓拜的長篇小說代表作。1856年開始在《巴黎雜誌》上連載，一開始因內容太過敏感而被指控為淫穢之作，批評這部書「違反公共和宗教、道德及善良風俗」，並要求刪除一些片段，福樓拜堅持不刪改一字，1857年2月7日經法院審判無罪，福樓拜開始聲名大噪。
Q: 穆斯林世界的「聖戰」是指什麼？
A: 聖戰(Jihad)是伊斯蘭教及穆斯林世界常用的宗教術語，出自阿拉伯語詞根「jahada」，即「作出一切努力」或「竭力奮爭」之意，字面的意思並非「神聖的戰爭」(Holy war)，較準確的翻譯應該是「鬥爭、爭鬥」或「奮鬥、努力」。
Q: 誰是遠藤周作えんどう しゅうさく?(哪一國人，做什麼的?)
A: 遠藤周作（えんどう しゅうさく，1923-1996）日本近代一位極具份量的「宗教文學」作家，以其天主教徒的背景，探討信仰在人生中的實質意義。著有《母親》、《影子》、《醜聞》、《海與毒藥》、《沉默》、《武士》、《深河》等書
Q: 《給愛麗絲》(Für Elise)的作者是誰?
A: 《給愛麗絲》（德語：Für Elise，又譯獻給愛麗絲、致愛麗絲），是貝多芬Beethoven作曲的一首鋼琴曲。創作於1810年4月27日，此曲在貝多芬生前未公開發表。
Q: 聖誕老人的故鄉是位於何國？
A: 關於聖誕老人的歷來傳說多多，其中又以芬蘭的露云娜美（Rovaniemi）被稱為『聖誕老人的故鄉』
Q: 印度的聖河是指哪一條河流？
A: 恆河是印度的聖河。佛教和印度教都把它作為神聖的象徵，可以説是印度的母親河。
Q: 《西線無戰事》的作者是誰?
A: 《西線無戰事》（Im Westen nichts Neues）是德國作家埃里希•瑪利亞•雷馬克（Erich Maria Remarque）描述第一次世界大戰的反戰小說。
Q: 下列哪一部偵探小說中，是以「第一人稱=兇手」的敘事手法寫作而成？(A) 羅傑‧艾克洛命案(The murder of Roger Ackroyd)    (B)(三口棺材)The Three Coffins
A: (A) 羅傑‧艾克洛命案(The murder of Roger Ackroyd)。《羅傑．艾克洛命案》
作者為阿嘉莎.克莉絲蒂。
Q: 二次大戰中最晚投降的國家是?
A: 日本
Q: 美萊村屠殺（My Lai massacre）事件發生在何國？
A: 美萊村屠殺（My Lai massacre ）是越戰期間美軍老虎部隊由於懷疑村民掩護越共逃亡，於1968年3月16日在越南廣南省的美萊村（My Lai）進行的屠殺。屠殺事件被掩蓋了一年多，直到先後幾個美國士兵寫信反映自己所在部隊的暴行並最後提到這個慘絕人寰的屠殺。
Q: 下列哪一國不屬於歐元區經濟體？
(1)英國 (2)法國 (3)德國 (4)義大利
A: 英國不屬於歐元區經濟體。歐元區是指歐洲聯盟成員中使用歐盟的統一貨幣-歐元的國家區域，但並非每一個歐盟會員國都使用歐元做為交易的貨幣。目前歐元區共有19個成員國：奧地利、 比利時、賽普勒斯、愛沙尼亞、芬蘭、立陶宛、法國、德國、希臘、愛爾蘭、義大利、拉脫維亞、盧森堡、馬爾他、荷蘭、葡萄牙、斯洛伐克、斯洛維尼亞、西班牙。
Q: 提卡爾城（Tikal）是下列那一個文明的遺址？(A)瑪雅文明 (B)印加文明
A: (A)瑪雅文明。瑪雅文明位於中美洲分布於現今墨西哥東南部、瓜地馬拉、宏都拉斯、薩爾瓦多和貝里斯5個國家的叢林文明，其中又以提卡爾城（Tikal）是瑪雅文化最為人所知的遺址，留有多座蓄水池。
Q: 開膛手傑克(Jack the ripper)是什麼？
A: 開膛手傑克（Jack the Ripper）是於1888年7月7日到11月9日期間，在英國倫敦以殘忍手法連續殺害至少五名妓女的兇手的化名。
Q: 何者欲從英國獨立，於2014年9月18日進行公民投票，最後因票數未過宣告失敗?
A: 蘇格蘭政府在2014年9月18日舉行的一場公民投票，目的是讓蘇格蘭選民決定是否從英國獨立。所有年逾16歲的蘇格蘭居民都可以參與投票，參與人數共逾400萬。結果為55%反對獨立、45%支持獨立。根據此結果，蘇格蘭留在聯合王國內。5%支持獨立。根據此結果，蘇格蘭留在聯合王國內。
Q: 誰是牛頓（Sir Isaac Newton）?哪一國人?做什麼的?
A: 艾薩克•牛頓爵士（Sir Isaac Newton）是一位英國物理學家、數學家、天文學家、自然哲學家和煉金術士。在光學方面，牛頓用三稜鏡進行光的實驗，把白光分解成紅、橙、黃、綠、藍、靛、紫七種顏色的光帶。在力學上，闡述了萬有引力和三大運動定律，奠定了古典力學和天文學的基礎。在數學上，牛頓創立了二項式定理，推動了數學研究的發展。英國皇家學會在2005年進行了民意調查：「誰是科學史上最有影響力的人」，在皇家學會院士和網民投票中，牛頓被認為比愛因斯坦更具有影響力。
Q: 昔日有亞洲四小龍之稱的是哪四個國家？
A: 亞洲四小龍（Four Asian Tigers）是指自1970年代起經濟迅速發展的四個亞洲經濟體：韓國、臺灣、香港、新加坡。
Q: 秤量金屬常見的單位盎司(oz.tr、oz.t)每一盎司是指幾公克？
A: 28.35公克
Q: 新加坡的國父是誰？
A: 李光耀(1923~2015) 是新加坡華裔政治家，為首任新加坡總理，也是新加坡建國之父，對新加坡政治有重大影響力。2011年，《商業內幕》網站在其「20世紀最成功的獨裁者」中將李光耀排列為第二位。
Q: 哪位行銷學大師被譽為「現代行銷學之父」，著有《營銷管理》、《行銷3.0-與消費者心靈共鳴》等書，並於2014年受邀來台演講？
A: 科特勒(Philip Kotler，1931-)是市場行銷學的權威之一，美國西北大學凱洛管理學院國際行銷專業名譽教授，著有55本市場行銷書籍，其中包括《營銷管理》、《科特勒談創新型組織》、《行銷3.0-與消費者心靈共鳴》等，被譽為「現代行銷學之父」。
Q: 聯合國維持和平部隊(United Nations Peacekeeping Force)成立目的是什麼？參與成員是誰？
A: 聯合國維持和平部隊(United Nations Peacekeeping Force)簡稱聯合國維和部隊，聯合國憲章規定各國必須參與維和行動，所有聯合國成員都要提供安理會所需的部隊和設備。雖然維和部隊是以維護和平為目的，但是少數維和部隊成員在駐地犯罪的事件卻屢見不鮮，其中以性侵害案件最多，也讓維和部隊的紀律受到質疑與批評。
Q: 非洲之角位於非洲大陸的哪處？
A: 非洲之角，因其為非洲東北部一片呈犀牛角狀向東突出的地區而得名。非洲之角是連絡印度洋、紅海、地中海的海上要衝，地理位置和戰略意義重要，所以歷來是列強爭奪的熱點，今日則包含了下列的獨立國家： 厄利垂亞、衣索比亞、吉布地、索馬利亞、索馬利蘭以及肯亞、蘇丹。近來，非洲之角危機四伏，國境紛爭、各國內戰以及不穩定的政局帶來許多衝突。再者，該地區頻繁地遭遇自然災害，如對農業傷害嚴重的旱災或洪災。天災加人禍的結果，使非洲之角成為世界上營養不良最嚴重的地區，每年都有許多人死於戰亂和飢荒。
Q: 拉斐爾(Raffaello Sanzio)是誰？哪一國人?做什麼的?
A: 拉斐爾(Raphael 1483-1520)，義大利畫家、建築師。與李奧納多•達文西和米開朗基羅合稱「文藝復興藝術三傑」。拉斐爾所繪畫的畫以「秀美」著稱，畫作中的人物清秀，場景祥和。代表作品包括《西斯廷聖母》、《自畫像》、《教皇利奧十世像》等。此外，他還畫了不少建築設計圖稿。
Q: 《田園》交響曲的作者?
A: 貝多芬Beethoven
Q: 世足賽每幾年舉辦一次？
A: 4年
Q: 英國海軍上將蒙巴頓(Louis Mountbatten，1900-1979)因為什麼事情而離開人世?
A: 路易斯•蒙巴頓是一位出色的政治家、外交家，對英國皇家海軍特別是海軍航空兵部隊建設做出過巨大貢獻，在二戰期間是盟軍東南亞戰區的最高司令官。1979年8月27日被愛爾蘭共和軍於其船艇內放置炸彈而身亡，享年79歲。
Q: 中南美洲多數人民的宗教信仰為何?
A: 天主教。
受西班牙、葡萄牙等歐洲國家殖民的影響，使天主教成為該地最主要的宗教信仰。
Q: 畢卡索（Pablo Picasso）是誰？哪一國人?做什麼的?
A: 畢卡索（Pablo Picasso，1881-1973）西班牙著名藝術家。是20世紀現代藝術的主要代表人物之一，遺世的作品達二萬多件，包括油畫、素描、雕塑、拼貼、陶瓷等作品，其作品變化多端，涵蓋絕大多數二十世紀藝術發展的樣式。
Q: 義大利物理學家伽利略，曾在哪座塔上做自由落體實驗?
A: 伽利略(Galileo galilei，1564-1642) 義大利物理學家、數學家、天文學家及哲學家，科學革命中的重要人物，曾在在比薩斜塔上做自由落體實驗。
Q: 2015年巴黎恐攻後，莫倫貝克(Molenbeek)成為了恐怖主義的溫床。請問莫倫貝克(Molenbeek)是在哪一國？
A: 比利時。莫倫貝克（Molenbeek）位於比利時首都布魯塞爾郊區，是摩洛哥少數族裔聚居的區域，有 80%的居民是穆斯林。2015年11月發生在法國巴黎的襲擊導致130人死亡，警方調查出多名兇手來自這個貧窮的區域，外界也因此稱莫倫貝克為「恐怖之都」。
Q: 佛洛伊德(Sigmund Freud,1856-1939)名列改變歷史的一百個巨人之一，他的主要成就是在哪一方面？
A: 西格蒙德．佛洛伊德(Sigmund Freud,1856-1939)奧地利心理學家、精神病學家、精神分析學派的創始人。
Q: 《相對論》(Theory of relativity)是由何人所提出？
A: 《相對論》(Theory of relativity)是關於時空和重力的理論，主要由愛因斯坦創立，依其研究對象的不同可分為狹義相對論和廣義相對論。
Q: 聯合國的官方語言為哪六國語言？
A: 阿拉伯語、中文、英語、法語、俄語、西班牙語
Q: 世界最高的高原是哪個？
A: 青藏高原是中國最大的高原，也是世界上最高的高原，因此有"世界屋脊"之稱。青藏高原面積240萬平方公里，海拔大多在3500公尺以上。
Q: 誰是雨果(Victor Marie Hugo)?哪一國人?做什麼的?
A: 維克多．雨果(Victor Marie Hugo，1802-1885) 法國文學家，十九世紀法國浪漫主義以及人道主義作家代表人物。作品創作型式廣泛，跨越詩歌、小說、劇本以及散文與各式評論文章，他的作品也反映十九世紀時法國社會以及政治的進展與演變。代表作品有：《巴黎聖母院》﹙Notre-Dame de Paris又名：鐘樓怪人﹚、《悲慘世界》﹙Les Misérables又名：孤星淚﹚等。
Q: 最早提出主權在民的觀念是何人？
A: 主權在民的觀點最早出自盧梭著作《社會契約論》中，盧梭是啟蒙運動時期重要的思想家。
Q: 知名景點大笨鐘位在哪一個國家？
A: 大笨鐘(Big Ben，或譯作大本鐘、大鵬鐘)是位於英國倫敦西敏宮北端鐘樓的大報時鐘的暱稱。
Q: 1942年在柏林舉行萬湖會議(Wannsee Conference)，造成了哪個族群遭到大屠殺？
A: 猶太人。1942年1月20日中午，15名德國納粹高層精英齊集柏林近郊的萬湖別墅（Wannsee House）共同商議「猶太人問題最終解決方案」。目的是要確保所有相關部門都準確執行計劃，將德國的歐洲佔領區內絕大部分的猶太人，遣送到波蘭處決。
Q: 美國是總統制還是內閣制?
A: 總統制。美國為總統制的代表國家，總統提名各部會首長，國會擁有人事同意權，藉以箝制總統的行政權：各部會首長是總統的幕僚，直接對總統負責，不可身兼國會議員，也不必到國會接受質詢。
Q: 誰是貝多芬?(哪一國人，做什麼的?)
A: 貝多芬(Ludwig Von Beethoven, 1770-1827) 德國音樂家，其代表作如：《月光奏鳴曲》、《命運交響曲》、《歡樂頌》、《給愛麗絲》等。貝多芬與海頓、莫札特並稱為維也納古典樂派三大作曲家。
Q: 2015年NBA哪一隊獲得總冠軍？
A: 2015年NBA總冠軍賽金州勇士隊以4勝2敗擊退克里夫蘭騎士隊，拿下暌違40年的NBA總冠軍。
Q: 哪一個國家素有「冰與火的世界」之稱，雖地處惡劣的自然環境，卻善用地熱能源，得以發展溫室農業以及多元化的工業，使得該國成為生活品質名列全球前20名之內的國家？
A: 冰島
Q: 狄德羅(Denis Diderot) 是誰？做什麼的？哪一國人？
A: 狄德羅(Denis Diderot，1714-1784) 法國啟蒙思想家、唯物主義哲學家、無神論者和作家，百科全書派的代表。他的最大成就是主編《百科全書，或科學、藝術和工藝詳解詞典》（通常稱為《百科全書》）（1751年—1772年）。他被視為是現代百科全書的奠基人。
Q: 誰是尼克森（Richard Nixon)?哪一國人?做什麼的?
A: 尼克森（Richard Nixon，1913-1994）曾於1969年至1974年擔任第37任美國總統，1974年因不法監聽政敵的「水門案」（Watergate scandal）宣布辭職，是美國史上第一位在任期內辭職的總統。
Q: 2009 年底以來，歐洲主權債務危機中的歐豬國家－PIIGS，是指哪五個國家?
A: 葡萄牙(Portugal)、義大利(Italy)、愛爾蘭(Ireland)、希臘(Greece)、西班牙(Spain)
Q: 「自由、平等、博愛」是何國的國家格言?
A: 自由、平等、博愛（法語：Liberté, Égalité, Fraternité），又譯為「自由、平等、仁愛」、「自由、平等、團結」，是法國的國家格言。此格言首先出現於法國大革命，並在1946年第四共和、1958年第五共和被寫進法國憲法中，現在已成為法國精神的代表。
Q: 哈拉帕文明（Harappan Civilization）是什麼？位於何處？
A: 哈拉帕文明（Harappan Civilization）位於印度河流域的古文明之一，約在現今的巴基斯坦，該文明於西元前 2200 年~2000 年前達到高度成熟，從遺跡顯示當時城鎮設施完善、技術先進，擁有城市衛生系統，而且有證據證明這裡的數學、工程學和原牙科等技術水準非常了得。但到西元前1500年，可能是因為印歐語系部族入侵或者氣候變化導致農業無法繼續下去，直至20世紀20年代遺址被挖掘出來，人們才意識到它的存在。
Q: 《漢摩拉比法典》採報復主義，強調「以眼還眼，以牙還牙」的觀念。此部法典是出自何國？
A: 《漢摩拉比法典》是古巴比倫第六代國王漢摩拉比頒布的一部法律，以楔形文字刻寫於超過2.4公尺（8英尺）高的石碑上，被認為是世界上最早的一部比較具有系統的法典，約公元前1772年頒布，共282個條文。強調「神授」及「公正」的概念，所以會有報復性「以牙還牙、以眼還眼」的觀念出現。
Q: 著名的比薩斜塔是何國的代表性建築物？
A: 比薩斜塔位於義大利托斯卡納省比薩城市北面奇蹟廣場建築群，而且它和相鄰的大教堂、洗禮堂、墓園均對11世紀至14世紀義大利建築藝術有巨大影響，故被聯合國教育科學文化組織評選為世界遺產。
Q: 法國現任(2017年5月14日~)總統是誰?
A: 馬克宏（Emmanuel Macron）在2017年法國總統選舉中勝出，以39歲的年齡成為法國歷史上最年輕的總統。
Q: 印度電影工業發達，人們也樂於上電影院看電影。請問印度主要的電影製片公司叫什麼？
A: 寶萊塢（Bollywood）是位於印度孟買的廣受歡迎的電影工業基地的別名
Q: 首先獲得電話專利權的人是誰？
A: 亞歷山大‧貝爾 （Alexander Bell）。1876 年這一年，愛迪生先在1 月 14 日向專利許可局申請「保護發明特許權請求書（caveat）」，隨後艾萊沙‧格雷（Elisha Gray） 與貝爾則在同一天（1876年2月14日），正式向美國專利局提出了他們的專利申請，只是貝爾比格雷早了幾小時。經過這些審查程序之後，專利局判定由貝爾取得發明電話的專利權―美國專利第 174465 號，貝爾也因此以電話的發明人之名，而流傳至今。事實上，美國眾議院在 2002 年 6 月 15 日所發出的 269 號決議案中，將發明電話的榮耀歸給了來自義大利的發明家―安東尼奧‧穆齊（Antonio Meucci）。
Q: 伊波拉病毒的潛伏期最多可達幾天？
A: 伊波拉病毒(Ebola virus)是人畜共通病毒，主要的感染途徑是透過患者體液傳染，如血液、汗、排泄物、唾液或精液等，目前並無飛沫感染的證據，其潛伏期可多達21天，判斷上較為困難。
Q: 哪一首神劇(Oratorio)演奏到某一段落時，觀眾要站起來表示敬意?
A: 韓德爾《彌賽亞》在唱到哈雷路亞的時候，全場觀眾照例要起立聆聽。
Q: 相撲是哪國的傳統文化？
A: 相撲是日本傳統的體術，由兩名力士裸露上身，互相角力。由神道的神事發展而成，作為專業競技項目，則稱為大相撲。相撲是日本的國技和國際性的武術、格鬥和體育運動。
Q: 巴林的首都在哪裡？
A: 巴林是一個鄰近波斯灣西岸的島國，首都為麥納麥。
Q: 中華民國在哪一年不再接受美援?
A: 1962
Q: 雅爾達（Yalta）在歐洲的哪一個地區?
A: 東歐-克里米亞。
雅爾達（Yalta）是位於克里米亞半島南岸的一個城市。二戰時期，美英兩國極欲蘇俄對日參戰，以減低其負擔。於1945年在此簽訂美英俄三國「雅爾達密約」，制定了戰後的世界新秩序和列強利益分配方針，對第二次世界大戰後的世界局勢產生了深遠的影響。
Q: 伊斯蘭教裡面以瓦哈比(Wahhabism)為主要教義的教徒多集中在哪些國家？
A: 沙烏地阿拉伯、卡達。瓦哈比主義（Wahhabism）又稱瓦哈比派也叫瓦哈比運動，以首倡者穆罕默德·伊本·阿布多·瓦哈比(1703－1792)而得名，較為保守嚴苛，禁止飲酒、娛樂、巫術等行為，對婦女服飾和社會行為極為保守，成為一種社會和文化保守主義，信徒主要集中在沙烏地阿拉伯和卡達。
Q: 何人將旅行所聞所見紀錄下來，著成《歷史》一書，並被尊稱為古希臘的「史學之父」？
A: 希羅多德(Herodotus，西元前484年－前425年)所著《歷史》一書，是古希臘人寫的第一部全面而系統的歷史著作。自它問世以後，歷史學在西方才開始成為一門學問。希羅多德因此而獲得了古希臘的「史學之父」的稱號。
Q: 「不自由毋寧死」(Vivre libre ou mourir)是哪一國的國家格言?
A: 希臘。「不自由毋寧死」(Vivre libre ou mourir)1775年由美國政治家派屈克·亨利提出，法國大革命後流行於世，後來成為希臘國家格言。
Q: 中世紀(8世紀到11世紀)有一群馳騁在北歐的水手與海盜被稱作什麼？
A: 維京人
Q: 哪一個國家在憲法上規定不可以有奴隸制度?
A: 美國。美國憲法第十三條修正案(Thirteenth Amendment to the United States Constitution)旨在廢除奴隸制和強制勞役，除非是「依法判罪的人的犯罪的懲罰」。該修正案於1864年4月8日在聯邦參議院以三分之二多數通過，再於1865年1月31日在聯邦眾議院通過，1865年12月6日獲得憲法第五條所規定的四分之三多數州批准生效。1865年12月18日，國務卿威廉•亨利•西華德正式宣布修正案通過，成為南北戰爭結束後通過的三條重建修正案的第一條。
Q: 柴契爾夫人(Margaret Thatcher)是誰？做什麼的？
A: 柴契爾夫人(Margaret Thatcher，1925-2013)是英國史上第一位女性首相，於1979到1990年蟬聯了三任首相之位，執政長達11年的時間，在其首相任內貫徹自由市場機制，被人們稱之為「鐵娘子」。
Q: 美國甘迺迪總統在哪裡遇刺?
A: Dallas, Texas。
1963年11月22日十二點三十分美國總統約翰·甘迺迪（John F. Kennedy）在達拉斯(Dallas)遭槍手奧斯華德（Lee Harvey Oswald）暗殺。
Q: 魚尾獅像（Merlion）是哪個國家的著名景點？
A: 魚尾獅（Merlion）是一種虛構的魚身獅頭的動物。它於1964年由當時的Van Kleef水族館館長Fraser Brunner先生所設計的。兩年後被新加坡旅遊局採用作為標誌，一直沿用到1997年。而這期間，魚尾獅已成為新加坡的代表，如同法國的巴黎鐵塔或美國的自由女神像。
Q: 位於英國王冠上的「光之山」(Koh-i-Noor diamond)巨鑽，是全球最大的鑽石之一。請問這顆鑽石原本來自於何處？
A: 巴基斯坦、印度、伊朗、阿富汗等國都聲稱有所有權。英國王冠上的「光之山」(Koh-i-Noor diamond)巨鑽，重達105克拉的 Koh-I-Noor（光之山），是全球最大鑽石之一，在19世紀殖民時期進貢給英國，被維多利亞女王下令切割鑽石鑲在王冠上，但鑽石所屬有歷史爭議，包括印度與巴基斯坦在內的至少4個國家都宣稱鑽石為其所有。
Q: 美國總統羅斯福(Roosevelt)在「爐邊談話（Fireside Chats）」中，向國民訴說新政的理念，發揮極大的影響，是透過何種傳播媒體？
A: 爐邊談話（Fireside Chats）是由美國總統富蘭克林·羅斯福所開創的廣播發言形式。1933年3月12日，羅斯福在他的第一次新聞廣播演說前的準備活動上對到訪記者們說，不想把講話搞得太嚴肅，希望親切一些。CBS駐華府辦事處主任哈里·布徹便隨口說，既然這樣就叫爐邊談話好了。從此，爐邊談話就成為羅斯福發表廣播演說的正式名稱，一直沿用下來。
Q: 孟德爾頌(Felix Mendelssohn)是誰？哪一國人?做什麼的?
A: 孟德爾頌(Felix Mendelssohn 1809-1847) 是德國浪漫樂派最具代表性的人物之一。常見於婚禮結束時的配樂即源自孟德爾頌為莎士比亞作品《仲夏夜之夢》所做的配樂。
Q: 拿破崙稱帝時，他幾歲?
A: 拿破崙(Napoléon Bonaparte,1679~1821)1804年，35歲在巴黎聖母院加冕稱帝
Q: 拉瓦節(Lavoisier )是誰？做什麼的？
A: 拉瓦節(Antoine Laurent Lavoisier ，1743-1794)著名化學家、生物學家，被後世尊稱為"近代化學之父"。拉瓦節提出了「元素」的定義，按照這定義，於1789年發表第一個現代化學元素列表，列出33種元素。拉瓦節的貢獻促使18世紀的化學更加物理及數學化。他提出規範的化學命名法，撰寫了第一部真正現代化學教科書《化學基本論述》（Traité Élémentaire de Chimie）
Q: 地理大發現時代，最早在東方從事海外探險和貿易的國家是何國？
A: 地理大發現，是指15世紀到17世紀中，歐洲人海外拓殖的活動，又被稱大航海的時代，或海上探險的事業。最早投入海上探險的國家是葡萄牙。葡萄牙的亨利親王（Prince Henry, 1394～1460）開辦航海學校，探索西非海岸。
Q: 緬甸的首都為何？
A: 奈比多（Naypyidaw），現為緬甸聯邦共和國首都。緬甸於2005年11月6日從仰光遷都，2006年軍人節正式宣布新都名為Nay Pyi Daw（皇家首都之意）。
Q: 何謂馬多夫(Madoff)醜聞?
A: 股市傳奇人物馬多夫被控詐欺，以短期暴利做誘餌，拿後來投資者的錢支付先前的投資者。
伯納德．馬多夫(Bernard L. Madoff)是美國華爾街最著名的金融界經紀人。馬多夫利用避險基金作幌子，再利用「龐茲騙局」（Ponzi scheme）作為手段，進行長達10多年之久的詐欺。「龐氏騙局」是俗稱的「老鼠會」或是「挖東牆補西牆」。換言之，就是利用新投資人的錢向舊投資者支付利息和短期回報，製造賺錢假象，騙取更多投資。此詐騙案受害者除了親友、政商名流外，更包含各國金融機構，影響幾乎已經遍佈全球，也成為了金融海嘯的因素之一。
Q: 地中海地區的建築常以白漆為主的原因是什麼？
A: 希臘地區的屋子塗成白色，是由於地中海一帶夏天陽光太強，只好把房子塗成最不容易吸熱的白色，好讓室內涼爽一點。
Q: 哪一個戰事的發生，促使美國派遣第七艦隊協防臺灣？
A: 韓戰。1950年6月，北韓軍隊南侵，韓戰爆發，美國航空母艦駛入台灣海峽「協防」。
Q: 俄羅斯音樂家柴科夫斯基的著名作品《1812序曲》是為了紀念與何國戰爭的勝利？
A: 《1812序曲》是柴科夫斯為了紀念1812年庫圖佐夫帶領俄國人民擊退拿破崙大軍的入侵，贏得俄法戰爭的勝利創作而成。
Q: 世界上第一個發行股票的公司是?
A: 荷屬東印度公司。股票制度，起源於1602年的荷蘭東印度公司。當時該公司經營航海事業。它在每次出海前向人集資，航程完成後即將各人的出資以及該航次的利潤交還給出資者。1613年起該公司改為四航次，才派一次利潤。這就是「股東」和「派息」的前身。
Q: 《天鵝湖》是世界上最著名的芭蕾舞劇之一，其創作者是誰？
A: 柴可夫斯基(Tchaikovsky Peter Ilyitch，1840-1893)是俄國的音樂家。其著名作品包括第四、五、六號交響曲、〈羅密歐與茱麗葉〉幻想風序曲、芭蕾舞音樂〈天鵝湖〉、〈睡美人〉與〈胡桃鉗〉、第一號鋼琴協奏曲、小提琴協奏曲、〈斯拉夫進行曲〉與〈1812序曲〉及許多不同種類的音樂小品。
Q: 誰是莎士比亞（Shakespeare）?哪一國人?做什麼的?
A: 莎士比亞(William Shakespeare, 1564 - 1616)是英國伊莉莎白時代最偉大的劇作家。流傳下來的作品包括38部戲劇、155首十四行詩、兩首長敘事詩和其他詩歌。他的戲劇有各種主要語言的譯本，且表演次數遠遠超過其他任何戲劇家的作品。其中《哈姆雷特》、《馬克白》、《李爾王》和《奧賽羅》是莎劇中最著名的四大悲劇。
Q: 穆斯林重視的朝聖地有哪些？
A: 伊斯蘭教有三大聖地：麥加、麥地那和耶路撒冷。
Q: 目前，何人擔任中華人民共和國國家主席兼黨中央總書記？
A: 習近平(1953-)於2012年11月15日，當選中央委員會總書記，隔年於第十二屆全國人民代表大會當選中華人民共和國主席及中華人民共和國中央軍事委員會主席，成為代表國家和象徵性的中國國家元首。
Q: 2015年何人拍攝了一部霧霾調查紀錄片《穹頂之下》撼動整個中國，引發大眾對於空氣汙染的關注？
A: 2015年2月28日，柴靜發表紀錄片《穹頂之下》，探討北京嚴重霧霾問題，引起大眾對環境議題的關注。
Q: 比才(Georges Bizet)是誰?做什麼的？
A: 喬治·比才(Georges Bizet)法國作曲家，著名的作品包括歌劇《卡門》、戲劇配樂《阿萊城的姑娘》等。
Q: 世界上目前最大的汽車製造公司為何?
A: Toyota豐田。
豐田汽車全世界排名第一的汽車生產公司，2012年總共販售973萬輛車，2013年度總共販售1013.3萬輛汽車，是第一個達到年產量千萬台以上的車廠。
Q: 日本是一個島國，四大島嶼中面積最大者為何？
A: 本州。北海道和本州、四國、九州並為日本四大島嶼，其中本州是日本最大島。
Q: 美國哪位政治人物因為使用私人電郵地址處理公務而陷入電郵風波？
A: 美國前國務卿希拉蕊．柯林頓陷入電郵風波，被指在擔任國務卿時以私人電郵處理公務。
Q: 何謂博科聖地?
A: 非洲的回教激進組織
Q: 普普藝術（Pop Art）最大的特徵即為藝術與通俗文化的妥協，請問何人被稱為普普藝術之父 (A) 畢卡索﹝Pablo Picasso﹞   (B) 安迪‧沃荷(Andy Warhol)
A: (B)安迪‧沃荷(Andy Warhol)。
Q: 誰是安徒生?(哪一國人，做什麼的?)
A: 安徒生(Hans Christian Andersen，1805-1875)丹麥作家暨詩人，因為其童話作品而聞名於世，其中最著名的童話故事包括《美人魚》、《冰雪女王》、《拇指姑娘》、《賣火柴的小女孩》、《醜小鴨》和《國王的新衣》等。
Q: 哪間廠商與台積電相互競爭iPhone 微處理器訂單？
A: 從蘋果iPhone推出以來，三星一直是蘋果微處理器的獨家供應商，台積電於2014年逐漸供給iPhone、iPad微處理器。
Q: 哪位科學家被譽為遺傳學之父？
A: 孟德爾(Mendel)從豌豆實驗中，首先提出了遺傳因子的概念，了解到成對的遺傳因子能夠控制性狀的表現，並歸納出分離律及自由配合律，對後世的遺傳學發展有開啟的作用，故被稱是「遺傳學之父」
Q: 直布羅陀海峽是通往哪兩處的海上通道？
A: 直布羅陀海峽是通往大西洋和地中海之間的唯一海上通道。
Q: 阿爾及利亞獨立以前，是被哪一個國家的統治？
A: 1954年阿爾及利亞爆發了反抗法國殖民統治，爭取民族解放和國家獨立的戰爭，歷時七年之久，於1962年法國同意並承認阿爾及利亞為一獨立國家，結束長達130年的殖民統治。
Q: 世界遺產的保存工作，是由聯合國哪一個組織來推動？
A: 聯合國教科文組織
Q: 《科學怪人》的作者是誰?
A: 瑪麗‧雪萊(Mary Shelley，1797-1851) 知名英國作家，作品類型眾多，包括小說、短篇散文、劇本、隨筆、傳記，以及旅遊散文。《科學怪人》(Frankenstein另譯為《法蘭根斯坦》)完成於1818年，是英國文學史上最早的科幻小說之一。
Q: 名偵探赫丘勒·白羅（Hercule Poirot）是哪位小說家筆下創造的人物？
A: 赫丘勒·白羅（Hercule Poirot），是一位由阿嘉莎·克莉絲蒂創造的比利時偵探。與珍·瑪波（英語：Jane Marple）並列為阿嘉莎·克莉絲蒂最有名且長壽的角色之一
Q: 什麼是愛爾蘭「復活節起義」(Easter Rising)?
A: 1916年復活節愛爾蘭共和派武裝分子發動叛變，首都都柏林佔領若干建築物，宣布愛爾蘭自英國獨立。儘管武裝抗爭失敗，但此後愛爾蘭獨立運動聲勢不斷壯大。
Q: 在非洲的國家中，何國的領土被南非共和國所包圍，成爲“國中國”。？
A: 賴索托王國（塞索托語：Mmuso wa Lesotho，英語：Kingdom of Lesotho），簡稱賴索托，位處非洲南部，全世界最大的國中之國，全境完全被南非共和國包圍，接壤邊境線909公里長。因地處高原，賴索托也被稱為「天空王國」。
Q: 英國女王伊莉莎白二世的丈夫是誰?哪一國人?
A: 英國女王伊麗莎白二世的丈夫愛丁堡公爵菲利普親王（Prince Philip），出生於希臘王室，1934年與伊麗莎白二世相識，並於1947年結婚，被英王喬治六世冊封為愛丁堡公爵，他也是英國歷史上在位時間最長的君主配偶。
Q: 日本最高的山為何？
A: 富士山（ふじさん）是日本一座橫跨靜岡縣和山梨縣的休眠火山，位於東京西南方約80公里處，主峰海拔3776公尺，是日本國內的最高峰，在2013年正式獲選列入世界文化遺產。
Q: 在2014年《泰晤士高等教育世界大學排名》(Times Higher Education World University Rankings)中，哪所學校連續四度蟬聯第一？
A: 2014世界大學權威排名，美國加州理工學院連續四年居冠。《泰晤士高等教育世界大學排名》(Times Higher Education World University Rankings)為英國《泰晤士高等教育》增刊所發表的年度世界大學排名。現時，《泰晤士高等教育世界大學排名》與《QS世界大學排名》及《世界大學學術排名》獲公認為世界三大最具影響力的高校排行榜。其因減少了聲譽等的主觀指標而獲得讚賞，但也因部分調查方式不周延及被指出具有一定的商業性質而惹來批評。
Q: 《白鯨記》(Moby-Dick)的作者是誰?
A: 《白鯨記》(Moby-Dick)，為赫爾曼·梅爾維爾(Herman Melville)發表於1851年的小說，被認為是美國最偉大的長篇小說之一。《白鯨記》這個名字說的是一頭叫莫比·迪克的白色抹香鯨，並不是白鯨這個鯨魚的種類。
Q: 百年戰爭是哪兩國之間發生的衝突？
A: 百年戰爭（Hundred Years' War，1337－1453）交戰雙方是英格蘭和法國，後來又加入勃艮地等。它是世界歷時最長的戰爭之一，長達116年，最後由法國勝出，不少新的戰術和武器因而發明。
Q: 誰發明了牛痘疫苗?
A: 金納(Edward Jenner，1749-1823)是英國醫師，以研究及推廣牛痘疫苗防止天花而聞名，被稱為免疫學之父。
Q: 誰是巴斯德(Louis Pasteur)?哪一國人?做什麼的?
A: 巴斯德(Louis Pasteur，1822-1895) 法國微生物學學家、化學家，微生物學的奠基人之一，以否定自然發生說（自生說）及倡導疾病細菌學說（菌原論）和發明預防接種方法而聞名，為第一個創造狂犬病疫苗的科學家。
Q: 歐盟的總部設於何地？
A: 比利時的首都布魯塞爾
Q: 《蒙娜麗莎》(Mona Lisa)是哪一位文藝復興時期的人物所作？
A: 達文西(Leonardo da Vinci 1452-1519)又譯達芬奇，是義大利文藝復興時期的一個博學者。代表作有《最後的晚餐》(The last Supper)、《蒙娜麗莎》(Mona Lisa)
Q: Google因捍衛網路和言論自由於哪一年決定退出中國市場？
A: 2010年Google中國宣告因「遭受中國駭客攻擊」和「網路審查」決定退出中國市場。
Q: 地中海難民船翻覆事件頻傳，這些難民大多來自那些地方？
A: 聯合國統計橫越地中海偷渡至歐洲的非法移民多數來自撒哈拉以南地區，由於飢荒與內戰，迫使人民逃離原本的國家，包括索馬利亞、厄利垂亞等，並以利比亞為中繼站偷渡進入歐洲；而利比亞本身也因內部動盪，人民蜂湧而出。再加上，人蛇集團多以老舊船隻搭載過多人數，使得近年船難不斷發生。
Q: 國際刑事法院（ICC）位於何處？
A: 國際刑事法院（International Criminal Court，縮寫ICC或ICCt）成立於2002年，位於荷蘭海牙，工作語言為英語和法語。其主要功能是對犯有滅絕種族罪、危害人類罪、戰爭罪、侵略罪的個人進行起訴和審判。
Q: 伽利略(Galileo galilei)是誰？做什麼的？哪一國人？
A: 伽利略(Galileo galilei，1564-1642) 義大利物理學家、數學家、天文學家及哲學家，科學革命中的重要人物。其成就包括改進望遠鏡和其所帶來的天文觀測，以及支持哥白尼的日心說。他曾發表慣性原理闡明，未感受到外力作用的物體會保持不變其原來的靜止狀態或勻速運動狀態。英國著名物理學家史蒂芬·霍金曾說「自然科學的誕生要歸功於伽利略。」
Q: 哪為政治家曾主張要靠鐵(工業)和血(戰爭)的政策才能讓國家富強，因而獲得「鐵血宰相」之稱？
A: 奧托·馮·俾斯麥（Otto von Bismarck）是德意志帝國第一任宰相，他在擔任普魯士王國首相期間，透過一系列戰爭，終於完成德國的統一大業。
Q: 英國不愛江山愛美人的國王是誰?
A: 溫莎公爵
Q: 世界上兩個最大的飛機製造廠是誰?
A: 波音與空中巴士。波音公司The Boeing Company是美國一家開發及生產飛機的公司，總部設於伊利諾州芝加哥，在航空業上擁有頗高的佔有率。空中巴士Airbus S.A.S是歐洲一家民航飛機製造公司，於1970年由德國、法國、西班牙與英國共同創立，總部設於法國土魯斯。兩家公司各自盤據歐美市場，極力爭取成為世界航空龍頭老大.
Q: 以往我們常用愛斯基摩人(Eskimos)泛稱居住在北美、格陵蘭和東西伯利亞極區的原住民族，但「愛斯基摩」這個稱呼是印地安語「吃生肉的人」、有貶低之意。為尊重他們的意願，世人逐漸採用哪個名稱來稱呼他們？
A: 因紐特（Inuit）人
Q: 法西斯主義是什麼？
A: 法西斯主義 (Fascism)，主要源自於 1920 年代，義大利右翼極端主義份子墨索里尼所領導的義大利法西斯主義運動，它直接影響德國希特勒的納粹主義 (Nazi)，以及 1930 年代其他歐洲國家的"右翼政治運動"。法西斯主義主張極端的民族主義(國家民族至上)、愛國主義(人民要為國家犧牲奉獻)與軍國主義(重視軍事武力之發展，向外擴張)，注重領袖崇拜與菁英領導，認為國家領袖的意志就是國家的意志，不可違抗。
Q: 英國有沒有像我們國家一樣，有一部成文憲法?
A: 沒有。
英國的憲法，普通稱為「不成文憲法」，因為它未嘗彙編成一部法典，但這並不表示沒有憲政制度，其實憲法與憲政都是起源於英國。英國的憲法，散諸歷史文件、法律、習慣或法院之判決中。
Q: 蓋達組織(al Qaeda)是什麼？成立目的為何？
A: 蓋達組織（阿拉伯語：القاعدة‎，意為「基地」），陸譯「基地」組織，是一個伊斯蘭教軍事組織，於1988年由賓拉登(Osama Bin Laden) 在阿富汗建立，成立之初，其目的是為了訓練和指揮阿富汗義勇軍對抗蘇聯軍隊，但是從蘇聯撤退後的1991年前後開始，該組織將目標轉為打倒美國和伊斯蘭世界的「腐敗政權」。曾策劃了多宗恐怖攻擊，其中最嚴重的一起便是震驚全球的2001年9月11日，恐怖分子劫持美國民航客機，撞擊紐約世貿大樓及華盛頓五角大樓，導致3,000多人死亡。目前，已被聯合國安理會、北約等國際組織列入恐怖組織名單。
Q: 2015年4月美國牙醫西斯基（Jan Casimir Seski）因涉嫌獵殺什麼動物引起國際撻伐？
A: 美國牙醫西斯基（Jan Casimir Seski）曾在今年4月到辛巴威旅行，涉嫌在萬基國家公園（Hwange）外非法獵殺獅子引起公憤
Q: 馬可尼(Marchese G. Marconi,1874～1937)的貢獻是什麼?
A: 馬可尼(Marchese G. Marconi,1874～1937)是義大利人。在西元1896年，馬可尼發明了人類第一次的無線電訊，被視為「無線電廣播之父」。無線電是一種利用空中以光速傳播的電磁波作為傳播媒介的通訊方式；其最大特點是通訊聯絡無須依賴架設電線，而是不論在陸地或水中均可傳遞的電磁波。無線電的傳訊發明可用於十九世紀已普遍的電報、電話，乃至後來二十世紀的廣播、電視。
Q: 羅興亞人( Rohingya people )主要是信奉何種宗教？
A: 羅興亞人分布於緬甸地區，主要信奉伊斯蘭教與緬甸盛行的佛教信仰大不相同。
Q: 《1984》的作者是誰?
A: 喬治•歐威爾(George Orwell，1903-1950)生於印度的英國小說家。以其著作的經典小說《動物農莊》(Animal Farm)、《一九八四》而聞名。內容以政治寓言、反烏托邦(Dystopia)的小說類型，闡述人類在20世紀中走過的戰爭和迫害。
Q: 《雪舞者》的作者是誰?
A: 盧基揚年科(Sergey Lukianenko)。《雪舞者》是哈薩克裔俄羅斯籍作家謝爾蓋·盧基揚年科於2002年出版的科幻小說，獲得俄羅斯的文學獎項愛麗絲獎。盧基揚年科(Sergey  Lukianenko)1988年發表首部作品-科幻短篇小說《毀滅》。而真正讓謝爾蓋‧盧基揚年科，成為備受世人注目的是他著作的「巡者系列」(《夜巡者》《日巡者》《幽巡者》《終巡者》等)。這個系列完美地體現了他的寫作功力，使他得以站在歐洲最優秀的科幻奇幻作家之列。
Q: 美國總同尼克森(Richard Nixon)因為什麼事情而黯然下台？
A: 尼克森(Richard Nixon，1913-1994)曾於1969年至1974年擔任第37任美國總統，1974年因不法監聽政敵的「水門案」(Watergate scandal)宣布辭職，是美國史上第一位在任期內辭職的總統。
Q: 小仲馬(Dumas, fils)是誰？哪一國人？做什麼的？
A: 亞歷山大·仲馬(Alexandre Dumas, fils，1824-1895)，法國劇作家、小說家，世界文學名著《茶花女》的作者。其父大仲馬也是法國著名文學家《基督山恩仇記》的作者。為區別，通常稱為小仲馬(法語的Dumas, fils)。
Q: 史懷哲(Albert Schweitzer, 1875-1965) 是誰？哪一國人？做什麼的？
A: 史懷哲(Albert Schweitzer, 1875-1965) 德國醫學家、神學家、哲學家、人道主義者。早年刻苦力學，在柏林獲哲學博士學位。精通數國語文，學問淵博。西元1913年前往非洲，在蠻荒叢林中行醫達五十餘年。曾獲1953年諾貝爾和平獎。著有耶穌生平的研究、文明的哲學、原始森林的邊緣等書。
Q: 林奈(Carl Linnaeus)是誰？哪裡人？做什麼的？
A: 卡爾·馮·林奈（Carl von Linné，1707~1778），瑞典植物學家、動物學家和醫生。他奠定了現代生物學命名法二名法的基礎，是現代生物分類學之父，也被認為是現代生態學之父之一。
Q: 反映對戰爭的厭惡的文學名著《西線無戰事》，是誰的代表作？
A: 《西線無戰事》是德國作家埃里希·瑪利亞·雷馬克（Erich Maria Remarque）描述第一次世界大戰的反戰小說。
Q: 哪個國家於2015年7月與美英中俄法德等國簽下「核子協議」，換取國際逐步解除對該國的經濟制裁？
A: 伊朗
Q: 東條英機(Toujou Hideki，1884-1948) 是誰?做什麼的？
A: 東條英機(Toujou Hideki，1884-1948)生於東京，日本軍事家，曾任第四十任內閣總理大臣，並在第二次世界大戰期間任職軍部最高領袖。是二戰的甲級戰犯，任內參與策劃珍珠港事件，偷襲美國夏威夷珍珠港，引發美日太平洋戰爭，戰後被處以絞刑。
Q: G8(八大工業國)是什麼？由哪些國家組成？
A: 自1997年以來八大工業國組織的成員為英國、法國、德國、美國、日本、俄羅斯、義大利和加拿大八個國家。但在2014年，俄羅斯的會籍因克里米亞危機而被其他會員國暫時凍結。
Q: 2014年世界盃足球賽(2014 FIFA World Cup Brazil)冠軍隊伍是哪一國？
A: 德國。2014年第二十屆世界盃足球賽(2014 FIFA World Cup Brazil)於2014年6月12日至7月13日在巴西舉行。德國在決賽延長賽擊敗阿根廷，奪得冠軍，成為了世界盃史上第一支在美洲國家舉辦的世足賽裡奪冠的歐洲國家足球隊。
Q: 土耳其首都是哪裡？
A: 土耳其首都是安卡拉。
Q: 《安妮的日記》(Het Achterhuis)作者一家人是躲藏在哪一個城市？
A: 阿姆斯特丹
Q: 納粹(Nazi)是什麼？
A: 納粹(Nazi)，是德國國家社會主義的簡稱(Nationalsozialismus)。第一次世界大戰失敗後，德國社會危機四伏，希特勒(Adolf Hitler，1889-1945)的德國國家社會主義工人黨(簡稱納粹黨)便乘機崛起，國家社會主義便是該黨的信條。他們輕視自由、平等和幸福，提倡服務、忠誠和紀律，注重集體、鼓勵權威、崇尚武力，藉助了各種鎮壓工具建立強大的極權主義。希特勒認為，德意志人是最優秀的，因此不承認久居於德國的猶太人為德國人，猶太人通過兩族通婚污染了德意志民族，所以要剷除他們，導致了第二次世界大戰期間納粹迫害猶太人的恐怖歲月。他們建造許多集中營專門屠殺猶太人，數百萬猶太人被集體毒殺或槍殺，遺骸直接被焚化或就地掩埋，其餘少部分猶太人則被關在集中營，被迫提供廉價的勞動，由於缺乏充足的食物和醫療設施，集中營裡的猶太人死亡率非常之高。
Q: 耶路撒冷是哪些宗教的聖地？
A: 耶路撒冷位於巴勒斯坦中部，介於地中海與死海之間。同時是猶太教、基督教和伊斯蘭教三大亞伯拉罕宗教（或稱「三大天啟宗教」）的聖地。
Q: 義大利的首都在哪裡?
A: 羅馬（Roma）為義大利首都，也是國家政治、經濟、文化和交通中心，世界著名的歷史文化名城，古羅馬帝國的發祥地，因建城歷史悠久而被暱稱為「永恆之城」。
Q: 誰是恐怖伊凡（Иван IV Васильевич）?哪一國人?做什麼的?
A: 伊凡四世•瓦西里耶維奇（俄語：Иван IV Васильевич，1530-1584）因殘忍的處刑和後期荒淫無道的施政而得其名，他也是俄國史上第一位沙皇，對內建立了俄國中央集權統治，對外開將拓土，同時伊凡的改革使得俄國不管是在政治、文化、建築、教育、軍事上都有相當大的發展，奠下日後發展的基礎
Q: 伊朗人民屬於伊斯蘭教的哪一個教派?
A: 什葉派。
什葉派只承認可蘭經，不承認其他聖訓，並主張哈里發(Caliph即繼承人)應該要有合乎血統人承傳。目前，伊朗、伊拉克和敘利亞是由什葉派掌握政權的國家。
Q: 何謂大西洋憲章?
A: 《大西洋憲章》又稱《羅斯福丘吉爾聯合宣言》，於1941年由美國總統羅斯福與英國首相丘吉爾簽署的聯合宣言。在大西洋憲章中揭櫫四項基本自由與人權，即言論自由、信仰自由、免於恐懼自由與免於匱乏自由。
Q: 歐盟是成立於哪一年？
A: 歐洲聯盟，簡稱歐盟(the European Union, EU)，是根據1993年生效的《馬斯垂克條約》所建立的政治經濟聯盟，目前由28個成員國組成。目的是將歐洲各國統合為單一市場，貨物、人員、資金與勞工可自由流通，不用檢查與課徵關稅。
Q: 大多數的阿拉伯人屬於伊斯蘭教的哪一個教派?
A: 遜尼派。
遜尼派全名為「遜奈(Sunna，意為傳統、聖訓)和大眾派」，對教義、教律和道德，除依《古蘭經》外，還要依遜奈為準則，主張穆罕默德的繼承人應由選舉產生。遜尼派被認為是正統派，全世界的伊斯蘭教徒中約有九成為遜尼派，人數在十億以上。
Q: 美國紐約的著名地標自由女神像（Statue of Liberty），是何國送給美國的禮物？
A: 自由女神像（Statue of Liberty）位於美國紐約曼哈頓紐約港，於1886年10月28日落成，是法國送給美國的禮物。塑像主要由一位身穿長袍的女性人物構成，代表羅馬神話中的自主神，她右手高舉火炬、左手的冊子上寫有美國獨立宣言的簽署日期：1776年7月4日，這座塑像是自由和美國的象徵。
Q: 聯合國政府間氣候變化專門委員會(Intergovernmental Panel on Climate Change，IPCC)成立目的是什麼？
A: 聯合國政府間氣候變化專門委員會(Intergovernmental Panel on Climate Change，簡稱IPCC)是一個跨政府組織，在1988年由世界氣象組織、聯合國環境署合作成立，專責研究由人類活動所造成的氣候變遷。
Q: 英國數學家艾倫．圖靈(Alan Turing) 被譽為現代電腦之父，二戰期間成功破解哪一國的U型潛艇(U boat)使用的密碼，協助盟軍贏得勝利？
A: 德國。U型潛艇是特指在第一次、第二次世界大戰時，德國使用的潛艇。由於德國潛艇的編號都用德文「Untersee-boot」的首字母U加數字命名，因此在英語裡使用"U-boat"來稱呼德國潛艇。中文翻譯為「U型潛艇」，亦可簡稱為「U艇」
Q: 布拉姆斯（Johannes Brahms)是誰？哪一國人?做什麼的?
A: 布拉姆斯（Johannes Brahms，1833-1897）是浪漫主義中期德國作曲家。本身為炫技鋼琴家，創作許多鋼琴曲、室內樂、交響樂及合唱曲，很多作品已成為現代音樂會的主要曲目之一。代表作品：《德意志安魂曲》(German Requiem)、《女低音狂想曲》(Alto Rhapsody F)
Q: 舉出一個超過一百年的科技公司
A: 杜邦
Q: 孟德爾(Mendel)是誰？哪裡人？做什麼的？
A: 最早以科學方法研究遺傳現象的是「遺傳學之父」－孟德爾(Mendel)。他從豌豆實驗中，首先提出了遺傳因子的概念，了解到成對的遺傳因子能夠控制性狀的表現，並歸納出分離律及自由配合律，對後世的遺傳學發展有開啟的作用。
Q: 莫泊桑是誰？哪裡人？做什麼的？
A: 居伊·德·莫泊桑（Henri René Albert Guy de Maupassant，1850-1893）19世紀法國作家，被譽為「短篇小說之王」，世界文學名著《羊脂球》的作者。
Q: 常用於料理的食材「番茄」原產於哪一洲？
A: 番茄原產於南美洲安地斯山區
Q: 美國國會有哪兩種議員?
A: 參議院和眾議院。
美國國會負責通過法律和政府預算，分為參議院和眾議院。參議院又稱為上院，在憲政設計上代表各州利益，由各州選出兩名參議員，議長由美國副總統擔任，一般只負責主持會議，沒有投票權。眾議院又稱為下院，議員數根據各州人口密度劃分，眾議院自行選舉議長。兩院議員除了議員工資外，不得在任何政府部門任職。
Q: 尼斯湖(Nessie)水怪為世界知名水怪傳說之一，請問尼斯湖位於哪國境內？
A: 尼斯湖水怪是生活在英國蘇格蘭尼斯湖的傳疑生物。
Q: 世界上物種最多的雨林是哪個？
A: 亞馬遜雨林（Amazon Rainforest），又稱亞馬遜河雨林，位於南美洲，是全球最大及物種最多的熱帶雨林。
Q: 被學界稱做法國女性主義理論三巨頭是指哪三人？
A: 法國女性主義三巨頭：西蘇(Cixous)、伊西佳蕊(Irigaray)以及克麗絲蒂娃(Kristeva)，為主要的研究對象。她們在法國現當代思潮中並非是主流論述，然而卻直接、間接影響世界女性主義思潮甚鉅。
Q: 英國政府的部長是不是大多數由議員擔任?
A: 是。英國是典型的內閣制。多數黨的黨魁出面組閣，閣員大多數是由國會議員兼任。
Q: 伊斯蘭教有哪兩個大的教派?
A: 什葉派與遜尼派。
伊斯蘭教是中東、非洲及亞洲的主流宗教，教徒稱作穆斯林，大多數的穆斯林屬於遜尼派或什葉派兩大派別，其中又以遜尼派居多。
Q: 誰是高爾基（Gorky）?哪一國人?做什麼的?
A: 高爾基（Maxim Gorky， 1868－1936）前蘇聯無產階級作家，社會主義現實主義文學的奠基人。他與勞動人民同呼吸共命運，親身經歷了資本主義殘酷的剝削與壓迫。這對他的思想和創作 發展具有重要影響。高爾基不僅是偉大的文學家，而且也是傑出的社會活動家。
Q: 方濟各(Pope Francis)是什麼宗教的領袖？
A: 方濟各(Pope Francis，1936-)是第266任羅馬天主教會教宗。
Q: 車臣(Chechnya)在哪一國內？
A: 車臣(Chechnya)共和國是屬於俄羅斯聯邦的一個共和國，位於高加索山北麓。
Q: 何部法典強調「以牙還牙、以眼還眼」是人類史上最早的成文法典？
A: 《漢摩拉比法典》是古巴比倫第六代國王漢摩拉比頒布的一部法律，被認為是世界上最早的一部比較具有系統的法典，約公元前1772年頒布，共282個條文。強調「神授」及「公正」的概念，所以會有報復性「以牙還牙、以眼還眼」的觀念出現。
Q: 在文藝復興時期，哪位畫家以擅長畫聖母像聞名？
A: 拉斐爾(Raphael，1483-1520)，義大利畫家、建築師。與李奧納多·達文西和米開朗基羅合稱「文藝復興藝術三傑」，以畫聖母像而聞名。
Q: 日本的首都在哪裡？
A: 東京。
Q: 麻六甲(Malacca) 因地理位置特殊，外來殖民前仆後繼，至今還保留著這些殖民統治者所遺留下來的建築物及古蹟，於2008年被聯合國教育科學文化組織（UNESCO）列為世界遺產。請問現今麻六甲(Malacca)位於何國？
A: 麻六甲（Malacca）是馬來西亞的一個州，在馬來半島南部，因地理位置特殊成為東亞重要貿易港口，曾經吸引來自中東、中國及印度的貿易商來此進行貿易活動。先後受到葡萄牙、荷蘭及英國的殖民統治，至今還保留著這些殖民統治者所遺留下來的建築物及古蹟，並於2008年被聯合國教育科學文化組織（UNESCO）列為世界遺產。
Q: 現今「深喉嚨」一詞成為爆料的代稱。請問「深喉嚨」的由來是什麼？
A: 水門案(Watergate scandal，又稱水門醜聞)1972年，美國總統尼克森為尋求連任，在對手民主黨總部所在地：水門大廈(Watergate Complex)安裝竊聽器竊聽情資，事發後尼克森總統否認知情並順利連任，但卻被《華盛頓郵報》總編輯布萊德利(Benjamin C. Bradlee)、記者伍華德(Bob Woodward)與伯恩斯坦(Carl Bernstein)發現與該案有關，透過與「深喉嚨」聯邦調查局副局長費爾特(William Mark Felt)合作，揭發這起竊聽醜聞，尼克森總統隨後遭國會彈劾，並引咎辭去總統職務。現今「水門案」已成了竊聽的代名詞，「深喉嚨」成了爆料的代名詞。
Q: 復活節島（Easter Island）是太平洋上的一個火山島，島上有許多7～10公尺的巨大石像分布。該島是屬於哪一個國家？
A: 智利
Q: 二戰結束後，國際間逐漸形成以美蘇為首的兩大對立陣營，學者稱之為何種時期？
A: 冷戰(Cold　War)指第二次世界大戰後，以美國為首的民主集團和以蘇聯為首的共產集團間的相互鬥爭，這一鬥爭不致演成大規模戰爭或「熱戰」。在冷戰中，雙方使用政治、經濟、科學、文化、心理，及軍事性的各種手段互控對方圖謀統治世界，自稱己方政治與經濟制度較對方好，各自加強軍備。這一情況使國際爭執難以透過妥協而獲得和平解決。各國人民皆擔心，區域戰爭可能觸發第三次世界大戰，毀滅人類。六十年代內，兩大集團內部皆發生分裂，冷戰性質改變。七十年代開始「緩和」，東西兩大集團對抗降低。
Q: 「超級血月」呈現紅色的原因是什麼？
A: 月全食的發生時，地球在月球和太陽之間，三者連成一線，太陽光無法直射月球，當太陽光經過地球大氣層會把長波的紅色光線折射到地球影子區，進而照亮月球，因此月全食時月面看上去呈現紅色，變成了「超級血月」。
Q: 比利時是哪裡？
A: 布魯塞爾是比利時的首都和最大的城市，也是歐洲聯盟的主要行政機構所在地。
Q: 何人被尊為南非國父？
A: 曼德拉(Nelson Mandela，1918-2013) 南非川斯凱人，一生致力於反種族隔離運動，曾因此遭當局定罪囚禁長達27年。1990年出獄後，仍堅持理念透過調解與協商帶領南非結束族隔離制度，走向多種族的民主制度。1993年，曼德拉被授予諾貝爾和平獎。1994年曼德拉成為南非第一個由全面代議制民主選舉選出的元首。被尊為南非國父。
Q: 納爾遜大將（Horatio Nelson）是誰？哪一國的將領？
A: 納爾遜大將（Horatio Nelson）是英國帆船時代最著名的海軍將領，曾率領英國艦隊擊退法西聯合艦隊，挫敗了拿破崙入侵英國本土的計劃。在軍事上敢於破除舊教條，突破傳統的戰略戰術原則，善於在戰鬥中發揮獨創和主動精神，創立所謂的「納爾遜風格」。
Q: 俄國何時佔領了西伯利亞?
A: 16世紀。
俄羅斯征服西伯利亞開始於1581年，商人斯特羅加諾夫家族進行羽絨貿易，招聘哥薩克領袖葉爾馬克·齊莫菲葉維奇，開始向西伯利亞進攻。葉爾馬克打敗了西伯利亞汗國將國界伸延至鄂畢河及額爾齊斯河，直到19世紀末期吞併整個西伯利亞。
Q: 誰是托爾斯泰?(哪一國人，做什麼的?)
A: 列夫•托爾斯泰（Leo Nikolayevich Tolstoy1828—1910）俄國小說家、哲學家、政治思想家。同時也是非暴力的基督教無政府主義者和教育改革家。他是在托爾斯泰這個貴族家族中最有影響力的一位。托爾斯泰著有《戰爭與和平》、《安娜•卡列尼娜》和《復活》這幾部被視作經典的長篇小說。
Q: 丹麥的首都在哪裡?
A: 哥本哈根
Q: 2015年8月12日中國哪個地方發生爆炸事故，造成多人死傷驚動國際？
A: 中國大陸天津濱海新區2015年8月12日深夜發生危險化學品倉庫爆炸事故，至少多人死傷。
Q: 何謂基地組織?
A: 發源於阿富汗的伊斯蘭教武裝組織，於1994年興起，曾統治阿富汗大部分地區。
Q: 英國維多利亞女王的丈夫是哪國人?
A: 艾伯特配親王（Albert, Prince Consort）德國人
Q: 奧斯威辛集中營(Auschwitz Concentration Camp)在1979年被列入世界文化遺產。請問這個集中營位於現今哪一個國家境內？
A: 奧斯威辛集中營(Auschwitz Concentration Camp)，位於波蘭境內，於1940年4月27日，由德軍在波蘭的大型集中營，四年期間共計有110多萬人在集中營喪生，包含《安妮日記》作者安妮。
Q: 巴塞隆納知名景點聖家堂Sagrada Família是由哪位建築設計師所設計的?
A: 聖家堂（Sagrada Família），是由安東尼·高第設計，其高聳與獨特的建築設計，使得該教堂成為巴塞隆納最為人所知的觀光景點。
Q: 何謂明治維新?
A: 明治維新是指19世紀60年代日本在受到西方資本主義、工業文明衝擊的背景下所進行的全面西化與現代化改革運動。這次改革使日本成為亞洲第一個走上工業化道路的國家，躋身於世界強國之列，是日本近代化的起航，但是也使日本走上了對外侵略擴張的軍國主義道路，給亞洲鄰國造成了沉重的災難。
Q: 揚·范·艾克(Jan Van Eyck，1390~1441)是誰？哪一國人？做什麼的？
A: 揚·范·艾克(Jan Van Eyck，1390~1441)被喻為早期荷蘭畫派最偉大的畫家之一，也是十五世紀北歐後哥德式繪畫的創始人，最著名的代表作為《阿諾菲尼夫婦》肖像畫。
Q: 川端康成是誰？哪一國人？做什麼的？
A: 川端康成（1899-1972）因寫《伊豆舞女》而成名。善於用意識流寫法展示人物內心世界。他的代表作中篇小說《雪國》（1935－1948），與《千隻鶴》（1949－1951）、《古都》（1961－1962）一起，於1968年獲諾貝爾文學獎，是獲得該獎項的首位日本作家。
Q: 誰是馬歇爾(George Catlett Marshall, Jr)?哪一國人?做什麼的?
A: 馬歇爾(George Catlett Marshall, Jr. 1880-1959)美國軍事家、外交家、陸軍五星上將，曾參與第一、二次世界大戰，並在二戰中出謀劃策，堅持先進攻納粹德國再攻日本的戰略方針，為美國在二戰的勝利作了不可磨滅的貢獻。
Q: 什麼是量化寬鬆(QE)政策？
A: 量化寬鬆(Quantitative easing)屬於一種貨幣政策，簡稱QE，目的是當官方利率為零的情況下，央行仍繼續挹注資金到銀行體系，以維持利率在極低的水準。簡單來說，央行透過購買政府及企業債券，以增加市場貨幣流通量，進而刺激銀行放貸，以達到提振經濟的作用。
Q: 甘迺迪總統曾經封鎖古巴，什麼原因?
A: 古巴飛彈危機。古巴飛彈危機是發生於西元1962年10月14日，美國發現蘇聯在古巴境內部署核子飛彈，並且這些飛彈
瞄準整個美國各大城市。隨後，美國總統甘迺迪宣布對古巴實行軍事封鎖，並將採取一系列措施，來加強封鎖古巴的行動。
Q: 誰是米開朗基羅（Michelangelo Buonarroti）?哪一國人?做什麼的?
A: 米開朗基羅（Michelangelo Buonarroti 1475－1564）是義大利的雕塑家、畫家、建築師和詩人，與李奧納多•達文西（Leonardo da Vinci）、拉斐爾（Raphael）並稱「文藝復興藝術三傑」，作品風格以人物「健美」著稱，即使女性的身體也描畫的肌肉健壯。著名的雕刻作品《大衛像》、《摩西像》、《大奴隸》等。他最著名的繪畫作品是梵蒂岡西斯廷禮拜堂的《創世紀》天頂畫和壁畫《最後的審判》，他的風格影響了幾乎三個世紀的藝術家。小行星3001、水星上的隕石坑以他的名字命名以示尊敬和紀念。
Q: 現任的天主教教宗是誰？
A: 方濟各是現任教宗(第266任)義大利裔阿根廷人，能說流利的西班牙語、義大利語及德語。1958年加入耶穌會，1969年成為神父，1997年擔任布宜諾斯艾利斯總主教，並在2001年由前教宗若望·保祿二世冊封為樞機。
Q: 雷曼兄弟(Lehman Brothers)事件是什麼？
A: 成立於1850年的雷曼兄弟公司是一家國際性的投資銀行，總部設在紐約，曾被美國《財富》雜誌選為《財富》500強公司之一。2008年中，受到次級房貸風暴連鎖效應波及，在財務方面受到重大打擊而虧損，於2008年9月15日正式申請破產，6130億美元的債務創下美國史上最大金額的破產案。
Q: 知名小說《唐吉訶德》(Don Quijote de la Mancha)的作者是誰？
A: 《唐吉訶德》(Don Quijote de la Mancha)是西班牙作家塞萬提斯於1605年和1615年分兩部分岀版的反騎士小說。故事背景是個早沒有騎士的年代，主角唐吉訶德幻想自己是個騎士，因而作出種種令人匪夷所思的行徑，最終從夢幻中甦醒過來。《唐吉柯德》被視爲西班牙黃金時代最有影響力的作品之一。
Q: 到目前為止，美國是否仍有軍隊駐紮在阿富汗?
A: yes
Q: 《馬賽曲》(La Marseillaise)是哪一國國歌？
A: 《馬賽曲》(La Marseillaise)是法國國歌。詞曲皆由克洛德·約瑟夫·魯日·德·李爾在1792年4月25日創作，當時正值法國大革命期間，法國向奧地利宣戰，他在該日晚間於當時斯特拉斯堡市長德特里希家中創作該曲，並題名為《萊茵軍團戰歌》（Chant de guerre de l'Armée du Rhin）；同年8月10日，來自馬賽的志願軍前赴巴黎支援杜樂麗起義時高唱此歌而得現名，亦因此風行全法。1795年7月14日，國民公會宣布定此曲為國歌。
Q: 《戰地春夢》的作者是誰?
A: 海明威(Ernest Miller Hemingway，1899-1961)美國記者和作家，被認為是20世紀最著名的小說家之一。1952年，以《老人與海》一書獲得普立茲獎(Pulitzer Prize)，1954年更以此書獲得諾貝爾文學獎。2001年，海明威的《妾似朝陽又照君》(The Sun Also Rises)與《戰地春夢》(A Farewell to Arms)兩部作品被美國現代圖書館列入「20世紀百大英文小說」中。
Q: 中華民國何時不再和美國有協防條約?
A: 1980
Q: 北約(NATO)是什麼？成立目的為何？
A: 北約（North Atlantic Treaty Organization，簡稱NATO），又稱北大西洋公約組織或北約組織。1949年3月18日，美國和西歐國家公開組建防衛協作的國際組織，於同年4月4日在美國華盛頓簽署《北大西洋公約》後正式成立。公約第5條規定，成員國一旦確定受到攻擊，其他成員國將作出即時反應。該條款被理解為各國部隊將自動參戰，並不需要各國政府的再次參戰授權。北約的最高決策機構是北約理事會，由成員國國家元首及政府高層、外長、國防部長組成。其總部設在比利時的布魯塞爾。北約軍事開支佔世界國防開支的70%。
Q: 阿里巴巴集團的創辦人是誰？
A: 阿里巴巴集團由馬雲創立於1999年，是一間提供電子商務平臺的公司，業務包括B2B貿易、網上零售、購物搜尋引擎、第三方支付和雲計算服務。旗下的淘寶網和天貓在2012年銷售額達到1.1萬億人民幣，超過亞馬遜公司和eBay之和。英國《經濟學人》雜誌稱其為「世界上最偉大的集市」。
Q: 1815年，何人曾領軍於滑鐵盧之役擊敗二度崛起的拿破崙？
A: 威靈頓公爵(Duke of Wellington1769-1852)是19世紀英國著名的軍事家和政治家，被英國視為國家英雄。兩百年前，他與聯軍在著名滑鐵盧一役中擊敗拿破崙，促使英國進入輝煌帝國時代。
Q: 何人推翻了任何可以燃燒的物質皆含有燃素(Phlogiston)的「燃素說」？
A: 拉瓦節(Antoine Laurent Lavoisier 1743-1794)於1777年提出他最著名的論文《普通燃燒研究報告》，首次發表了他的理論，燃燒與相關的過程是因為空氣中的氧與其他物質化合的反應，否定了燃素(Phlogiston)這種物質的存在。這種對燃燒現象的解釋，改變了整個化學觀念。
Q: 卓別林(Rene Clair 1889－1977)是誰？做什麼的？哪一國人？
A: 卓別林(Rene Clair 1889－1977)英國知名的喜劇演員和導演，代表作有《摩登時代》。
Q: 世界上最深且蓄水量最大的淡水湖是哪一個湖泊？
A: 貝加爾湖位於俄羅斯，為世界上最深和蓄水量最大的淡水湖，貝加爾湖擁有全世界淡水儲量的20%，同時佔俄羅斯淡水儲量的80%。
Q: 南太平洋的島國吐瓦魯之所以要舉國移民紐西蘭的主要原因為何？
A: 吐瓦魯(Tuvalu)，是位於南太平洋的島國。由於地勢極低，溫室效應造成的海平面上升對吐瓦魯造成非常嚴重的威脅。
Q: 充滿濃濃的北歐風味的《芬蘭頌》，其作者是誰？
A: 西貝流士(Jean Sibelius)芬蘭的作曲家，交響詩《芬蘭頌》是西貝流士的代表作品，完成於1899年。
Q: 穆罕默德 尤努斯(Muhammad Yunus)是誰？做什麼的？
A: 穆罕默德 尤努斯(Muhammad Yunus，1940-) 孟加拉銀行家、經濟學家、教授、諾貝爾和平獎得主。他以「小額貸款」和「小額金融」的理論和實踐，創建了孟加拉鄉村銀行（Grameen Bank，也譯作格拉明銀行），給貧窮而無法獲得傳統銀行貸款的創業者貸款。自1976年成立以來，已發放超過51億美元予530萬位客戶。2006年，諾貝爾獎委員會授予他與孟加拉鄉村銀行諾貝爾和平獎，表彰「他們從社會底層推動經濟和社會發展的努力」。孟加拉鄉村銀行的成功模式激勵了其他國家，進而發展出類似的成功經驗，目前這種微型貸款模式已經在23個國家中進行。
Q: 誰是大流士?哪一國人?做什麼的?
A: 大流士一世 Daruis I（西元 前558—前486年），波斯皇帝。大流士透過一系列的改革，對經濟貿易、道路開通、貨幣統一，都起到了積極的作用。在軍事方面，多次遠征希臘，被譽為波斯帝國最偉大的統治者之一。
Q: 恐怖組織ISIS（伊斯蘭國）是信奉什麼信仰的組織？
A: ISIS（伊斯蘭國）為信奉伊斯蘭教遜尼派的恐怖組織
Q: 拜倫 (George Gordon Byron,1788-1824)哪國人? 做什麼的?
A: 拜倫 (George Gordon Byron,1788-1824)是英國19世紀初期偉大的浪漫主義詩人。其代表作品有《恰爾德·哈羅德遊記》、《唐璜》、《她走在美麗的光彩裡》、《我見過你哭》、《給一位哭泣的貴婦人》等。在這些被世人譽之為「抒情史詩」的輝煌作品中，詩人拜倫以積極浪漫主義的創作手法，將自己親身遊歷歐洲諸國的切身體會融人作品之中，用開闊的視野和深邃的筆觸，展示了遼闊雄壯的時代畫卷，抒發了豪情萬丈的詩人情懷和表達了傲然不屈的鬥爭哲言。拜倫不僅是一位偉大的詩人，還是一個為理想戰鬥一生的勇士，他積極而勇敢地投身革命，參加了希臘民族解放運動，並成為領導人之一。
Q: 二次世界大戰西班牙站在哪一邊?
A: 中立。1939年，弗朗西斯科·佛朗哥(Francisco Franco，1892-1975) 在德國元首希特勒和義大利總理墨索里尼的支持下贏得內戰，成為西班牙國家領袖。迫於內戰剛結束，國內局勢混亂，對於二戰，佛朗哥政府採取 中立」。但在二戰中，一直與德、義保持政治上的緊密聯繫，允許軸心國在西班牙設立情報機構；但同時在經濟上，也從英、美等國進口的糧食、原材料等物資。
Q: 民族主義是什麼？
A: 「民族主義」：是指以某一民族為核心，而又具有特定語言、文字與自我意識。一個人具有民族意識，意味著他對本族有種無條件的認同感，並以維護民族利益為優先。
Q: 《申根公約》(Schengen Agreement)是什麼？
A: 《申根公約》(Schengen Agreement)是一項歐洲國家間的條約協定，在成員國相互之間取消邊境管制，持有任一成員國有效身份證或申根簽證的人可以在所有成員國境內自由流動。
Q: 《憤怒的葡萄》作者是誰?
A: 約翰‧史坦貝克(John Ernst Steinbeck, Jr，1902-1968)，美國作家，曾獲得1962年諾貝爾文學獎。其主要代表作有《憤怒的葡萄》(The grapes of wrath)、《伊甸園東》(East of Eden)和《人鼠之間》(The Grapes of Wrath)等。《憤怒的葡萄》在出版的當年是「賣得最快、評論最高、爭論最激烈」的一本書。很多評論家認為該書反映了美國當時的現實社會問題，它是一部偉大的社會紀實文獻。在1940年，本書獲得了普立茲小說獎。
Q: 錫克教(Sikhism）是什麼？起源於哪裡？
A: 錫克教(Sikhism）是15世紀產生於印度的宗教，創教祖師拿那克，為了脫離印度教的繁文縟節以及種性制度，在印度教和伊斯蘭教的基礎上，創立錫克教，屬於一神論，沒有偶像崇拜，反對種性分離以及歧視婦女。男教徒留長髮、戴頭巾、也不剃鬍子。女性則是戴紗巾，經常被誤以為是伊斯蘭教徒。
Q: 2014年年底知名影視公司SONY疑似因何事而遭到北韓駭客入侵，導致公司多部未上映影片在網路上曝光，？
A: SONY因拍攝描述刺殺北韓領導人金正恩電影《The Interview》鬧出駭客風波，美國聯邦調查局（FBI）確認部份駭客是來自北韓情報機構。
Q: 越南的首都是哪裡？
A: 越南位於中南半島東端。首都是河內，最大城市是胡志明市。
Q: 羅素(Bertrand Russell，1872-1970）是誰?
A: 羅素(Bertrand Russell，1872-1970）英國哲學家和數學家，極端反戰政治活動家。
Q: 曾有「日不落帝國」之稱的是哪個國家?
A: 英國。從17世紀開始，英國在對外殖民擴張的過程中，佔據了大量的殖民地。據統計，1899年英國的殖民地人口有3.09億，土地面積達930萬平方公里。因此，無論何時，總有一部分英國殖民地處在陽光照耀下，故英國有「日不落帝國」之稱。
Q: 猶太人的定義是什麼？
A: 信仰猶太教的人
Q: 歷史上哪兩個強國入侵俄羅斯，而遭遇到嚴重挫敗?
A: 法國(拿破崙)與德國(希特勒)。
西元1811年末，法俄關係開始惡化。俄國沙皇亞歷山大一世拒絕繼續與法國拿破崙合作抗英，最後戰爭爆發。拿破崙率領由五十萬大軍攻入俄羅斯，俄國將這場戰爭稱為Отечественная Война，中文意思是「愛國戰爭」。戰爭以拿破崙失敗撤退，俄國戰略上勝利而結束。戰事從1812年6月底到11月底，共持續了5個月的時間。
１９４０年１２月，希特勒在極其絕密的情況下策劃了一份代號為「巴巴羅沙」 (巴巴羅沙」義大利語：Barbarossa的意思是「紅鬍子」)的計劃——即進攻蘇聯的作戰計劃。希特勒想像「紅鬍子」(「紅鬍子」是神聖羅馬帝國皇帝腓特烈一世的綽號，腓特烈崇尚擴張侵略，曾六次入義大利，並指揮十字軍東侵。)一樣，以閃電戰的方式突然襲擊蘇聯，打垮蘇聯。巴羅薩作戰從1941年6月一直進行至12月以失敗告終，但東方戰線一直要到1945年5月蘇聯佔領柏林才算正式結束。巴巴羅薩作戰的失敗開啟了長達數年的蘇德戰爭，成為人類歷史上最血腥的戰爭，數千萬人因此罹難。
Q: 哪裡的女性炸彈客被媒體稱為「黑寡婦」？
A: 「黑寡婦」指的是車臣戰爭中遭俄軍擊斃車臣匪徒的遺孀或姐妹。她們平常蒙黑色頭巾、穿黑色長袍，在俄羅斯多次發動自殺式襲擊，被媒體稱為「黑寡婦」。
Q: 《孤雛淚》的作者是誰?
A: 查爾斯‧狄更斯(Charles John Huffam Dickens，1812-1870)，是英國維多利亞時期的著名小說家，代表作品有《孤雛淚》、《塊肉餘生錄》、《遠大前程》、《尼古拉斯•尼克貝》和《小氣財神》…等，作品一貫表現出揭露和批判的鋒芒，貫徹懲惡揚善的人道主義精神，塑造出眾多令人難忘的人物形象，被譽英國大文豪。
Q: 誰是東野圭吾?(哪一國人，做什麼的?)
A: 東野圭吾(1958-)是一位日本推理小說家。早期作品多為精巧細緻的本格推理，最具代表性的即是青春推理之「加賀恭一郎」系列，主人翁加賀刑事冷靜帥氣，風靡不少女性讀者。之後東野作風逐漸超越推理小說框架，其創作力之旺盛，讓他躍居日本推理小說界的頂尖作家。1998年的《偵探伽利略》、2000年的《預知夢》以及2005年的《嫌疑犯Ｘ的獻身》皆以物理學教授「湯川學」為主角，目前均已改拍成電視劇或電影。另，1999年推出時序跨越19年、細膩描繪主角與周遭人物心理的犯罪小說《白夜行》亦改拍成電視劇及舞臺劇，東野圭吾的作品影像化幾乎已等同票房保證。
Q: 德弗札克(Antonín Dvořák)是誰？做什麼的？
A: 德弗札克(Antonín Dvořák，1841-1904) 為捷克國民樂派作曲家。1892年，德弗札克出任美國紐約國民音樂院院長，受到當地熱烈歡迎，在美期間是他生涯中最豐富多產的時期。除了著名的第九號新世界交響曲，他還寫了四重奏作品96號以及五重奏作品97號、聖經歌曲、感恩頌歌以及大提琴協奏曲......等作品。德弗乍克的曲調民族風味濃厚，雖然曲子的旋律大多由他自己創作而不是取材於民間音樂，但旋律中就是充滿了民族色彩與地方風味。
Q: 誰是凱薩大帝（Gaius Julius Caesar）?哪一國人?做什麼的?
A: 蓋烏斯•儒略•凱撒（Gaius Julius Caesar，西元 前100 –前44）羅馬的執政官、軍事統帥。曾率軍征服高盧全境（現在的法國），亦襲擊了日耳曼和不列顛。西元前49年，他率軍佔領羅馬，打敗龐培，集大權於一身，實行獨裁統治，制定了《儒略曆》。凱撒是羅馬帝國的奠基者，故被一些歷史學家視為羅馬帝國的無冕之皇，有凱撒大帝之稱。凱撒身後，其甥孫及養子屋大維擊敗安東尼開創羅馬帝國並且成為第一位帝國皇帝（Imperator）。凱撒也是撲克牌裡的方塊K人物。
Q: 英國的部長多半由誰擔任?
A: 議員。英國是典型的內閣制。多數黨的黨魁出面組閣，閣員大多數是由國會議員兼任。
Q: 土耳其在一次世界大戰結束以前，是屬於哪一個帝國?
A: 鄂圖曼(另譯為奧斯曼)帝國Osmanlı İmparatorluğu又稱鄂圖曼土耳其帝國。
興起於十三世紀末期，為突厥人建立的一個帝國，最終於第一次世界大戰裡敗於協約國之手，鄂圖曼帝國因而分裂。之後凱末爾領導起義，擊退歐洲勢力，建立土耳其共和國，鄂圖曼帝國至此滅亡。
Q: 什麼是橙劑(Agent Orange)？
A: 橙劑（Agent Orange，或稱落葉劑），為美軍在越南戰爭時期執行落葉計劃，以對抗在叢林中活動的越共所使用的除草劑暨落葉劑，可使雙子葉植物樹葉掉落。於1962年至1971年的行動中用軍機大量噴灑在越南土地上。主要製造商包括陶氏化工、孟山都、鑽石三葉草等。因當中含有被稱為世紀之毒的戴奧辛，後續引發癌症、畸胎、皮膚病、免疫疾病、神經性疾病。
Q: 中華民國何時不再有美軍顧問團?
A: 1979
Q: 《諾曼第登陸》是發生在哪次戰爭？
A: 《諾曼第登陸》發生在1944年6月6日，是第二次世界大戰中，非常重要的一次戰役，也是目前為止世界上最大規模海上登陸作戰。共有超過28萬名官兵、5千艘艦艇及1萬架飛機，從空中、從海上橫越英吉利海峽，於法國諾曼第海灘等多處，突破德軍防線灑下鮮血進行搶灘的作戰任務。因為當時歐洲大陸大部分均為德軍佔領，西方同盟國軍隊從海上來，要反攻就必須要能成功登陸。此次戰役，盟軍在諾曼第海灘上建築一個人工港口，供士兵登陸及起卸裝備之用，在敵方炮火的威脅下，為了能夠迅速建築完成這樣的一個港口，動員了三千艘以上的船隻及不計其數的大炮、戰車、飛機、補給品及士兵人力。
諾曼第登陸之役成功打擊德軍，使其腹背受敵，逆轉了歐洲戰場的情勢，也替收復西歐大陸奠定了堅實的基礎，因此成為第二次世界大戰的偉大轉折點。
Q: 鄉村銀行是什麼？首見於哪個國家？
A: 鄉村銀行(Grameen Bank)提供孟加拉最貧窮的窮人信貸，與傳統銀行的借款方式有所不同，讓窮人不會因為沒有抵押品而不能向銀行或是金融機構借款，借款的基礎建立於相互的信任。此一概念及組織由穆罕默德·尤努斯(Muhammad Yunus)教授提出並獲得了2006年的諾貝爾和平獎。
Q: 法蘭茲·卡夫卡(Franz Kafka)是誰？做什麼的？
A: 法蘭茲·卡夫卡（ Franz Kafka，1883-1924），是一位使用德語的小說和短篇故事家，被評論家們認為是20世紀最具影響力的表現主義作家，代表作品《變形記》、《審判》和《城堡》。其作品大都用變形荒誕的形象和象徵直覺的手法，表現被充滿敵意的社會環境所包圍的 孤立、絕望的個人，成為席捲歐洲的「現代人的困惑」之體現。
Q: IMF是以什麼功能為主的國際組織？
A: 國際貨幣基金組織(英語：International Monetary Fund，縮寫：IMF)於1945年12月27日成立，為世界兩大金融機構之一，職責是監察貨幣匯率和各國貿易情況、提供技術和資金協助，確保全球金融制度運作正常；其總部設在美國華盛頓特區。
Q: 風靡全球數十載的嚕嚕米( Moomins)是來自哪國的故事？
A: 嚕嚕米( Moomins)是芬蘭女作家朵貝·楊笙（Tove Marika Jansson）筆下的童話小說系列以及家族的名字。
Q: 「鐵幕」一詞是誰發明的?
A: 邱吉爾。鐵幕一詞出自英國首相溫斯頓·邱吉爾1946年3月5日在美國密蘇里州富爾頓市的威斯敏斯特學院所發表的題為《和平砥柱》的演講中。
Q: 現任德國總理是誰？
A: 安格拉·梅克爾(Angela  Merkel，1954-)在2005年成為德國史上首位女性聯邦總理，並於2013年大選中，三度當選德國總理。
Q: 金磚國家(BRICS)是指什麼？
A: 金磚國家(BRICS)也常被稱為金磚五國，是指五個主要的新興市場，分別為巴西、俄羅斯、印度、中華人民共和國、南非，其人口和國土面積在全球佔有重要份額，並且是世界經濟增長的主要動力之一。
Q: 知名童話故事《國王的新衣》的作者是誰？
A: 安徒生(Hans Christian Andersen，1805-1875)丹麥作家暨詩人，因為其童話作品而聞名於世，其中最著名的童話故事包括《美人魚》、《冰雪女王》、《拇指姑娘》、《賣火柴的小女孩》、《醜小鴨》和《國王的新衣》等。
Q: 華格納(Richard Wagner)是誰？哪一國人?做什麼的?
A: 威廉•理察•華格納（德語：Wilhelm Richard Wagner，1813~1883），德國音樂家，以其歌劇聞名。不同於其他的歌劇作者，他不但作曲，還自己編寫歌劇劇本，開啟後浪漫主義歌劇作曲潮。同時，因為他在政治、宗教方面思想的複雜性，成為歐洲音樂史上最具爭議的人物。婚禮時常出現的進場曲目，即出自華格納的歌劇《羅恩格林》
Q: 諾姆．杭士基(Noam Chomsky，另譯喬姆斯基，1928年12月7日－)是誰？做什麼的？
A: 諾姆．杭士基(Noam Chomsky，另譯喬姆斯基，1928年12月7日－)1955年至今擔任美國麻省理工學院語言學與哲學系教授。他對伯爾赫斯·弗雷德里克·斯金納所著《口語行為》的評論，有助於發動心理學的認知革命，挑戰1950年代研究人類行為和語言方式中佔主導地位的行為主義。此外，杭士基教授也是所謂Chomsky Hierarchy的建構者，以數理分類來規範形式語言，對資訊科學的發展產生了深遠影響。他長年以來關懷國際上的弱勢族群，並勇於直言批評美國對外政策，他也成為全球文化界的表徵人物。在美國“當代全球最具影響力” 100名公共知識分子評選中排名第一，也是美國《科學》雜誌評選出的包括愛因斯坦在內的20世紀全世界前10位最偉大科學家中目前唯一在世者。
Q: 「薩姆之子」(the son of Sam)是誰？
A: 大衛·伯克維茲(David Richard Berkowitz，1953年6月1日)，人稱「薩姆之子」(the son of Sam)。他遭到父母拋棄了幾天後，被伯克維茲一家收養。他曾用小刀襲擊過數名路人，之後在1976年買入了一把鬥牛犬左輪手槍，並用其隨意向路人近距離射擊。他在接下來的一年內不斷犯下類似罪行，而警察對此卻毫無頭緒。此外，他的名字經常出現在全國各個報紙的頭條。他曾在一封信中寫道自己是「薩姆之子」；這便是他這個別稱的由來。
Q: 生物分類學之父是誰？
A: 卡爾·馮·林奈（Carl von Linné，1707~1778），瑞典植物學家、動物學家和醫生。他奠定了現代生物學命名法二名法的基礎，是現代生物分類學之父，也被認為是現代生態學之父之一
Q: 何謂FBI?
A: 美國國家調查局 Federal Bureau of Investigation
Q: 2015年米蘭世博會的主題是什麼？
A: 餵養地球、生命能源Feeding the planet, energy for life
Q: 誰是海頓（Haydn）?哪一國人?做什麼的?
A: 法蘭茲•約瑟夫•海頓（Franz Joseph Haydn，1732-1809），奧地利音樂家。因為海頓完整架構了交響曲的模式，經由後人給予高度的評價，被喻為交響樂曲之父。典型的海頓交響曲模式，是由四個樂章組合而成。其代表作有《驚愕交響曲》、《創世紀》、《皇帝四重奏》、《C大調弦樂四重奏》
Q: 塔利班是靠哪一個國家崛起的？
A: 阿富汗。塔利班政權在1996年建立並展開對阿富汗長達五年的統治。
Q: 「穆斯林」是對何種宗教信徒的稱呼？
A: 穆斯林，是對伊斯蘭教信徒的稱呼，中文亦稱為「回教徒」，意思是承認真主和服從真主命令的人。伊斯蘭教是國際性的宗教之一，其信徒遍佈全球，全世界大約有16億穆斯林，大約佔全地球人口的25%。
Q: 將娃娃全部陳列在面前，把願望說給娃娃聽，由小到大依序許願，之後將娃娃收成一套，放在許願者常看見的地方，當願望實現的時候，就是娃娃全部展現之時。請問這傳說是源自何國？
A: 俄羅斯有此傳說，對著娃娃許願之後，娃娃為了重見天光，會盡力完成心願，因此得等願望實現，才能打開裡頭的娃娃。流傳至今，俄羅斯娃娃也就與許願娃娃畫上等號，層層套疊，象徵幸運與圓滿。
Q: 瑞士的首都是哪裡？
A: 伯恩(Bern)
Q: 日本政府推動新保安法案最大的影響是什麼？
A: 日本軍隊名為“自衛隊”，受制於二戰後訂立的《和平憲法》，作用只限於保衛國家。若安倍成功立法通過新保安法案，最大的改變是：一旦日本的盟國受到攻擊，自衛隊將可以根據集體自衛權出兵相助。日本往屆政府都認為集體自衛權的概念違憲。
Q: 如果說我看得比別人更遠，那是因為我站在巨人的肩膀上。（If I have seen farther than others, it is because I was standing on the shoulders of giants）是出自於哪位科學大師的經典名言？
A: 艾薩克•牛頓爵士(Sir Isaac Newton)是一位英國物理學家、數學家、天文學家、自然哲學家和煉金術士。在光學方面，牛頓用三稜鏡進行光的實驗，把白光分解成紅、橙、黃、綠、藍、靛、紫七種顏色的光帶。在力學上，闡述了萬有引力和三大運動定律，奠定了古典力學和天文學的基礎。在數學上，牛頓創立了二項式定理，推動了數學研究的發展。英國皇家學會在2005年進行了民意調查：「誰是科學史上最有影響力的人」，在皇家學會院士和網民投票中，牛頓被認為比愛因斯坦更具有影響力。」牛頓的經典名言：「如果說我看得比別人更遠，那是因為我站在巨人的肩膀上。」“If I have seen further it is by standing on the shoulders of giants."-Issac Newton
Q: 梵谷(Vincent Van Gogh)是誰？哪一國人？做什麼的？
A: 梵谷(Vincent Van Gogh，1853-1890) 一位悲劇性的荷蘭畫家，自27歲開始學畫畫，至37歲舉槍自殺，他的畫作是在死後才被世人所重視，深深影響了二十世紀藝術。其代表作品有《星夜》、《向日葵》、《夜晚露天咖啡座》和《有烏鴉的麥田》等。
Q: 比爾·蓋茲(Bill Gates)是誰？做什麼的？
A: 比爾·蓋茲(Bill Gates，1955-)是微軟公司的創辦人之一， 1995年到2007年的《富比士》全球億萬富翁排行榜中，比爾·蓋茲曾經連續13年蟬聯世界首富。2008年6月27日離開微軟公司，並把580億美元個人財產盡數捐到貝爾與梅琳達·蓋茲基金會。
Q: 世界第一個成功體外受精的試管嬰兒，在哪一國誕生？
A: 英國
Q: 哪位古典音樂家享有「樂聖」的美稱？
A: 貝多芬(Ludwig Von Beethoven, 1770-1827) 德國音樂家，其代表作如：《月光奏鳴曲》、《命運交響曲》、《歡樂頌》、《給愛麗絲》等。貝多芬與海頓、莫札特並稱為維也納古典樂派三大作曲家。
Q: 1960、1970嬉皮年代活躍的搖滾團體披頭四 (The Beatles)是史上最暢銷的樂團，曾被《時代》雜誌入選為的「時代100人：本世紀最重要的人物」名單，影響著後代無數搖滾樂團。請問披頭四 (The Beatles)是來自哪一個國家的團體？
A: 披頭四 (The Beatles)於1960年代在英國利物浦成立的搖滾樂樂團。
Q: 巴西的官方語言為何?
A: 葡萄牙語。
巴西受葡萄牙殖民長達三百多年(西元1500~西元1889)，葡萄牙語已成為巴西的官方語言。
Q: 夏爾·戴高樂(Charles de Gaulle,1890 -1970)是誰？做什麼的？
A: 夏爾·戴高樂(Charles de Gaulle,1890 -1970)法國將軍、政治家，曾在第二次世界大戰期間領導自由法國運動並在戰後成立法蘭西第五共和國並擔任第一任總統。
Q: 何謂Libor?
A: 倫敦銀行同業拆款利率 (London Interbank Offered Rate），是指位於倫敦的銀行同業間，從事歐洲美元、日圓、英鎊、瑞士法郎等資金拆放的利率指標。 
LIBOR的浮動由市場決定，主要目的在反應各大型金融機構的借貸成本。從LIBOR變化出來的，還有新加坡同業拆放利率 (SIBOR)、紐約同業拆放利率(NIBOR)、香港同業拆放利率 (HIBOR)等等。
Q: 世界衛生組織的英文簡稱是什麼？
A: 世界衛生組織World Health Organization，WHO是聯合國屬下的專門機構，國際最大的公共衛生組織，總部設於瑞士日內瓦。
Q: 巴基斯坦人口數不斷增加，但卻有百萬公頃耕地淪為荒地，其最主要原因是什麼？
A: 強烈蒸發作用致土壤鹽化
Q: 由25個亞洲國家和澳大利亞發起的非官方國際組織-博鰲亞洲論壇（Boao Forum for Asia）定期在何地舉行？
A: 博鰲亞洲論壇（Boao Forum for Asia）或稱亞洲論壇、亞洲博鰲論壇，由25個亞洲國家和澳大利亞發起（2006年增加至28個），於2001年2月27日在中華人民共和國海南省瓊海市萬泉河入海口的博鰲鎮召開大會後宣布成立，成立之時通過了《宣言》及《章程指導原則》等綱領性文件。論壇為非官方、非營利性、定期、定址的國際組織；為政府、企業及專家學者等提供一個共商經濟、社會、環境及其他相關問題的高層對話平台；海南博鰲為論壇總部的永久所在地。
Q: 印尼爪哇有座巨型建築遺跡
於西元 1991 年被聯合國教科文組織列入世界文化遺產，名為婆羅浮
屠（Borobudur）。請問該座建築為哪個宗教的遺址？
A: 婆羅浮屠是一座位於印度尼西亞中爪哇省的一座大乘佛教佛塔遺跡，距離日惹市西北40公里，是9世紀當時世上最大型的佛教建築物。2012年6月底，被金氏世界紀錄大全確認為當今世界上最大的佛寺。
Q: 自由女神像（Statue of Liberty）是何國的著名景點？
A: 自由女神像（Statue of Liberty）位於美國紐約曼哈頓紐約港，於1886年10月28日落成，是法國送給美國的禮物。塑像主要由一位身穿長袍的女性人物構成，代表羅馬神話中的自主神，她右手高舉火炬、左手的冊子上寫有美國獨立宣言的簽署日期：1776年7月4日，這座塑像是自由和美國的象徵。
Q: 擁有「血腥瑪麗」之稱的是哪一個國家的女王？
A: 瑪麗一世（Mary I，1516年2月18日－1558年11月17日），是英格蘭和愛爾蘭女王。她曾下令燒死約300名宗教異端人士[，因而得來「血腥瑪麗」的綽號。
Q: 越戰期間，名聞天下AK-47系列步槍是由何國設計產出？
A: AK-47(俄語：Автомат Калашникова образца 1947 года，意為「卡拉什尼科夫1947年自動步槍」)，是由前蘇聯槍械設計師米哈伊爾·季莫費耶維奇·卡拉什尼科夫設計的突擊步槍。
Q: 世界上土地最小的國家為何？
A: 梵蒂岡位於義大利首都羅馬西北角，領土面積僅0.44 平方公里，是全球最小的國家。
Q: 「我們信仰上帝」（In God We Trust）是何國的國家格言?
A: 「我們信仰上帝」（In God We Trust）是美利堅合眾國及其佛羅里達州的官方格言。這句格言首先出現於南北戰爭期間。隨著基督教影響的擴大，這一格言首次出現在美國於1864年發行的兩美分硬幣上。1956年，一項國會法案獲得通過，「我們信仰上帝」正式成為了美國的官方格言。在《美國法典》第36編302條中寫道：「『我們信仰上帝』為國家格言。」
Q: 翁山蘇姬(Aung San Suu Kyi）是誰？哪一國人?做什麼的?
A: 翁山蘇姬(Aung San Suu Kyi，1945－）生於緬甸仰光，是緬甸非暴力提倡民主的政治家，全國民主聯盟的創辦人之一、主席兼總書記。1990年帶領全國民主聯盟贏得大選的勝利，但選舉結果被緬甸國家和平與發展委員會（軍政府）作廢。其後21年間她被軍政府斷斷續續軟禁於其寓所中長達15年，受各界人士與國際特赦組織持續援助，在2010年11月13日緬甸大選後終於獲釋。
Q: 著名的數學家歐拉(Euler)是瑞士人，但是最近俄國大肆追念這位已經過世的數學家，為什麼?
A: 因為他在俄國受到很好的待遇，可以安心做研究。
Q: 四面佛的信仰源自什麼宗教？
A: 四面佛又名四面神，源自印度教、婆羅門教神話，為三主神之一的梵天（ब्रह्मा，Brahmā），乃創造宇宙之神。在佛教經典中，則是請釋迦牟尼住世說法的護法天神。在泰國信仰中，他是財富之神，也會保護信徒的平安。受泰國影響，在香港、澳門及台灣，也有奉祠四面佛的風氣。
Q: 英國有沒有大法官會議來解釋憲法?
A: 沒有。在昔日，大法官具有相當重要的司法職能，但現時已絕大部份地被廢除或轉移。英國係不成文憲法的國家，認為主權在民，國會是民意代表機關，採取國會至上的制度。如允許司法機關審查或更改國會所制定的法律，即為違反民主。
Q: 哪一個洲的陸域涵蓋範圍包含赤道、南北回歸線
A: 非洲
Q: 誰是柴可夫斯基?(哪一國人，做什麼的?)
A: 柴可夫斯基(Tchaikovsky Peter Ilyitch，1840-1893)是俄國的音樂家。柴可夫斯基最擅長以動人的旋律、激昂的舞曲節奏呈現華麗的管弦色彩，其著名作品包括第四、五、六號交響曲、〈羅密歐與茱麗葉〉幻想風序曲、芭蕾舞音樂〈天鵝湖〉、〈睡美人〉與〈胡桃鉗〉、第一號鋼琴協奏曲、小提琴協奏曲、〈斯拉夫進行曲〉與〈1812序曲〉及許多不同種類的音樂小品。
Q: 狄德羅效應是什麼？
A: 狄德羅效應又稱「配套效應」，是一種常見的「愈得愈不足效應」，在沒有得到某種東西時，心裡很平穩，而一旦得到了，卻不滿足。
Q: 哪一位畫家擅長以簡單的幾何圖形描繪所見事物，開創立體派畫風？
A: 畢卡索
Q: 哪一個組織有「經濟聯合國」之稱？前身為「關稅及貿易總協定」，負責監督成員經濟體之間各種貿易協議是否得到執行？
A: 世界貿易組織（WTO)
Q: 誰是阿瑟·柯南·道爾?(哪一國人，做什麼的?)
A: 亞瑟．柯南．道爾(Arthur Conan Doyle，1859-1930) 英國小說家，因塑造了成功的偵探人物-夏洛克•福爾摩斯而成為偵探小說歷史上最重要的作家之一。
Q: 克里米亞半島(Crimea)戰略位置極為重要，它位處於哪個水域？
A: 克里米亞(Crimea)地理位置鄰近黑海，具有重要的戰略地位，雖然烏克蘭擁有克里米亞(Crimea)的所有權，但是當地人口結構多為俄國人。
Q: 飛機的發明人是誰？
A: 萊特兄弟( Wilbur and Orville Wright，Wright brothers，1867-1912／1871-1948) 生於美國印第安那州及俄亥俄州，美國航空先驅。1903年12月17日萊特兄弟駕駛自行研製的固定翼飛機飛行者一號實現了人類史上首次重於空氣的航空器持續而且受控的動力飛行，被廣泛譽為現代飛機的發明者。
Q: 2015年國際貨幣基金會(IMF)宣布將哪一國的貨幣納入國際儲備貨幣(SDR)?
A: 國際貨幣基金會(IMF)於11月30日開會決定把人民幣加入「特別提款權」(SDR)，等同宣告人民幣是具有法定地位的全球性貨幣，地位等同黃金、美元、歐元和日圓。
Q: 香港於何年結束英國殖民統治回歸中國？
A: 1997年7月1日當日，香港特別行政區成立，結束155年的英治時期，並按照《基本法》實行「一國兩制」，以香港特別行政區行政長官為政府首長。絕大部份香港華裔居民自動成為中華人民共和國公民，同時有350萬香港居民終身保留英國國民（海外）身份。
Q: 村上春樹是誰？哪一國人？做什麼的？
A: 村上春樹(1949-)，日本小說家。第一部作品《聽風的歌》，即獲得日本群像新人賞，1987年第五部長篇小說《挪威的森林》在日本暢銷四百萬冊，廣泛引起「村上現象」。村上春樹的作品展現寫作風格深受歐美作家影響的輕盈基調，少有日本戰後陰鬱沉重的文字氣息。村上春樹被稱作第一個純正的「二戰後時期作家」，並譽為日本1980年代的文學旗手。
Q: 為什麼日本每年舉行參拜靖國神社的活動都會引發國際間爭議？
A: 靖國神社供奉自明治維新時代以來為日本戰死的軍人及軍屬，於1978年被日本政府將第二次世界大戰甲級戰犯入祠後，在日本國內與國際社會所引發的爭議。
Q: 哪一個國家是世界上第一個立基督教為國教的國家？
A: 亞美尼亞
Q: 為了謀生於海上漂泊的難民羅興亞人( Rohingya people )主要分布(源自)在哪一國？
A: 羅興亞人(Rohingya people)是緬甸地區的一個穆斯林族群，由於與緬甸的主要宗教信仰佛教有所不同，再加上種族問題，至今仍遭受嚴重的迫害四處流亡。
Q: 請問《杜蘭朵》（義大利語：Turandot）是賈科莫·普契尼作曲的三幕歌劇，劇本改編自義大利劇作家誰的作品？在該歌劇中，普契尼部分採用了中國民歌什麼歌的曲調？
A: 《杜蘭朵》（義大利語：Turandot）是賈科莫·普契尼作曲的三幕歌劇，劇本改編自義大利劇作家卡洛·戈齊的創作 2.在該歌劇中，普契尼部分採用了中國民歌《茉莉花》的曲調。
Q: 日本文學《挪威的森林》一書的作者是？
A: 村上春樹(1949-)，日本小說家。第一部作品《聽風的歌》，即獲得日本群像新人賞，1987年第五部長篇小說《挪威的森林》在日本暢銷四百萬冊，廣泛引起「村上現象」。村上春樹的作品展現寫作風格深受歐美作家影響的輕盈基調，少有日本戰後陰鬱沉重的文字氣息。村上春樹被稱作第一個純正的「二戰後時期作家」，並譽為日本1980年代的文學旗手。
Q: 杜拜位在哪國？
A: 杜拜(Dubai)位在阿拉伯聯合大公國，是人口最多且最大的城市，亦是中東地區的經濟和金融中心。
Q: 在莫斯科紅場旁的華西里·柏拉仁諾教堂是基督教那個分支之教堂？(A)東正教  (B)天主教
A: (A)東正教
Q: 愛爾蘭(Republic of Ireland)是不是屬於英國?
A: 不是。我們所熟悉的「英國」嚴格來說並非一個國家，在聯合國，英國的名稱是聯合王國(United Kingdom，簡稱UK)，包含英格蘭、威爾斯、蘇格蘭和北愛爾蘭。愛爾蘭(Republic of Ireland)指愛爾蘭共和國，是另外一個獨立國家。
Q: 庫德族(Kurd)為中東地區古老的游牧民族，族群分布橫跨數國，長期以來受到各國的壓迫，但仍努力爭取獨立自主。庫德族主要分布的地區為何？
A: 庫德人(Kurd)是中東地區最古老的遊牧民族之一，為庫德斯坦地區的基本居民，總人口數約3000萬人，主要分布在土耳其、敘利亞、伊拉克、伊朗四國境內。兩千多年來一直都在庫德斯坦的山區活動，後來不斷向周邊地區擴散，近年來庫德族漸有獨立建國的聲浪，但屢屢遭受土耳其、伊拉克等國的壓迫。
Q: 亞當斯密(Adam Smith) 是誰？做什麼的？哪一國人？
A: 亞當斯密(Adam Smith,1723-1790) 蘇格蘭哲學家和經濟學家，他所著的《國富論》成為了第一本試圖闡述歐洲產業和商業發展歷史的著作。這本書發展出了現代的經濟學學科，也提供了現代自由貿易、資本主義和自由意志主義的理論基礎。
Q: 俗稱「寶萊鄔」的印度電影重鎮是(A)孟買 (B)新德里
A: (A)孟買
Q: 羅馬帝國最初的建國所在地是在現今哪個半島？
A: 義大利半島是古羅馬帝國核心，留下許多文化遺跡。
Q: 阿爾及利亞(Algeria)獨立以前是被那一個國家所統治?
A: 法國。1840年代阿爾及利亞成為法國人的殖民地，直至1962年才走向獨立。
Q: 索羅斯(George Soros)是誰？做什麼的？
A: 索羅斯(George Soros)1930年生於匈牙利，後定居英國及美國，為國際知名投資大師。1992年全球投資客紛紛進攻英鎊，索羅斯卻看淡這個歷史強國迅速拋售70億美元的英鎊、購入60億美元的馬克，英國央行動用了高達269億美元的外匯儲備進行抵禦，但最終仍以失敗告終，退出歐洲匯率體系被《經濟學人》稱為「打垮英格蘭銀行的人」。1997年亞洲金融風暴，索羅斯認為東南亞市場泡沫已經形成，開始狙擊各國貨幣首先狙擊泰珠、印尼、馬拉西等亞洲國家，各國貨幣迅速眨值，加上環球經濟衰退，使亞洲各國短時間內由經濟狂熱變為至今仍無法回復的經濟狀況。
Q: 著名的帕德嫩神殿(The Parthenon)是位於哪一個國家？
A: 帕德嫩神殿(The Parthenon)位於希臘雅典，是古希臘雅典娜女神的神廟。興建於公元前 5世紀，它是現存最重要的古典希臘時代的建築物，是舉世聞名的文化遺產之一。
Q: 知名歌劇《卡門》（Carmen）的作者是誰？
A: 歌劇《卡門》（Carmen）是法國作曲家喬治·比才(Georges Bizet)完成於1874年秋天的一部歌劇，故事改編自法國原是法國作曲家梅里美（P. Merime）的小說
Q: 《蒼蠅王》(Lord of the Flies)的作者是誰?
A: 威廉．高汀（William Golding，1911-1993）英國小說家及詩人，他也是1983年諾貝爾文學獎得主，代表作為《蒼蠅王》(The Lord of Flies)。
Q: 2008年金融風暴為何影響全世界?
A: 金融業者將次級房貸包裝成資產抵押證券等衍生商品推銷到全世界。自次級房屋信貸危機爆發後，投資者其價值失去信心，引發流動性危機。雷曼兄弟公司破產後，歐美多家銀行陸續爆發財務危機，造成全球股價大跌。
Q: 艾爾米塔什(Hermite)博物館在哪裡?
A: 艾爾米塔什(Hermite)博物館是俄羅斯最大的博物館，位於聖彼得堡的涅瓦河邊，館藏有三百多萬件，與美國大都會博物館、法國羅浮宮、大英博物館並列世界四大博物館。
Q: 南美洲主要的語言有哪些？
A: 由於曾為歐洲各國的殖民地，官方語言多屬殖民母國的語言，其中又以西班牙語為主，其他如巴西為葡萄牙語，蓋亞那為英語，蘇利南為荷蘭語，法屬圭亞那則為法語。
Q: 美國的白宮曾被一個國家的軍隊用一把火燒掉，是哪一個國家?
A: 英國。1812年8月24日，英國和剛剛獨立了36年的美國打了一仗，佔領了白宮，並一把火燒了白宮（時稱「總統宮」）、國會大樓和國會圖書館。
Q: 誰是達文西（Leonardo da Vinci）?哪一國人?做什麼的?
A: 達文西（Leonardo da Vinci 1452-1519）又譯達芬奇，是義大利文藝復興時期的一個博學者：除了是畫家，他還是雕刻家、建築師、音樂家、數學家、工程師、發明家、解剖學家、地質學家、製圖師，植物學家和作家。代表作有《最後的晚餐》（The last Supper）、《蒙娜麗莎》（Mona Lisa）。
Q: 《基度山恩仇記》的作者是誰?
A: 大仲馬。全名為亞歷山大‧仲馬(Alexandre Dumas，1802-1870)19世紀最受歡迎與最多產的法國作家之一，30歲時便以劇本創作而名聲大噪，開啟了法國浪漫主義戲劇的序幕，與雨果同被譽為戲劇界的雙傑。代表作有《三劍客》、《基督山恩仇記》。
Q: 芬蘭的首都在哪裡?
A: 赫爾辛基
Q: 2014年蘇格蘭舉辦獨立公投，最後的結果是什麼？
A: 蘇格蘭政府在2014年9月18日舉行的一場公民投票，目的是讓蘇格蘭選民決定是否從英國獨立。法案於2013年3月21日被提出，同年11月14日在蘇格蘭議會通過。公投中的問題由選舉委員會提出，題目為：「蘇格蘭是否應該成為一個獨立的國家？」(Should Scotland be an independent country？)，而選民只能夠回答「是」或者「不是」。所有年逾16歲的蘇格蘭居民都可以參與投票，參與人數共逾400萬。結果為55%反對獨立、45%支持獨立。根據此結果，蘇格蘭留在聯合王國內。
Q: 中華人民共和國有哪些自治區?
A: 廣西壯族自治區、內蒙古自治區、西藏自治區、寧夏回族自治區、新疆維吾爾自治區
Q: 被聯合國教科文組織列為世界遺產泰姬瑪哈陵(Taj Mahal)其中泰姬Taj的意思是指什麼？
A: 泰姬瑪哈陵(Taj Mahal) 是位於印度北方一座用白色大理石建造的陵墓，是印度知名度最高的古蹟之一，為17世紀時印度蒙兀兒皇帝-沙加汗悼念其妻蒙泰姬而建。泰姬瑪哈陵的泰姬二字，是Taj的音譯，為皇冠之意。
Q: 天主教的英文是什麼?
A: Catholicism
Q: 曼德拉(Nelson Mandela)是誰？哪一國人？做什麼的？
A: 曼德拉(Nelson Mandela，1918-2013) 南非川斯凱人，一生致力於反種族隔離運動，曾因此遭當局定罪囚禁長達27年。1990年出獄後，仍堅持理念透過調解與協商帶領南非結束族隔離制度，走向多種族的民主制度。1993年，曼德拉被授予諾貝爾和平獎。1994年曼德拉成為南非第一個由全面代議制民主選舉選出的元首。
Q: 現在手機傳輸系統「藍牙」（Bluetooth）之名是根據那個民族的歷史而來？(A)維京 (B)法蘭克
A: (A)「藍牙。 藍芽是（Bluetooth）是一種可應用在電腦、行動電話、及其他家電用品上的無線傳輸技術。名稱取自西元10世紀丹麥維京國王，藍牙哈拉爾（丹麥語：Harald Blåtand Gormsen）他統一了因為宗教和領土爭議，而導致分裂的挪威與丹麥。
Q: 中國首都在哪裡？
A: 北京
Q: 哥白尼提出哪一項重要的學說？
A: 哥白尼(Nicolaus Copernicus，1473-1543)提倡日心說模型，提到太陽為宇宙的中心。
Q: 俄國人多數的宗教信仰為何?
A: 東正教(Orthodox)又稱正教會是俄羅斯聯邦內的主要宗教，東正教與天主教及新教並列為基督教三大宗派。
Q: 什麼是愛爾蘭共和軍(Irish Republican Army，簡稱IRA)？他們的目的是什麼？
A: 愛爾蘭共和軍(Irish Republican Army)，反對英國政府的武裝組織，長時間通過暴力活動實現政治訴求，故被許多國家視為恐怖組織。1919年由旨在建立獨立的愛爾蘭共和國的民族主義軍事組織「愛爾蘭義勇軍」改編而成，目的是與駐在愛爾蘭的英軍作戰。
Q: 為什麼英國曾被稱作「日不落帝國」?
A: 從17世紀開始，英國在對外殖民擴張的過程中，佔據了大量的殖民地。據統計，1899年英國的殖民地人口有3.09億，土地面積達930萬平方公里。因此，無論何時，總有一部分英國殖民地處在陽光照耀下，故英國有「日不落帝國」之稱。
Q: 2015年6月美國哪位歌手於部落格發表公開信要求蘋果公司於用戶試用期間支付版稅?
A: 泰勒絲（Taylor Swift）因不滿 Apple Music 在三個月用戶試用期間，不支付版稅費用給版權所有人而發文，沒想到蘋果資深副總 Eddy Cue 立刻做出回應，並且改變政策，表示願意在試用期間照樣支付音樂人應有報酬。
Q: 世界文學名著《羊脂球》的作者是誰?
A: 居伊·德·莫泊桑（Henri René Albert Guy de Maupassant，1850-1893）19世紀法國作家，被譽為「短篇小說之王」，世界文學名著《羊脂球》的作者。
Q: 誰是金納(Edward Jenner）?哪一國人?做什麼的?
A: 金納(Edward Jenner，1749-1823)是英國醫師，以研究及推廣牛痘疫苗防止天花而聞名，被稱為免疫學之父。
Q: Facebook的創辦人是誰?
A: Facebook是由馬克·祖克柏（Mark Zuckerberg）和哈佛大學的同學達斯汀·莫斯科維茲、愛德華多·薩維林、克里斯·休斯於2004年共同創立
Q: 希臘首都在哪裡？
A: 雅典
Q: 歌劇源自於何國？
A: 「歌劇」是一種藝術形態，由歌者與音樂家共同演出樂譜上的音樂及戲劇內容，起源於文藝復興時代之後的義大利。
Q: 2014年加泰隆尼亞自治區(Catalonia)舉辦的象徵性獨立公投，請問該自治區位於何國？
A: 加泰隆尼亞(Catalonia)位於西班牙東北部的富裕工業區，經濟產值占全國達1/5，但也負債沈重。近年來，西班牙受經濟衰退和政治貪污醜聞衝擊，使長年要求獨立的加泰隆尼亞獨立聲浪更形升高。2014年11月9日，加泰隆尼亞舉辦無法律效力的獨立公投，共有兩百二十萬人上街投票(投票率約40%)。其中，80.7%贊成完全脫離西班牙獨立，11.1%贊成與西班牙組成聯邦，4.6%贊成維持統一。
Q: 《老人與海》的作者是誰?
A: 歐尼斯特•米勒•海明威(Ernest Miller Hemingway，1899-1961)美國記者和作家，被認為是20世紀最著名的小說家之一。1952年，以《老人與海》一書獲得普立茲獎(Pulitzer Prize)，1954年更以此書獲得諾貝爾文學獎。2001年，海明威的《妾似朝陽又照君》(The Sun Also Rises)與《戰地春夢》(A Farewell to Arms)兩部作品被美國現代圖書館列入「20世紀百大英文小說」中。
Q: 誰是富蘭克林（Franklin）?哪一國人?做什麼的?
A: 美國人，發現電。
班傑明•富蘭克林（Benjamin Franklin，1706－1790）出生於美國，是美國著名政治家、科學家，同時亦是出版商、印刷商、記者、作家、慈善家；更是傑出的外交家及發明家。他是美國革命時重要的領導人之一，協助起草、修改《美國獨立宣言》，並曾出任美國駐法國大使，成功取得法國支持美國獨立。班傑明•富蘭克林曾經進行多項關於電的實驗，並且發明了避雷針。
Q: 新聞媒體中常見的白宮（White House）一詞是指什麼？
A: 白宮（White House），美國總統的官邸和辦公室，位於華盛頓哥倫比亞特區。白宮一詞常用來代指美國總統及其執政團隊，如「白宮宣布：英國首相訪問美國」。
Q: 哪一個國家在2022年的人口數將超越中國，成為全球人口最多的國家？
A: 聯合國表示，估計至2022年印度將超越中國大陸，成為全球人口最多的國家。
Q: 《捕鼠器》(The Mousetrap)的作者是誰？
A: 阿嘉莎．克莉絲蒂(Agatha Christie)。《捕鼠器》是根據一宗被收養小男孩因疏於照顧而致死的案件寫成。克莉絲蒂以特別的手法描述故事，通過對一個殺人犯思想進行心理剖析，一步步引領觀眾到最後找到真兇。該劇自1952年在倫敦上演，一直持續至今，並要求觀眾離開劇院後不要揭開真相。
Q: 馬丁·路德·金恩(Martin Luther King, Jr)是誰？哪一國人？做什麼的？
A: 馬丁·路德·金恩 (Martin Luther King, Jr.，1929-1968)博士，是美國黑人民權運動領袖，也是1964年諾貝爾和平獎得主。他主張以非暴力的公民抗命方法爭取非裔美國人的基本權利，而成為美國漸進主義的象徵。
Q: 風靡全球數十多年的童書《長襪皮皮》是源自於哪一個國家？
A: 《長襪皮皮》系列是瑞典兒童文學大師林格倫(Astrid Lindgren)的作品。
Q: 法國的政體是什麼政體?(不是總統制也非內閣制)
A: 半總統制。
法國為典型半總統制（Semi-presidentialism）又名雙首長制、混合制，是一種同時具有「總統制」和「議會共和制」特點的共和制政體。半總統制的總統作為國家元首有一些特殊的權力，內閣有相對較穩固的地位，國會權力相對縮小。
Q: 哪一位學者提出二次政黨輪替是民主鞏固的重要指標？
A: 杭廷頓(Samuel P. Huntington)提出了「兩次輪替檢定說」(two-turn-over test)。他認為從民主轉型到「民主鞏固」，至少要以政權是否已經民主而和平地轉移兩次為最基本之要件。
Q: 誰是甘迺迪(John F. Kennedy)?哪一國人?做什麼的?
A: 約翰‧甘迺迪 (John F Kennedy，1917-1963)美國第35任總統，1961年1月就任，直到1963年11月22日遇刺身亡。其任內的主要事件包括：試圖廢除聯邦儲備委員會、豬灣入侵、古巴飛彈危機、柏林圍牆的建立、太空競賽、越南戰爭以及美國民權運動。
Q: 赫爾曼·戈林(Hermann Goering，1893-1946)是誰？做什麼的？
A: 赫爾曼·戈林(Hermann Goering，1893-1946)納粹德國的一位政軍領袖，與「元首」阿道夫·希特勒的關係極為親密，曾擔任過德國空軍總司令、「蓋世太保」首長等重要職務，在第一次世界大戰中為著名的「王牌飛行員」，有著擊落 22 架敵機的紀錄，曾被希特拉指定為接班人。
Q: 911事件是什麼？發生在何處？
A: 911事件是2001年9月11日發生在美國的自殺式恐怖攻擊。恐怖分子劫持民航客機，並故意衝撞紐約世界貿易中心雙塔，造成飛機上的所有人和在建築物中的許多人死亡。為此，美國發動了「反恐戰爭」，入侵阿富汗以消滅藏匿基地組織恐怖分子的塔利班，其他國家也加強了反恐立法並擴大執法權。
Q: 擁有「短篇小說之王」美稱的是哪位作家？
A: 居伊·德·莫泊桑（Henri René Albert Guy de Maupassant，1850-1893）19世紀法國作家，被譽為「短篇小說之王」，世界文學名著《羊脂球》的作者。
Q: 現在印度信仰人口最多的宗教為何？
A: 印度是一個宗教色彩非常濃厚的國家，宗教也眾多，幾乎能在印度找到世界上所有的宗教，被稱為「宗教博物館」。其中最重要的宗教是印度教，全印有約83%的人口信仰印度教。
Q: 歐盟的英文簡稱是什麼？
A: 歐洲聯盟European Union，簡稱歐盟EU，前身為歐洲共同體。
Q: 來自中國的小米手機，隨著海外市場的開拓，營收不斷成長，備受國際關注。請問其創辦人是誰？
A: 雷軍(1969-)，中國大陸著名天使投資人，為小米科技創始人、董事長兼首席執行官，金山軟件公司董事長。
Q: 目前英國首相屬於哪一個政黨?
A: 保守黨。
大衛‧卡麥隆David Cameron現任英國首相、第一財政大臣、公務員事務部部長和保守黨黨魁，也是英國下議院威特尼選區的現任議員，是英國近二百年來最年輕的首相。
Q: 俄羅斯在哪一個世紀征服了西伯利亞?
A: 16世紀。
俄羅斯征服西伯利亞開始於1581年，商人斯特羅加諾夫家族進行羽絨貿易，招聘哥薩克領袖葉爾馬克·齊莫菲葉維奇，開始向西伯利亞進攻。葉爾馬克打敗了西伯利亞汗國將國界伸延至鄂畢河及額爾齊斯河，直到19世紀末期吞併整個西伯利亞。
Q: 著名的小提琴協奏曲《四季》( Le quattro stagioni)的作者是誰?
A: 《四季》(Le quattro stagioni)是義大利音樂家安東尼奧·韋瓦第在1723年創作的小提琴協奏曲，這也是他最著名的作品之一。
Q: 聯合國由哪六個主要機構組成?
A: 聯合國大會、聯合國秘書處、聯會國安全理事會、聯合國經濟及社會理事會、聯合國託管理事會、聯合國國際法院
Q: 世界地球日是哪一天？
A: 世界地球日即每年的4月22日，是一項世界性的環境保護活動。最早的地球日活動是1970年代於美國校園興起的環保運動，1990年代這項活動從美國走向世界，成為全世界環保主義者的節日和環境保護宣傳日。
Q: 哪個地方出現神秘機翼，疑似為2014年3月8日失聯至今馬航MH370的殘骸？
A: 2015年6月29日於印度洋西南部的法屬留尼旺群島發現疑似馬航機翼殘骸。
Q: 歌劇《蝴蝶夫人》(Madama Butterfly)的作者是誰?
A: 《蝴蝶夫人》（Madama Butterfly），是由義大利作曲家普契尼（Giacomo Puccini）創作之歌劇，劇本內容取材來自異國戀曲：日本女人與美國軍官的愛情故事。《蝴蝶夫人》、《波希米亞人》、《托斯卡》、《杜蘭朵公主》與《曼儂雷斯考》，都是普契尼留給後人的經典。
Q: 何人曾在林肯紀念堂前發表演說《我有一個夢想》(Have a Dream)，對 1960 年代美國黑人民權運動貢獻甚大？
A: 《我有一個夢想》(Have a Dream)是1960年代的美國黑人民權運動領袖馬丁·路德·金恩博士(Martin Luther King, Jr.，1929-1968)一場極為著名演講的稱呼，得名於他在該次演說中，強力且有說服力地描述他對於黑人與白人有一天能和平且平等共存的遠景時，不斷重複使用的「I have a dream」一詞。演講在1963年8月28日華盛頓大遊行中，於林肯紀念堂前發表。該演講促使美國國會在1964年通過《1964年民權法案》宣布所有種族隔離和歧視政策為非法政策。
Q: 撒旦(Satan)是什麼？
A: 撒旦(Satan)是魔鬼的名字，本意為「仇敵」與「抵擋」，在基督教〔聖經〕中，指出魔鬼專與上帝為敵，誘惑人去犯罪，而在〔聖經〕之〔舊約全書〕之〔約伯記〕裡，甚至提及魔鬼撒旦原本也是眾天使之一，在得到上帝許可後對人進行試煉等。
Q: 誰是凱薩琳大帝（Catherine II）?哪一國人?做什麼的?
A: 凱薩琳大帝（Catherine II俄語:葉卡捷林娜）俄羅斯帝國女皇（1762－1796年在位）原為日耳曼小公國公主，嫁俄帝彼得三世為妻。1762年發動政變，自立為女皇。受到啟蒙思潮的影響，在位期間施行「開明專制」。提倡文學、科學、藝術，繼彼得大帝西化政策，勵精圖治。對外力求擴張，曾兩度發動俄土戰爭，併吞克里米亞半島，並於1772、1793、1795與普、奧三度瓜分波蘭。
Q: 日本311大地震於何處發生核爆，造成嚴重核災影響甚大？
A: 福島(Fukushima)核電廠2011年3月遭強震海嘯重創，反應爐核心熔毀、爆炸，輻射煙雲飄進空氣以及大海之中。災後福島縣約15萬人撤離家園，311大地震被喻為日本二戰後傷亡最慘重的自然災害。
Q: 誰是路易十四（Louis XIV）?哪一國人?做什麼的?
A: 路易十四（Louis XIV，1638-1715）法國皇帝，自號太陽王，在位長達72年，是在位時間最長的君主之一，在內政、外交、文學、藝術各方面都有長足的發展，而成為當時歐洲各國模仿的典範。
Q: 在二次世界大戰中，美洲有哪些國家派兵迎戰？
A: 美國、加拿大、墨西哥、巴西。在珍珠港遭襲後，美國開始遊說美洲各國對軸心國宣戰，雖然大多數的國家都對其宣戰，但真正派兵參與的只有現今的加拿大、美國、墨西哥、巴西等國。其中，巴西遠征軍在歐洲義大利戰場作戰239天，陸空軍均取得很大戰果，墨西哥也派了1飛行中隊到菲律賓協助美軍作戰。
Q: 《三口棺材》的作者是誰?
A: 《三口棺材》(The Hollow Man)美國作家約翰•狄克森•卡爾所著的推理小說，1935年推出英國版時名為《The Hollow Man》，後來在美國出版時易名為《The Three Coffins》。
Q: 英國國會的議長可以對政治議題發表意見嗎?
A: 不行。英國平民院議長是由議員之中產生, 為保持中立性，一旦當選為議長,其身分立刻成為無黨派的中立人士，議長除了不能在下議院開會時發言或投票之外，議長還必須終止所有政治活動以及一切跟政黨或者政治俱樂部的關係，以確保此議長徹底地超然於政治之上。
Q: 擁有「圓舞曲之王」美譽並著有《藍色多瑙河》的音樂家是誰？
A: 小約翰‧史特勞斯(Johann Strauss，1825-1899) ，因與其父同名，故通常稱為約翰·史特勞斯二世或小約翰·史特勞斯，奧地利作曲家，以圓舞曲作品最為著名，被譽為「圓舞曲之王」，為19世紀維也納圓舞曲的流行作出了巨大的貢獻。代表作有：《藍色多瑙河》、《醇酒美女歌聲圓舞曲》、《億萬人民團結起來！圓舞曲》。
Q: 韓戰打了多少年?
A: 3（1950年－1953年）
Q: 何謂MI6?何謂MI6?
A: 英國情報局 Military Intelligence 6
Q: 2015年歐洲哪一國因國債問題嚴重，拍賣小島、港埠、鐵路等國有資產以籌措款項？
A: 希臘因國債問題嚴重，大舉推動私有化，出賣機場、港口、鐵路、小島等國有資產以籌措資金。
Q: 亞洲太平洋經濟合作會議一開始是由何國提倡發起？
A: 澳大利亞。1989年1月，澳大利亞總理波比·霍克訪問大韓民國時在首爾倡議召開「亞洲及太平洋國家部長級會議」。該倡議得到美國以及亞洲多個國家的積極回應。
Q: 哪一首著名古典音樂作品以曲中的炮火聲而聞名？
A: 《1812序曲》是柴科夫斯基於1880年創作的一部管弦樂作品。為了紀念1812年庫圖佐夫帶領俄國人民擊退拿破崙大軍的入侵，贏得俄法戰爭的勝利。該作品以曲中的炮火聲聞名，在一些演出中——尤其是戶外演出——曾起用真的大炮。
Q: 何謂中國猶太人?
A: 中國猶太人的歷史最早文獻記錄可以追溯到公元7世紀到8世紀間，從唐宋年間一直到清朝，猶太人都一直生活在一個相對隔離的社群中，大部分都居住在開封。
Q: 非洲聯盟(African Union)是什麼？成立的目地為何？
A: 非洲聯盟(African Union，簡稱非盟、AU)，是集政治、經濟和軍事於一體的全非洲性聯盟。非洲聯盟計畫於未來統一使用貨幣、聯合防禦力量、以及成立跨國家的內閣政府。此聯盟的主要目的是幫助發展及穩固非洲的民主、人權以及經濟，除此之外亦希望減少非洲內部的武裝戰亂及創造一個有效的共同市場。
Q: 菲律賓首都在哪裡？
A: 馬尼拉
Q: 何謂基督新教(Protestant)?
A: 基督新教(Protestant)是馬丁路德宗教改革之後的宗教，強調因信稱義的真理，脫離羅馬天主教會後稱之為新教，又稱誓反教。基督新教沒有神父，只有牧師，在台灣較為人知的有長老教會、靈糧堂等等。基督信仰(Christianity)包含天主教(Catholicism)、基督新教(Protestant)、東正教(Orthodox)。
Q: 近期報章媒體中常用「小確幸」表示生活中「微小但確切的幸福」。請問「小確幸」一詞是源自哪個國家？
A: 「小確幸」是村上在散文集《村上朝日堂 尋找漩渦貓的方法》(うずまき猫のみつけかた)等書中使用的字彙，表現出日常生活中的微小喜悅。
Q: 第一次世界大戰後，顎圖曼帝國因戰敗而瓦解。當時何人推動廢除帝制、建立共和政府並促進土耳其現代化，被尊為「土耳其國父」？
A: 凱末爾(Mustafa Kemal Ataturk，1881年-1938年)土耳其共和國締造者、第一任總統兼武裝力量總司令，元帥，被譽為土耳其人國父。一次世界大戰後，土耳其的前身鄂圖曼帝國被歐洲列強侵蝕得體無完膚，凱末爾以他的軍隊實力一一恢復版圖，並以強硬的手段追求西化。在他就任土耳其領導人的時候，進行一系列政治、教育文化、法律、社會、經濟改革，包括了：制定發展民族經濟的基本原則、推行司法教育改革、推行土耳其現代字母、革除男尊女卑的舊傳統、成立土耳其語言與歷史協會等等。讓土耳其從君主制封建體制走向民主共和，使國家走向工業化、現代化。
Q: 何謂尼安德塔人?
A: 尼安德特人（學名：Homo neanderthalensis）又稱尼安德塔人，是一群生存於舊石器時代的史前人類，發掘於歐洲及西、中亞部分地區。隨著2010年的研究發現部份現代人是其混血後代後，也可能被歸類於智人下的一個亞種。
Q: 2014年諾貝爾和平獎得主是誰？
A: 2014年諾貝爾和平獎由印度兒童權益捍衛者薩提亞提(Kailash Satyarthi)與巴基斯坦少女人權鬥士瑪拉拉．尤瑟夫扎伊(Malala Yousafzay)共同獲得，平分800萬瑞典克朗(SEK，約新台幣3350萬元)獎金。
Q: 巨石陣（Stonehenge）是什麼?在那裡?
A: 巨石陣（Stonehenge）是英國最著名的史前建築遺跡，它的建造起因和方法至今在考古界仍是個不解之謎。巨石陣也叫做圓形石林，位於英國離倫敦大約120公里一個叫做埃姆斯伯里的地方。那裡的幾十塊巨石圍成一個大圓圈，其中一些石塊足有六米之高。據估計，圓形石林已經在這個一馬平川的平原上矗立了幾千年。1986年，「巨石陣、埃夫伯里和相關遺址」被列為世界文化遺產。
Q: 世界的海主要可以分為哪三大洋？
A: 太平洋、大西洋、印度洋
Q: 全球武器最大輸出國家是哪國？
A: 根據2015智庫研究表示，「美國依舊穩坐龍頭」，占全球常規武器輸出的31%，俄羅斯以27%位居第2。中國大陸占5%，德國跟法國緊跟在後，以5%分居第4和第5。
Q: 誰是賽珍珠(Pearl Sydenstricker Buck)?哪一國人?做什麼的?
A: 賽珍珠(Pearl Sydenstricker Buck，1892-1973)，美國（旅華）作家，從小由傳教士父母帶到中國扶養，人生中有一半時間都在中國的土地上成長生活。1931年發表的長篇小說《大地》（The Good Earth）成功地剖析了中國的農民心，鄉土情，於1932年獲得普利茲小說獎（Pulitzer Prize），並在1938年獲得諾貝爾文學獎。
Q: 挪威有沒有參加歐盟?
A: 沒有。挪威先後在1972年與1994年兩度以公投否決加入歐盟，但憑藉歐洲經濟區(ＥＥＡ)成員身分與歐盟緊密結合。ＥＥＡ的目的在於讓非歐盟會員的歐洲自由貿易聯盟成員國也能參與歐洲單一市場。只是挪威須採行歐盟逾四分之三法規，但無法參與決策、缺乏影響歐盟草擬法規的正式管道。
Q: 知名小說《格列佛遊記》（Gulliver's Travels）的作者是誰？
A: 《格列佛遊記》（Gulliver's Travels）是愛爾蘭牧師、政治人物與作家喬納森·斯威夫特（Jonathan Swift）以筆名執筆的匿名小說。作者假借虛構人物外科醫師萊繆爾·格列佛（Lemuel Gulliver）所寫一系列神奇的旅行經歷，對當時的科學家、輝格黨、漢諾威王室激烈諷刺，批評英國對愛爾蘭的壓迫和輝格黨的外交政策，揭示人類的劣根性。
Q: 有關北韓核武發展的談判，被稱為何種會談？
A: 六方會談（Six-Party Talks）六方會談是指由北韓、南韓、中國、美國、俄羅斯和日本六國共同參與的旨在解決北韓核問題的一系列談判。會談從2003年至2007年先後共舉行過六輪會談。2009年北韓宣布退出之後，六方會談至今一直沒有復會，被普遍認為已經名存實亡。
Q: 《我的奮鬥一書》(Mein Kampf)的作者是誰?
A: 《我的奮鬥》(Mein Kampf)是納粹德國元首阿道夫·希特勒於1925年出版的一部自傳，融合了其政治意識形態，在當時的德國引起了巨大反響，並成為日後德國納粹的思想綱領。
Q: 2015年11月7日備受國際關注的馬習會在哪裡舉行？
A: 新加坡
Q: 根據聯合國的報告，最幸福的國家大多都在哪一地區？
A: 北歐。
聯合國永續發展方案網絡（United Nations Sustainable Development Solutions Network）公布的「2013年全球幸福國家報告」（2013 World Happiness Report）最快樂的國家大都在北歐。前5名分別為：丹麥、挪威、瑞士、荷蘭、瑞典
Q: 知名童話《阿里巴巴和四十大盜》、《阿拉丁神燈》是源自於哪個地區的民間故事？
A: 《阿里巴巴和四十大盜》、《阿拉丁神燈》、《辛巴達的故事》是中東獨特的民間故事。
Q: 柏拉圖(Plato，前427-前347) 是誰？哪一國人？做什麼的？
A: 柏拉圖(Plato，前427-前347) 古希臘哲學家，他的著作大多以對話錄形式紀錄，並創辦了著名的學院。柏拉圖是蘇格拉底的學生，也是亞里士多德的老師，他們三人被廣泛認為是西方哲學的奠基者，史稱「西方三聖賢」。
Q: 《可蘭經》(Koran)是哪個宗教的經典？
A: 《可蘭經》或稱《古蘭經》(Quran；Koran)，是伊斯蘭教的最高經典，共有30卷114章6236節，每一章以一個阿拉伯語詞作為名稱。穆斯林認為《可蘭經》是真主阿拉的話語，通過大天使吉卜利里(加百列)傳授給穆罕默德。《可蘭經》不僅是一部宗教經典，更是關於人類社會的最高法則。
Q: 木馬屠城記源自史詩《伊里亞德》，請問這部作品的作者是誰？
A: 木馬屠城記是古希臘詩人荷馬在其兩部著作伊利亞特與奧德賽裡所記載的特洛伊戰爭的一部份。
Q: 著名工藝品達拉木馬(Dala horse)是哪一個國家的象徵？
A: 達拉木馬(Dala horse)來自瑞典中部的達拉納湖區Darlana，相傳達拉木馬是林工們在工作之餘為家中的孩子雕刻的玩具，後來成為瑞典的象徵，代表著力量、勇氣、忠實、智慧和尊嚴。
Q: 俠盜羅賓漢(Robin Hood)是哪一國民間傳說中的人物
A: 羅賓漢(Robin Hood)是英國民間傳說中的人物。他武藝出眾、機智勇敢，仇視官吏和教士，是一位劫富濟貧、行俠仗義的綠林英雄。傳說他住在諾丁罕雪伍德森林（Sherwood Forest）。
Q: 很多人都喜歡喝咖啡，許多超商也紛紛推出現摩咖啡，哪一個國家全世界第一大咖啡生產國？
A: 巴西。咖啡豆只能種植在南迴歸線及北迴歸線之間的地區，也就是所謂的「咖啡帶」（coffee belt），依咖啡生產量之國家依序為巴西、越南、哥倫比亞。
Q: 法國政府送給美國制憲 100 周年的自由女神像，矗立在哪一個城市的港口？
A: 自由女神像（Statue of Liberty）位於美國紐約曼哈頓紐約港，於1886年10月28日落成，是法國送給美國的禮物。塑像主要由一位身穿長袍的女性人物構成，代表羅馬神話中的自主神，她右手高舉火炬、左手的冊子上寫有美國獨立宣言的簽署日期：1776年7月4日，這座塑像是自由和美國的象徵。
Q: 19世紀歐美列強在東南亞各地競逐勢力範圍，其中今印尼最後成為那一個國家的殖民地？
A: 印度尼西亞共和國（Republik Indonesia），簡稱印度尼西亞或印尼，是全世界最大的群島國家，疆域橫跨亞洲及大洋洲，別稱「千島之國」。到了16世紀，荷蘭最初通過荷蘭東印度公司對這些地區實行殖民統治。1799年東印度公司解散後殖民地被荷蘭政府接管，史稱荷屬東印度。直至二戰結束，東印度公司於1949年宣佈放棄對印尼的管治權，使印尼得以正式獨立。
Q: 泡麵(速食麵)是哪一國發明的?
A: 泡麵(速食麵)是由1958年日籍台灣人安藤百福（原名「吳百福」）有鑒於當時吃一碗麵要排隊排很長，所以在大阪府池田市發明的。安藤百福並在發明速食麵後，創立日清食品公司，販售「雞湯拉麵」（チキンラーメン，在香港名為「日清伊麵」；中國內地為「日清始祖雞湯拉麵」）口味。
Q: 到北海道旅遊時看到「四島返還」這樣的標語，請問這是指日本和哪一國之間的領土爭議？
A: 俄羅斯。在日本和俄羅斯之間的海域上約莫有20座島嶼散布其間，統稱為「千島群島」。1855年的《日俄通商友好條約》，日本與帝政時期的俄羅斯劃定國界，雙方約定國後、擇捉、齒舞、色丹四島是歸屬日本，而更北的島嶼群就歸屬於俄羅斯。前者也就是現在討論的北方四島歸還問題。但是，之後日本也在千島群島旁的庫頁島（日本稱為樺太）也從事經濟活動，這裡也是兩國國民混居的狀態，於是形成了北邊屬於俄羅斯，南邊屬於日本的局面。之後，經過日本與俄羅斯的交涉之後，1875年締結《樺太・千島交換条約》，南方的庫頁島和千島群島的島嶼做交換，而千島群島全部就歸屬為日本的領土。然而，第二次大戰後，日本在舊金山條約裡不得已宣布放棄庫頁島和千島群島，因此在「北方四島」的歸屬權上產生爭議。
Q: 四大古文明國各位於何處？
A: 兩河流域的蘇美文明、尼羅河畔的古埃及文明、印度河流域的古印度文明，以及黃河之濱的中國文明，號稱為世界四大古文明。
Q: 泰國人民大多是信奉什麼宗教？
A: 佛教
Q: 地中海偷渡客（人蛇）船難不斷，2015年4月19日一宗船難便有約800人葬身怒海；今年喪命的偷渡客超過1750人。歐洲輿論形容地中海正成為海上「萬人塚」，聯合國難民署形容經北非到意大利的偷渡線路是「死亡航線」。哪個國際組織召開緊急峰會，提出10招應對偷渡潮？
A: 歐盟在2015年4月20日發出新聞稿，指針對地中海偷渡船接連發生海難，歐盟外交與內政部長開會，提出10項計劃，以打擊當地的偷渡問題，避免海難繼續發生。歐盟亦決定後日召開緊急峰會，商議非法移民問題。
Q: 哪一個歐盟成員國因欠了一堆債務，可能退出歐元區？
A: 希臘。2008年發生世界金融危機後，希臘的公共財政問題也爆發。2009年新上任的希臘政府坦承，希臘的債務以及預算赤字，已經被「美化」多年。2010年5月，希臘跟歐元區以及國際貨幣基金會（IMF）商借了1100億歐元的紓困貸款，兩年後，希臘又借了一次錢，使其紓困款總額達到2400億歐元。
Q: 古希臘後期的哲學家頗重視倫理、道德等人生問題，其中最著名的「希臘三哲人」為哪三位？
A: 蘇格拉底、柏拉圖、亞里斯多德。
希臘三哲，是希臘哲學極盛時代的師徒三代：蘇格拉底(Socrates，西元 前470-前399)發現了知行合一的哲學原理，而以身作則為真理作證，為信念捐軀。柏拉圖(Plato，前427-前347)統一了理想與現實，融洽了此世與彼岸；在區分宇宙形而上和形而下二元的學說中，在分別靈魂與肉體的二元主張中，設法找出統一的原理，然後把這原理實現到具體的政治社會中，以造成一統一融和的字宙。亞里士多德(Aristotle，前384-前322)更站在理知和良知的兩種立場，一方面追尋邏輯的世界，說明人類思想的法則；另一方面探討道德的世界，指出倫理的各種規範；復又利用對物質世界的觀察，超度自身靈性，直至形而上的領域，把此世的寄望，寄托在彼岸的真實中。
Q: 《福爾摩斯探案》的作者是誰?
A: 福爾摩斯探案是英國作家亞瑟．柯南．道爾(Arthur Conan Doyle，1859-1930)所著的，以私家偵探夏洛克‧福爾摩斯(Sherlock Holmes)為主角的系列偵探小說。
Q: 冷戰期間美國參與了哪一場戰爭，是美國在二戰後投入最多人力、卻未能如期獲得成果?
A: 越南戰爭（1955年—1975年)，為南越、北越和越共的一場戰爭。其發生在冷戰時期的越南（主戰場）、寮國、柬埔寨，是二戰以後美國參戰人數最多、影響最重大的戰爭。其中有多國參與此戰爭，包含韓國、中國、蘇聯等國，前後歷時20年。
Q: 2015年發生於法國《查理周刊》(Charlie Hebdo)總部槍擊案的起因為何？
A: 查理周刊總部槍擊案，發生於2015年1月7日導致12死11傷。遇難者包括兩名警員和多位周刊工作人員，其中一位是周刊主編。由兩名身穿「聖戰」服裝的蒙面男子發動襲擊。這兩名凶徒還高喊「Allahu Akbar」(真主至大)向平民百姓和警方射擊。該雜誌因經常諷刺伊斯蘭教創始人穆罕默德，而引發爭議。
Q: 何謂敦克爾克大撤退?
A: 又稱敦克爾克戰役) 是第二次世界大戰初期的軍事撤退行動。1940年5月25日，英法聯軍防線在德國機械化部隊快速攻勢下崩潰之後，英軍在敦刻爾克這個位於法國東北部靠近比利時邊境的港口城市進行的當時歷史上最大規模的軍事撤退行動。雖然這次大規模的撤退行動成功的挽救大量的人力，可是英國派駐法國的遠征軍的所有重型裝備都丟棄在歐洲大陸上，造成英國本土地面防衛發生嚴重的問題
Q: 〈金字塔〉、〈人面獅身像〉是何國的文化古蹟？
A: 〈金字塔〉、〈人面獅身像〉皆座落於埃及，同為古埃及文明的遺跡。
Q: 表現主義著名的畫作「吶喊」，其作者是誰？
A: 《吶喊》(Skrik)或譯稱《尖叫》，是挪威畫家愛德華·孟克（Edvard Munch）1893年的作品。這幅畫是表現主義繪畫風格著名的作品。
Q: 《最後的晚餐》(The last Supper)是哪一位文藝復興時期的人物所作？
A: 達文西(Leonardo da Vinci 1452-1519)又譯達芬奇，是義大利文藝復興時期的一個博學者。代表作有《最後的晚餐》(The last Supper)、《蒙娜麗莎》(Mona Lisa)
Q: 攝爾修斯 (Celsius)是誰？做什麼的？哪一國人？
A: 攝爾修斯（Anders Celsius）瑞典的天文學家。於1742年，將一大氣壓下的水的沸點規定為0 ℃，凝固點定為100 ℃，兩者間均分成100個刻度，和現行的攝氏溫標剛好相反。1744年，瑞典生物學家林奈(Carl Linnaeus) 將之修成現行的攝氏溫標：水的凝固點定為0 ℃(273.15 K)，水的沸點定為100 ℃(373.15 K)用於溫室實驗。1954年的第十屆國際度量衡大會特別將此溫標命名為「攝氏溫標」，以表彰攝爾修斯的貢獻。
Q: 中國大陸實施了數十多年一胎化政策在何年正式廢除？
A: 2015年。2015年10月29日中共第18屆中央委員會第5次全體會議上宣布開放夫婦可生育2個孩子，自1979年來開始的一胎化政策走入歷史。
Q: 請問緬甸和泰國主要信仰何宗教？
A: 佛教
Q: 第二次世界大戰哪一年結束?
A: 1945年。第二次世界大戰是一次自1939年至1945年所爆發的全球性軍事衝突，整場戰爭涉及到全球絕大多數的國家以及所有的大國，最終分成了兩個彼此對立的軍事同盟-同盟國和軸心國。
Q: 何謂《龐氏騙局》？
A: 龐氏騙局，又稱為「非法集資」、「非法吸金」或老鼠會，參與者要先付一筆錢作為入會代價，獲利來自其他新參加者，而非公司營運所賺的錢。投資者通過不斷吸引新的投資者加入付錢，以支付前期投資者，通常在短時間內獲得豐厚回報。但隨著更多人加入，資金流入不足，最下線的投資者便會損失金錢。
「龐氏騙局」稱謂源自美國一名義大利移民查爾斯•龐茲（Charles Ponzi），他發現最快速賺錢的方法就是金融工具，於是在1919年設計一項投資計劃，成立了一家空殼公司，騙人向這個子虛烏有的企業投資，並許諾投資者將在三個月內得到40%的利潤回報。龐氏把新投資者的錢作為快速盈利付給最初投資的人，以引誘更多的人上當，成功地在七個月內吸引了三萬名投資者，其中大部分是懷抱發財夢想的窮人，這場陰謀持續了一年之久才被戳破。此後，「龐氏騙局」成為一個專門名詞，意思是指用後來的「投資者」的錢回繳給前面的「投資者」當作回報。
Q: 二次世界大戰愛爾蘭站在哪一邊?
A: 中立國。愛爾蘭共和國在在二戰期間，雖然是大英國協的成員，但仍選擇保持中立。除了避免捲入歐陸戰爭外，也意味著堅持國家的主權與獨立性，但愛爾蘭政府從未阻止人民加入英國軍隊，也讓該地成為情資交換之處。
Q: 現任(2017~)聯合國秘書長由誰擔任？哪一國人？
A: 古特雷斯(António Guterres)。葡萄牙人，曾任葡萄牙總理（1995-2002）、聯合國難民署高級專員（2005-2015）。2016年10月當選聯合國秘書長，2017年1月1日就任，也是首位政府領導人出身的聯合國秘書長。秘書長是聯合國的執行長，有權將他認為可能威脅國際和平及安全之任何事件，提請安理會注意。
Q: 2015年7月1日美國總統歐巴馬宣布美國與哪個國家正式恢復外交關係，結束長達54年的斷交？
A: 2015年7月1日，美國總統歐巴馬宣布美國與古巴正式恢復外交關係。7月20日零時起，兩國正式恢復邦交，兩國在對方的利益代表處升格為大使館。
Q: 天賦人權的思想是源自於何人？
A: 天賦人權說，乃近代歐美民主主義的理論基礎。早在十七世紀的時候，英國的著名自由主義思想家洛克（John　Locke，1632-1704）就開啟這個學說之端了。依他說來。人是一種理性的動物，所以人類在自然狀態中，就有所謂「自然法」，與每人都具有的「自然權利」（Natural　Right），非他人所能加以侵犯和剝奪。
Q: 印度教將人分為四大階級？
A: 印度教影響印度最深的，就是種姓制度。種姓制度來自早期的吠陀經文，將社會劃分為婆羅門（Brahmana）、剎帝利（Chhetri）、吠舍（Vaisya）、首陀羅（Sudra）等四大階級。
Q: 弗朗西斯科·佛朗哥(Francisco Franco)是誰？做什麼的？
A: 弗朗西斯科·佛朗哥(Francisco Franco)，西班牙國家領袖，1939年於西班牙內戰期間推翻民主共和國建立獨裁政權。佛朗哥統治期間，以靈活的外交方式，贏得了國家的和平與穩定，並且在二戰之後使國家能夠迅速發展，實現經濟飛躍。但是他也以其法西斯式的統治，嚴酷打擊異己、反共產主義，實施長時間的獨裁統治、嚴重阻礙西班牙的民主化而遭到後人詬病。
Q: 最早提出相對論的學者是？
A: 愛因斯坦
Q: 車臣(Chechnya)人民主要信奉什麼宗教？
A: 車臣人的宗教信仰為伊斯蘭教，屬遜尼派；而俄羅斯人則信仰東方正教。
Q: 誰是伏爾泰(Voltaire）?哪一國人?做什麼的?
A: 伏爾泰(Voltaire,1694-1778) 法國啟蒙運動的靈魂人物，「啟蒙」，就是開啟智慧，通過教育和宣傳，把人們從封建社會中解放出來，擺脫教會散佈的迷信和偏見，為爭取自由和平等去鬥爭，他的思想對１８世紀的歐洲產生了巨大影響。伏爾泰(Voltaire，1694-1778) 法國啟蒙運動的靈魂人物。「啟蒙」就是開啟智慧，通過教育和宣傳，把人們從封建社會中解放出來，擺脫教會散佈的迷信和偏見，為爭取自由和平等去鬥爭，他的思想對１８世紀的歐洲產生了巨大影響。
Q: 誰是居禮夫人（Marie Curie）?哪一國人?做什麼的?
A: 居禮夫人（Marie Curie，1867-1934）波蘭裔法國籍女物理學家、化學家。她是放射性研究的先驅者，她發明了分離放射性同位素的技術，以及發現兩種新元素釙（Po）和鐳（Ra），是首位獲得諾貝爾獎的女性。
Q: 塔米爾之虎(Liberation Tigers of Tamil Eelam)是什麼？
A: 塔米爾之虎(Liberation Tigers of Tamil Eelam，縮寫：LTTE)，或稱為塔米爾猛虎組織、猛虎組織，於1976年成立，追求塔米爾人從斯里蘭卡獨立並建立政權，而一直和斯里蘭卡政府進行武裝鬥爭。「自殺性爆炸襲擊」是該組織最常用的暴力手段，遭到了國際社會的一致譴責，曾被列入恐怖組織名單。在2009年其領袖遭斯里蘭卡政府軍擊斃，結束長達25年的內戰局面。
Q: 哪一個科學家提出相對論，論證時空與引力的相互關係，影響了20世紀物理學的發展？
A: 愛因斯坦。
Q: 「不自由，毋寧死」(Vivre libre ou mourir) 由何人提出？
A: 派屈克·亨利(Patrick Henry，1736-1799 ) 美國政治家。亨利與塞繆爾·亞當斯和托馬斯·佩因同為最有影響的美國革命和共和主義倡導者。1775年3月23日，亨利在維吉尼亞州里奇蒙的聖約翰教堂發表了著名的《不自由，毋寧死》的演講。
Q: 梵蒂岡在哪裡?
A: 梵蒂岡城國（拉丁語：Status Civitatis Vaticanae；義大利語：Stato della Città del Vaticano），簡稱梵蒂岡或梵蒂岡城，是位於義大利首都羅馬西北角高地的一個內陸城邦國家（國中國），為天主教會最高權力機構聖座的所在地，也是教宗駐地所在。
Q: 在英國除了以英語為主，還使用哪些語言？
A: 英國名義上沒有官方語，實際上以英語為主要語言。英格蘭以外地區有其他官方語言，例如威爾斯語（威爾斯人口的26%）、蘇格蘭蓋爾語（6萬人使用）等。世界各地移民到英國的人也講自己的家鄉語言，如孟加拉語、粵語、客家話、印地語、旁遮普語和烏爾都語。英國是印度以外，印地語使用者最多的地方。
Q: 什麼是葛利果聖歌(Gregorian chant)
A: 葛利果聖歌(Gregorian chant)用比較簡單的說法，就是羅馬天主教會的祈禱讚美詩，命名來自於西元第六世紀末期在位的教皇葛利果一世，它最大的特色，就是它屬於一種「素歌」，運用的是相當「原始」的單音，也就是沒有和聲，是天主教最具代表性的歌曲。
Q: 2022年冬季奧運主辦國是哪一個國家？
A: 國際奧林匹克委員會（IOC）於2015年7月31日宣布北京為2022年冬季奧運主辦國，成為首個曾辦夏季與冬季奧運會的城市。
Q: 美國的首都在哪裡?
A: 華盛頓哥倫比亞特區（Washington, D.C.）簡稱華盛頓（Washington）、特區（the District）、D.C.等，中文又常簡稱為華府或美京。是美國首都，位於美國東岸的中大西洋地區，是1790年做為首都而設置、由美國國會直接管轄的特別行政區劃，因此不屬於美國的任何州份。
Q: 羅馬共和時期的政治權力，主要掌握在誰手上？
A: 在共和時期，羅馬公民每年聚集開公民大會，選出人民代表行政官吏，再從行政官吏中選出2名執政官，管理政治及軍隊。元老院是國家最高權力機構，由退休的執政官組成，負責監督共和國一切重要事務。在共和剛開始時，只有出身於羅馬的豪門貴族，才有權推選行政官吏及從事政治活動。
Q: 《六四天安門事件》發生在哪個國家？起因為何？
A: 六四天安門事件(即六四事件、北京政治風波)，1989年4月15日至6月4日間發生的一系列事件，起初是北京各校大學生悼念前中共中央總書記胡耀邦，後來演變成訴求對抗通貨膨脹、求職困難、言論自由以及解決中國共產黨高層腐敗等問題，逐漸獲得廣泛民眾支持進而引發全國性的抗議示威運動，最終以時任國務院總理李鵬頒布北京市戒嚴令、並以解放軍鎮壓造成人員死傷收場。
Q: 歐姆(Georg Simon Ohm, 1787~1854)是哪國人? 他的貢獻是什麼?
A: 歐姆(George Simon Ohm，1787~1854)，德國物理學家。他首先發現了反映電流強度、電壓、電阻三者關係的歐姆定律，與加在導體兩端的電壓成正比，與導體的電阻成反比。歐姆定律的發現，使電路理論成為一門精確的科學，也為電學開拓了一條新的光明大道。
Q: 北歐國家多數實行何種政體?
A: 內閣制。
位於北歐的丹麥、芬蘭、冰島、挪威和瑞典施行議會制。
Q: 2010年科技巨頭google為何布退出中國市場？
A: 2010年Google中國宣告因「遭受中國駭客攻擊」和「網路審查」決定退出中國市場。
Q: 南韓第一位女總統是誰？
A: 朴槿惠於2012年大韓民國總統選舉獲勝，成為韓國歷史上首位女總統、東亞第一位民選的女總統。
Q: 什麼是「亞投行」（亞洲基礎設施投資銀行，AIIB）？宗旨為何？
A: 亞洲基礎設施投資銀行（Asian Infrastructure Investment Bank，縮寫：AIIB），簡稱亞投行，是一個願意向亞洲國家和地區的基礎設施建設提供資金支持的政府間性質的亞洲區域多邊開發機構，成立目的是為了促進亞洲區域的互聯、互通建設和經濟一體化的進程，並且加大中國與其他亞洲國家和地區的合作力度。亞洲基礎設施投資銀行總部設在中國北京，法定資本1,000億美元。
Q: 因湖水呈現粉紅色而得名玫瑰湖位於何國？
A: 玫瑰湖（Lac Rose），又名瑞特巴湖（Lake Retba）或粉紅湖，是一個面積只有3平方公里的鹹水湖。它位於西非塞內加爾首都達喀爾東北35公里的維德角半島北部，是塞內加爾著名的自然景觀。
Q: 何謂水門案（Watergate scandal）?
A: 尼克森總統竊聽敵對候選人之事件。
水門案（Watergate scandal，又稱水門醜聞）1972年，美國總統尼克森為尋求連任，在對手民主黨總部所在地：水門大廈(Watergate Complex)安裝竊聽器竊聽情資，事發後尼克森總統否認知情並順利連任，但卻被《華盛頓郵報》總編輯布萊德利（Benjamin C. Bradlee）、記者伍華德（Bob Woodward）與伯恩斯坦（Carl Bernstein）發現與該案有關，透過與「深喉嚨」聯邦調查局副局長費爾特（William Mark Felt）合作，揭發這起竊聽醜聞，尼克森總統隨後遭國會彈劾，並引咎辭去總統職務。現今「水門案」已成了竊聽的代名詞，「深喉嚨」成了爆料的代名詞。
Q: 刺殺甘迺迪（John F. Kennedy）總統的頭號嫌犯是李·哈維·奧斯華德(Lee Harvey Oswald)，他怎麼死的?
A: 李·哈維·奧斯華德（Lee Harvey Oswald，1939年10月18日－1963年11月24日），美籍古巴人，被認為是甘迺迪遇刺案的主兇。案發兩日後，奧斯華在警察的嚴密戒備中當眾被傑克·魯比開槍擊斃，美國人在電視直播中也能目睹經過。
Q: 臺灣積極參與正式的國際組織，請說出一個臺灣目前已參與的國際組織。
A: 世界貿易組織（WTO）、亞太經濟合作會議(APEC) 、經濟合作發展組織（OECD）、亞洲開發銀行 （ADB）、國際奧運會（International Olympic Committee）。
Q: 2015年世界博覽會在哪一國舉行？
A: 義大利米蘭
Q: 聯合國安理會有幾個成員國？
A: 15個。聯合國安全理事會成員包括五個常任理事國和十個非常任理事國。常任理事國的名額自1945年聯合國成立以來一直未變，為五個，其中中國的代表權在1971年時，通過聯合國大會決議，由中華民國轉至中華人民共和國行使。在1966年以前，安全理事會的非常任理事國名額為六個，1966年開始，名額增至十個國家。非常任理事國每次當選後的任期為兩年，每年進行非常任理事國一半席位的選舉。
Q: 敘利亞內戰中，俄羅斯的立場是站在哪一方?
A: 俄羅斯支持敘利亞獨裁政府阿薩德。
Q: 越戰打了多少年?
A: 20（1955年—1975年）
Q: 位在南亞的印度半島被稱作次大陸的原因是什麼？
A: 受地形的阻礙與亞洲隔離。
Q: 美人魚雕像是哪一國家首都的地標？
A: 美人魚雕像位於丹麥哥本哈根長堤公園的港口岩石上，是哥本哈根著名的觀光景點之一。
美人魚雕像在1909年時受到嘉士伯創辦人的兒子卡爾·雅布克森（Carl Jacobsen）的委託，因為他以童話故事為題材的芭蕾舞感到著迷。於是在1912年，丹麥雕塑家愛德華·艾瑞克森根據安徒生童話並以妻子愛琳·埃里克森（Eline Eriksen）為藍本，雕塑了這尊美人魚雕像。
Q: 蒙哥馬利元帥(Bernard Law Montgomery，1887-1976)英元帥是誰？在二戰時期是哪一國的知名將領？
A: 蒙哥馬利元帥(Bernard Law Montgomery，1887-1976)英國陸軍元帥，第二次世界大戰中著名的軍事指揮官。以成功掩護敦刻爾克大撤退而聞名於世，由他所指揮過著名的阿拉曼戰役、西西里登陸、諾曼地登陸，為其軍事生涯的三大傑作。
Q: 安迪·沃荷荷（Andy Warhol 1928 ~1987）是誰？哪一國人？做什麼的？
A: 安迪‧沃荷（Andy Warhol 1928 ~1987）是一位美國藝術家，普普藝術(Pop Art)最有名的開創者之一，「重複」是他作品的很大特色，曾留下「在未來，每個人都能成名十五分鐘。」的名言。
Q: 南韓(大韓民國)的首都為何？
A: 南韓(大韓民國)首都於2005年正式更名為首爾( SEOUL )，舊稱為漢城，是大韓民國最大城市。
Q: 歌劇《魔笛》Magic Flute的作者是誰？
A: 《魔笛》Magic Flute是奧地利作曲家莫札特(Wolfgang Amadeus Mozart, 1756~1791)最後一部歌劇，
Q: 啟蒙運動(Enlightenment) 的思潮專指18世紀在英、德、法等國所醞釀、發展的思想運動。請說出一個代表性人物？
A: 18世紀初期啟蒙運動的主要人物是洛克、伏爾泰、孟德斯鳩、康德。至該世紀後期，學風為之一變，狄德羅、盧梭、蒲豐以及孔狄亞克、杜爾哥、孔多塞等都是百科全書派的哲學家，致力編輯該世紀偉大成就之一的《百科全書》。
Q: 2020年奧運主辦城市為？
A: 日本東京
Q: 古文明之一的巴比倫王國位於現今哪個國家？
A: 伊拉克。
Q: 《悲愴》交響曲(第六號交響曲)的作者是誰?
A: 俄國作曲家柴可夫斯基。在給朋友的信中，柴可夫斯基曾這樣形容這首作品：「它是我到目前為止最好的一首作品，我對它的喜愛，勝過我所有其他的音樂創作。
Q: 誰是伏打(Alessandro Volta)?哪一國人?做什麼的?
A: 伏打(Alessandro Volta，1745-1827)又譯伏特，出生在義大利的一個富裕貴族家庭，於1800年製成了世界上第一個電池──伏打電堆，使人們第一次獲得比較強且穩定而持續的電流，為科學家從對靜電的研究轉入對動電的研究創造了物質條件，導致了電化學、電磁聯繫等一系列重大的科學發現。
Q: 奈及利亞的內戰仍在進行，這場戰爭從哪一年開始?
A: 1991年
Q: 哥白尼(Nicolaus Copernicus)是誰？做什麼的？哪一國人？
A: 哥白尼(Nicolaus Copernicus，1473-1543) 在1473年出生於波蘭多倫城，是文藝復興時期波蘭數學家、天文學家、科學家，他提倡日心說模型，提到太陽為宇宙的中心。1543年哥白尼臨終前發表了《天體運行論》一般認為他著的是現代天文學的起步點。
Q: 2015年4月25日，哪一個國家發生7.8級強烈地震，造成，超過5000人死亡、逾8000人受傷，其中19世紀地標名勝比姆森塔（Bhimsen Tower）倒塌？
A: 尼泊爾
Q: 知名華裔建築師貝聿銘在巴黎羅浮宮廣場上所建造的是(A)金字塔  (B)凱旋門
A: (A)金字塔
Q: 日本的天皇是否具有實權？
A: 否。日本為君主立憲國，憲法訂明「主權在民」，而天皇則為「日本國及人民團結的象徵」。如同世界上多數君主立憲制度，天皇於日本只有元首名義，並無政治實權，但是和其他君主立憲制度國家如英國等國不同的是，日本皇室在國內地位極高。
Q: 梵谷博物館(Van Gogh Museum)位在何國？
A: 梵谷博物館(Van Gogh Museum)位於荷蘭阿姆斯特丹，主要收藏荷蘭畫家梵谷及其同時代者的作品。該館藏有的梵谷作品是世界上最多的。
Q: 2015年9月美國國家航空暨太空總署（NASA）證實哪顆行星上有液態水？
A: NASA 於美東時間2015年9月28日上午 11 時 30 分（台灣時間 28 日晚間 11 時 30 分）召開記者會，宣布發現火星上確實有液態水存在的證據，大大增加了可能存在生命體的可能性。
Q: 誰是巴哈（J.S Bach）?哪一國人?做什麼的?
A: 巴赫（Johann Sebastian Bach又譯作巴哈， 1685- 1750）是巴洛克（Baroque）時期的德國音樂家，一生作品多樣化,唯獨沒有創作歌劇，他以鋼琴平均律成功的實踐平均調性（Equal temperament），是西方音樂史上最重要的人物之一。重要的代表作品有下列幾項：《平均律鋼琴曲集》（Well-Tempered Clavier）、《布蘭登堡協奏曲》（Brandenburg  Concertos）、《郭德堡變奏曲》（Goldberg  Variations）、《馬太受難曲》（St.  Matthew  Passion）、《清唱劇》（Cantata）及六首大提琴無伴奏，後者被世人喻為大提琴的聖經。
Q: 「芬蘭化」(Finlandization)一詞是什麼意思？
A: 「芬蘭化」（Finlandization）一詞源於1948 年芬蘭與蘇聯之協定。其狹義是指：在強鄰蘇聯的巨大陰影下，芬蘭的外交政策必須以不影響蘇聯的安全為考量；換言之，芬蘭人在外交政策上的運作空間有一定限度，即芬蘭人在處理國際事務上先得研究一下蘇聯的反應，並看莫斯科的臉色。而廣義的「芬蘭化」是指一個強權對一個獨立的弱小鄰邦使用有形的或無形的、直接的或間接的壓力，迫使某些弱小國家懾於其威力，而不敢作出逾越其容忍限度的行為。
Q: 東南亞國協(Association of Southeast Asian Nations，ASEAN)是什麼組織？
A: 東南亞國協(Association of Southeast Asian Nations，ASEAN)簡稱東協，是整合東南亞國家的區域組織，預計在2015年成立「東協共同體」。東協的成立，一開始是因為要防止區域內共產勢力的滲透以及軍事、政治上的合作，在冷戰結束後，轉向彼此間的經貿、社會、文化合作，也積極向東協以外的國家培養合作關係。
Q: 2015年俄羅斯總統普丁派兵前往敘利亞是為了支持哪個政權？
A: 俄羅斯自2015年10月1日始，針對「敘利亞境內的穆斯林極端組織伊斯蘭國發動了空襲行動」，聲稱目標是打擊極端組織「伊斯蘭國」，支持敘利亞領袖巴夏爾．阿塞德（Bashar al-Assad）政權
Q: 目前(2017)美國總統屬於哪一個政黨?
A: 共和黨。
唐納.川普(Donald J. Trump) 1946年6月14日出生於美國紐約皇后區，為川普集團前任董事長兼總裁及川普娛樂公司的創辦人，以共和黨人身份參選總統，並在2017年1月20日正式就任第45任美國總統。
Q: 《美麗新世界》的作者是誰?
A: 阿道斯‧赫胥黎(Aldous Huxley，1894-1963)英國作家，共寫作了50多部小說、詩歌、哲學著作和遊記，1932年出版的反烏托邦作品《美麗新世界》是其最著名的代表作。赫胥黎對人類生活中的矛盾具有超人的預見力，在書中表現出對當代社會道德、標準和理想的期許與批評，被認為是現代思想的領導者。
Q: 知名的《新世界交響曲》(New World Symphony)是出哪位音樂大師的作品？
A: 《自新世界交響曲》(New World Symphony)為捷克國民樂派作曲家德弗札克(Antonín Dvořák)於美國時所譜寫之作品。1892年，德弗札克出任美國紐約國民音樂院院長，對美國的黑人音樂極感興趣，他決定以這種音樂的風格及形式寫作一首樂曲。新世界交響曲就是在這種情形下所誕生，這是他的第九首交響曲。德弗乍克的曲調民族風味濃厚，雖然曲子的旋律大多由他自己創作而不是取材於民間音樂，但旋律中就是充滿了民族色彩與地方風味。
Q: 敘利亞首都在哪裡？
A: 大馬士革
Q: 尼克森總統退位以後，誰繼任?
A: 福特總統
Q: 我們常用慘遭「滑鐵盧」來形容競爭失敗。請問「滑鐵盧」位於現今哪個國家的領地之內？
A: 滑鐵盧在比利時首都布魯塞爾的南邊。1815年6月18日拿破崙在滑鐵盧戰敗，改寫了歐洲歷史。
Q: 《人鼠之間》（Of Mice And Men）的作者是誰？
A: 《人鼠之間》（Of Mice And Men）美國短篇小說，1937年出版，是美國諾貝爾文學獎得主、作家約翰·史坦貝克(John Steinbeck)的作品。小說講述了喬治·彌爾頓與雷尼·斯默，這兩個農場民工於經濟大蕭條之際在加州尋找工作的悲劇故事。
Q: 西班牙人多數的宗教信仰為何?
A: 天主教。西班牙自從羅馬人統治時期開始就確立了天主教國家的地位。
Q: 何謂印歐語系?
A: 印歐語系是世界上分布最廣泛的語系之一。歐洲、美洲、南亞和大洋洲的大部分國家都採用印歐語系的語言作為母語或官方語言
Q: 法拉第是歷史上最偉大的科學家之一，他的最高學歷是?
A: 小學
Q: 至今諾貝爾獎最年輕的得主是誰？
A: 十七歲巴基斯坦少女馬拉拉（Malala Yousafzay，1997~）以爭取女性受教權而奮鬥，於2014年獲頒諾貝爾和平獎，成為諾貝爾獎歷史上最年輕的獲獎者。為表彰馬拉拉不畏塔利班威脅、積極為巴基斯坦女童爭取受教育權利的傑出貢獻，聯合國將每年的7月12日（馬拉拉生日）定為「馬拉拉日」（Malala Day）。
Q: 西元 18 世紀中葉的工業革命最早發生在那一個國家？
A: 英國
Q: 著名的《格林童話》，是源自何國的故事？
A: 《兒童與家庭童話集》（Kinder- und Hausmärchen，KHM），俗稱《格林童話》（Grimms Märchen），是德國格林兄弟出版的一部著名童話集，首版出版於1812年。全書共收錄童話200餘則。其中以《灰姑娘》、《白雪公主》、《小紅帽》、《睡美人》、《糖果屋》、《青蛙王子》、《漁夫和他的妻子》、《野狼和七隻小羊》、《勇敢的小裁縫》、《不萊梅的城市樂手》、《穿靴子的貓》等最為著名。
Q: 受伊波拉病毒嚴重災害的，在哪一個地區?
A: 非洲。
自1976年中非就出現首波伊波拉疫情，至今已經陸續在非洲爆發過近數十次的大小流行，然而2014年在西非爆發的伊波拉病毒疫情，是史上最嚴重的一次。根據科學家的觀察，由於當地居民對政府缺乏信任，加上衛生系統不良、醫護人員缺乏充足的防護設備或手套，才會讓疫情一發不可收拾。
Q: 何人積極發展工業，將蘇俄改造成一個共產主義的工業強國?
A: 史達林(Josef Stalin ，1879─1953)，蘇聯前最高領導人，執政近三十年（1924 - 1953 年）對二十世紀蘇聯和世界影響深遠。他全面推行農業集體化，引發1932年蘇聯大饑荒，以計劃經濟實施大規模工業化，使蘇聯成為重工業和軍事大國。
Q: 歌劇《杜蘭朵公主》( Turando) 的作者是誰?
A: 歌劇《杜蘭朵公主》( Turando)由義大利作曲家普契尼（Giacomo Puccini）創作之歌劇，內容是以古代中國為背景，描述中國公主杜蘭朵一心只想替受到異族凌辱而死的祖先復仇的故事，並採用一部分為中國歌謠「茉莉花」的旋律。
Q: 三星電子是來自哪一個國家的企業？
A: 韓國
Q: 2015年12月12日哪一個國家首度開放女性投票及參選，被視為女權進展的重要里程碑？
A: 沙烏地阿拉伯2015年12月12日舉行市議會選舉，這次地方選舉首度開放女性投票、參選，被視為沙國邁向性別平等的重要里程碑。
Q: 漢諾威王朝(The Hanoverians)是什麼？
A: 西元1714年，英國女王安娜逝世後，沒有後嗣，議會請了安娜的表兄、德國漢諾威帝侯喬治入主英國，兼任英王，史稱喬治一世。這就是英國漢諾威王朝的開始，也是英國王室日耳曼血統的開始。漢諾威王朝先後有五位國王和一位女王，處於政治勢力的考量，他們無一例外地都和德國貴族聯姻。1910年喬治五世即位。1917年他為了表示與臣民共同反對德國的決心，宣布放棄自己及家族的一切德國尊號，明文規定王室改姓溫莎，故此後改稱為溫莎王朝。
Q: 克里米亞人民多數是哪一族人?
A: 俄羅斯人。
克里米亞（Crimea）的居民大約有200萬人，大多數是俄羅斯人，其次為烏克蘭人、克里米亞韃靼人
Q: 第一次世界大戰時期, 土耳其大規模地殺害了哪一個民族?
A: 亞美尼亞人。1915年，有多達150萬名亞美尼亞人被奧斯曼土耳其帝國殺害。
Q: 哪條運河開通後，使得印度與歐洲的交通運輸變得更為便捷？
A: 蘇伊士運河(Suez Canal)位於埃及境內，北通地中海，南通紅海，是連接大西洋、印度洋和太平洋的重要航線，每天有成億噸的貨物在這裡通行，所以被稱為「國際航道」。
Q: 法國的首都在哪裡?
A: 巴黎（Paris）是法國的首都和最大城市，人稱花都，並有藝術、時尚、浪漫之都等美譽，除了藝術文學音樂首屈一指外，美酒香水時尚品牌更聞名於世。
Q: 人類史上第一個被原子彈轟炸的城市是在哪裡？
A: 二戰期間，美國於1945年8月6日派軍前往日本廣島投下一枚鈾彈，廣島成為人類史上第一個被原子彈轟炸的地方。
Q: 俄羅斯現任(2012年~)總統是誰?
A: 普丁(Vladimir Putin)於2012年當選為俄羅斯第四任總統。
Q: 英國國王有權嗎?
A: 沒有。英國女王是世襲制為虛位元首不具實權，行政實權掌握在英國首相手中。
Q: 笛卡兒 (René Descartes) 是誰？做什麼的？哪一國人？
A: 笛卡兒 (René Descarte，1596-1650) 是法國著名的哲學家、數學家、物理學家。他對現代數學的發展做出了重要的貢獻，因將幾何坐標體系公式化而被認為是解析幾何之父。他是二元論唯心主義者的代表，留下名言「我思故我在」。
Q: 誰是威爾第(verdi)?哪一國人，做什麼的?
A: 朱塞佩•福圖尼諾•弗朗切斯科•威爾第（義大利語：Giuseppe Fortunino Francesco Verdi，1813-1901）義大利音樂家。威爾第一生創作有大量的音樂作品，其中以歌劇創作最為著名，與理察•華格納(Richard Wagner)一起被認為是19世紀最有影響力的歌劇創作者。代表作：《茶花女》（La traviata）、《弄臣》（Rigoletto）、《遊唱詩人》（Il trovatore）
Q: 想要一探「阿茲特克文明」相關遺跡，可以造訪哪個國家？
A: 阿茲特克，或譯為阿茲台克、阿茲提克，是一個存在於14世紀至16世紀的墨西哥古文明。
Q: 日本現存的經典藝術家「草間彌生」，其藝術作品大多有哪一向特徵？
A: 草間彌生（くさま やよい，1929-），被稱為日本現存的經典藝術家，創作以鮮豔色調圓點為主題，曾自稱為「精神病藝術家」(ObsessiveArtist)，2015年來台舉辦首次個展「夢我所夢：草間彌生亞洲巡迴展」。
Q: 英國的皇族可以對政治發表意見嗎?
A: 不行。依英國政治慣例，政權由英國國會完全掌握。英國國會分為上、下議院，上議院由貴族、教會組成，下議員則經由人民選出。現今，上議院實權已不復見，政權主要掌握在代表民意的下議院。
Q: 高更(Gauguin)是誰？哪一國人？做什麼的？
A: 高更(Gauguin，1848-1903)，法國的畫家，但也和梵谷、塞尚一樣具有反印象派的雙重性格，於死後作品才開始名聲大噪。代表作品：《我們從哪裡來？我們是什麼？到哪裡去》、《永不再如此》、《持果盤的大溪地婦女》
Q: 世界上最大的雨林是哪個？
A: 亞馬遜雨林（Amazon Rainforest），又稱亞馬遜河雨林，位於南美洲亞馬遜盆地的熱帶雨林，佔地700萬平方公里（7億公頃）亞馬遜雨林佔世界雨林面積的一半，森林面積的20%，是全球最大及物種最多的熱帶雨林。
Q: 上帝之鞭(Scourge of God)指誰?
A: 阿提拉(Attila,406-453)古代歐亞大陸匈人最為人熟知的領袖和皇帝，史學家稱之為「上帝之鞭」(Scourge of God)，曾多次率領大軍入侵東羅馬帝國及西羅馬帝國，並對兩國構成極大的威脅。
Q: 世界火山最多的國家是哪個？
A: 印度尼西亞，有"火山國"之稱。
Q: 最近人們常使用的「小確幸」一詞出自日本哪位文學家的作品？
A: 「小確幸」一詞來自日本知名作家村上春樹在散文集《村上朝日堂 尋找漩渦貓的方法》(うずまき猫のみつけかた)等書中使用的字彙，表現出日常生活中的微小喜悅。
Q: 「三K黨」是什麼？
A: 「三K黨」全稱為「Ku Klux Klan」，是美國一個信奉基督教與奉行白人至上主義的民間組織，以反黑人、天主教徒及猶太人，並以恐怖暴力活動著稱。
Q: 蘇格拉底(Socrates，西元 前470-前399) 是誰？哪一國人？做什麼的？
A: 蘇格拉底(Socrates，西元前470-前399)古希臘哲學家，和其學生柏拉圖及柏拉圖的學生亞里士多德被並稱為希臘三哲人。他被認為是西方哲學的奠基者。沒有留下著作，思想和生平主要見於其學生色諾芬尼的(Xenophanes)《回憶錄》和柏拉圖的《對話錄》
Q: 《小氣財神》的作者是誰?
A: 查爾斯‧狄更斯(Charles John Huffam Dickens，1812-1870)，是英國維多利亞時期的著名小說家，代表作品有《孤雛淚》、《塊肉餘生錄》、《遠大前程》、《尼古拉斯•尼克貝》和《小氣財神》…等，作品一貫表現出揭露和批判的鋒芒，貫徹懲惡揚善的人道主義精神，塑造出眾多令人難忘的人物形象，被譽英國大文豪。
Q: 諾貝爾獎由誰成立？目的是什麼？有哪些獎項？
A: 諾貝爾是近代炸藥的發明者，因此也獲得了巨大的財富。但他對自己的發明用於破壞感到震驚，因此立下遺囑「請將我的財產變做基金，每年用這個基金的利息作為獎金，獎勵那些在前一年為人類做出卓越貢獻的人。」根據這個遺囑，從1901年開始，具有國際性的諾貝爾獎創立了，分別獎勵5個領域：物理學、化學、生理學或醫學、文學、和平。
1969年，瑞典國家銀行出資增設瑞典銀行經濟學獎，通稱「諾貝爾經濟學獎」或「諾貝爾紀念獎」。
Q: 莎士比亞四大悲劇為何
A: 哈姆雷特、馬克白、李爾王、奧塞羅
Q: 以巴衝突是什麼？
A: 以巴衝突是以色列猶太人與巴勒斯坦阿拉伯人之間的雙邊衝突，自1948年以色列建國起至今仍持續中。衝突原因除水源土地、地理位置外，宗教派系問題也是其衝突主因之一。
Q: 我們所稱的基督教徒，英文是什麼?
A: Christian
Q: 喀什米爾（Kashmir）衝突的兩個當事國是哪兩國？
A: 喀什米爾，是南亞次大陸西北部的一個地區，曾為英屬印度的一個邦，面積22萬8478平方公里。
第二次世界大戰後，印度和巴基斯坦從英國獨立，原英屬印度內部喀什米爾土邦的當地王公已經決定加入印度，而當地居民多信奉伊斯蘭教，希望加入巴基斯坦 ，因此歸屬難定。印度和巴基斯坦為此爆發了幾次戰爭。現在大部分領土由印度控制，北部地區由巴基斯坦控制。
Q: 12生肖的習俗除了在大中華地區流傳外，在越南也採用生肖計年。請問在越南的生肖中與台灣相比少了哪一個生肖？
A: 兔。
Q: 第二次世界大戰結束之後，何人曾於1945年8月至1951年間以聯合國總司令的身分率兵進駐日本？
A: 道格拉斯·麥克阿瑟(Douglas MacArthur，1880－1964)是美國著名軍事將領，1944年授銜五星上將（元帥），華人常稱其為「麥克阿瑟元帥」，簡稱「麥帥」。1930年代任美國陸軍參謀長，是太平洋戰爭中盟軍主要指揮官之一。戰後自1945年8月至1951年間擔任駐日盟軍總司令，統籌對日本的軍事佔領。
Q: 韋瓦第（Antonio Vivaldi, 1678-1741）是誰？哪一國人?做什麼的?
A: 韋瓦第（Antonio Vivaldi, 1678-1741）義大利音樂家，是巴洛克（Baroque）時期的最重要的協奏曲寫作大師。韋瓦第的一生，總共寫下了非常多的作品，有神劇（Oratorio）、宗教音樂（Sacred  Music）、及數量高達五百首的協奏曲（Concertos）。以其協奏曲《四季》（The  Four  Seasons）最為著名，用春夏秋冬分別作了四首，每首都有三個樂章。
Q: 牙買加原為印第安人的居住地，為何現今人口結構多為非裔族群？
A: 牙買加(Jamaica)是加勒比海地區的一個島國。原本是印第安人的居住地，因曾受西班牙、英國的殖民影響，從非洲移入大批黑人，導致黑人後裔逐漸成為當地的主體民族。
Q: 《命運》交響曲的作者?
A: 《命運》交響曲是貝多芬Beethoven所做，元名稱是c小調第五交響曲，作品67。
Q: 希臘雅典著名的帕德嫩神殿(The Parthenon)是為了紀念那一個神祇？
A: 帕德嫩神殿(The Parthenon)位於希臘雅典，是古希臘雅典娜女神的神廟。興建於公元前 5世紀，它是現存最重要的古典希臘時代的建築物，是舉世聞名的文化遺產之一。
Q: 何謂四大自由?
A: (1)言論自由、(2)免於匱乏的自由、(3)免於恐懼的自由、(4)信仰自由
Q: 知名童話故事《賣火柴的小女孩》的作者是誰？
A: 安徒生(Hans Christian Andersen，1805-1875)丹麥作家暨詩人，因為其童話作品而聞名於世，其中最著名的童話故事包括《美人魚》、《冰雪女王》、《拇指姑娘》、《賣火柴的小女孩》、《醜小鴨》和《國王的新衣》等。
Q: 舉世聞名的泰姬瑪哈陵(Taj Mahal)位於何國？
A: 泰姬瑪哈陵(Taj Mahal) 是位於印度北方一座用白色大理石建造的陵墓，是印度知名度最高的古蹟之一，為17世紀時印度蒙兀兒皇帝-沙加汗悼念其妻蒙泰姬而建。
Q: 羅浮宮（Musée du Louvre）在哪裡?
A: 羅浮宮（Musée du Louvre）位於法國巴黎市中心的塞納河邊，原是法國的王宮，現在是博物館，擁有藝術收藏達3.5萬件，包括雕塑、繪畫、美術工藝及古代東方、古代埃及和古希臘羅馬等7個門類，主要收藏1860年以前的藝術作品與考古文物。
Q: 蘇聯與俄羅斯的差異是什麼？
A: 蘇聯一個存在於1922年至1991年的聯邦制社會主義國家，是由俄羅斯、白俄羅斯、烏克蘭、喬治亞等多國組成的聯盟，在1980年代末，蘇聯領導人米哈伊爾·戈巴契夫試圖進行改革政策，將國家自由化和民主化，放寬對東歐等其他衛星國的控制，卻導致蘇聯在1991年解體，在政治鬥爭中獲勝的葉爾辛所領導的俄羅斯聯邦繼承了蘇聯主要的軍事、經濟和國際地位。
Q: 哪位宗教改革家在西元 1517年對天主教會提出改革 《九十五條論綱》？
A: 馬丁·路德(Martin Luther，1483-1546)神學家和神學教授，宗教改革運動的主要發起人。提倡因信稱義，反對教宗的權威地位。1517年10月於威登堡教堂發表《九十五條論綱》痛批教廷販賣贖罪券。
Q: 三K黨最痛恨的三種人?
A: 「三K黨」全稱為「Ku Klux Klan」，是美國一個信奉基督教與奉行白人至上主義的民間組織，以反黑人、天主教徒及猶太人，並以恐怖暴力活動著稱。
Q: 知名童話故事《美人魚》、《冰雪女王》的作者是誰？
A: 安徒生(Hans Christian Andersen，1805-1875)丹麥作家暨詩人，因為其童話作品而聞名於世，其中最著名的童話故事包括《美人魚》、《冰雪女王》、《拇指姑娘》、《賣火柴的小女孩》、《醜小鴨》和《國王的新衣》等。
Q: 瑪雅文明是位於哪一洲？
A: 瑪雅文明，位於中美洲分布於現今墨西哥東南部、瓜地馬拉、宏都拉斯、薩爾瓦多和貝里斯5個國家的叢林文明。雖然處於新石器時代，惟在天文學、數學、農業、藝術及文字等方面都有極高成就。
Q: 希特勒（Adolf Hitler）是誰？做什麼的?
A: 阿道夫•希特勒（Adolf Hitler，1889-1945），奧地利裔德國政治人物，納粹黨黨魁，於1934年任德國納粹時期元首兼帝國總理。在執政期間，希特勒廢止威瑪共和，將德國變為一黨專政的極權獨裁國家，迫害天主教、共產黨人和猶太人。
Q: 冰島的首都在哪裡?
A: 雷克雅未克
Q: 艾菲爾鐵塔位於何國的著名建築物？
A: 艾菲爾鐵塔（法語：La Tour Eiffel，也常稱為巴黎鐵塔）是位在法國巴黎戰神廣場的鐵製鏤空塔，世界著名建築，也是法國文化象徵之一，得名自其設計師居斯塔夫·艾菲爾。
Q: 電影《珍珠港》(Pearl Harbor)以二次大戰期間，珍珠港事件為題材改編而成。請問該事件中，日軍偷襲哪一國的海軍基地珍珠港，而引發後續的戰爭？
A: 美國。珍珠港事件，又稱珍珠港事變，1941年12月7日清晨，日本突襲美國位於珍珠港的海軍基地，這次襲擊正式將美國捲入第二次世界大戰，它也是繼19世紀中的美墨戰爭之後，第一次有另一個國家對美國領土發動攻擊。
Q: 林布蘭(Rembrandt 1606-1669)是誰？哪一國人？做什麼的？
A: 林布蘭(Rembrandt 1606-1669)與梵谷齊名的荷蘭畫家，擅用光影明暗讓畫面更立體、生動，也善於捕捉心靈深處的情緒，被譽為「光的畫家」和「心靈的畫家」。著名畫作有《夜巡》、《月亮與狩獵女神》及《杜爾博士的解剖學課》等。
Q: 法圖拉•葛蘭（Fethullah Gullen）是誰？為什麼要逃亡美國？
A: 法圖拉•葛蘭（Fethullah Gullen）是位土耳其的學者，是當代重要的伊斯蘭思想家之一，他所成立的「志願服務運動」（Hizmet movement，Hizmet即「服務」。又稱葛蘭運動）以溫和伊斯蘭思想為尊，提倡「利他、包容、努力」等價值，並希望透過教育解決一切問題的根基。
Q: 麻六甲(Malacca) 因位處東亞海上交通要塞，成為兵家必爭之地，曾受到哪些國家殖民？
A: 麻六甲（Malacca）是馬來西亞的一個州，在馬來半島南部，因地理位置特殊成為東亞重要貿易港口，曾經吸引來自中東、中國及印度的貿易商來此進行貿易活動。先後受到葡萄牙、荷蘭及英國的殖民統治。至今還保留著這些殖民統治者所遺留下來的建築物及古蹟，並於2008年被聯合國教育科學文化組織（UNESCO）列為世界遺產。
Q: 佛洛伊德(Sigmund Freud,1856-1939)是誰？哪一國人？做什麼的？
A: 西格蒙德．佛洛伊德(Sigmund Freud,1856-1939)奧地利心理學家、精神病學家、精神分析學派的創始人。有人將他和馬克思、愛因斯坦合稱為改變現代思想的三個猶太人，他的學說、治療技術，以反對人類心靈世界的理解，開創了一個全新的心理學研究領域。
Q: 不信猶太教的人可以算是猶太人嗎?
A: 不算。根據猶太教律法《哈拉卡》的定義，一切皈依猶太教的人(宗教意義)以及由猶太母親所生的人(民族意義)都屬於猶太人。猶太教不歡迎外族皈依，要皈依猶太教的外族人必須通過考驗才可以。
Q: 2014年APEC亞太經合會於何地舉行？
A: 亞洲太平洋經濟合作會議(Asia-Pacific Economic Cooperation，APEC)，簡稱亞太經合會，是亞太區內各地區之間促進經濟成長、合作、貿易、投資的論壇，始設於1989年，現有21個成員經濟體。2014年APEC亞太經合會於中國北京召開。
Q: 《安妮的日記》(Het Achterhuis)裡作者一家人為什麼要躲藏起來？
A: 為了躲避納粹對猶太人的迫害
Q: 隸屬於聯合國專門機構下之官方諮詢機構『世界觀光組織 ( World Tourism Organization )』，現在總部設於哪個國家？
A: 西班牙首都馬德里
Q: 知名小說《魯賓遜漂流記》的作者是誰？
A: 丹尼爾·笛福(Daniel Defoe，1660-1731)，英國小說家、新聞記者、小冊子作者。其作品內容多為表達個人通過努力，靠自己的智慧和勇敢戰勝困難。並以代表作《魯賓遜漂流記》聞名於世，魯賓遜也成為與困難抗爭的典型，因此他被視作英國小說的開創者之一。，
Q: 英國上議院有沒有什麼實質的決定權?
A: 沒有。
英國政治慣例，政權由英國國會完全掌握。英國國會分為上、下議院，上議院由貴族、教會組成，下議員則經由人民選出。現今，上議院實權已不復見，政權主要掌握在代表民意的下議院。
Q: 世界最大的珊瑚礁是哪個？
A: 大堡礁（Great Barrier Reef）位於澳洲昆士蘭省的外海，為全世界最大的珊瑚礁，1981年被聯合國列入世界遺產。
Q: 「寶萊塢」是世界每年電影產量最多的地方。請問「寶萊塢」位於哪個國家？
A: 印度的孟買
Q: 西元前五世紀，著名的波希戰爭(Greco-Persian Wars)是哪兩方的戰爭？
A: 波希戰爭(Greco-Persian Wars)發生在西元前五世紀，古代波斯帝國爲了擴張版圖而入侵希臘城邦，戰爭以希臘獲勝，波斯戰敗而告結束。希臘在波希戰爭裡取勝，使得西方世界的歷史中心由兩河流域向地中海地區推移，希臘文明得以保存並發揚光大，成為日後西方文明的基礎。
Q: 魯道夫·赫斯Rudolf Hess(1894-1947)是誰？做什麼的？
A: 魯道夫·赫斯Rudolf Hess(1894-1947)生於埃及的亞歷山大港，於1920年加入德國納粹黨，成為希特勒的得力助手之一，為納粹黨的副元首，二戰後被判終身監禁。1987年於獄中自殺，終年93歲。
Q: 《動物農莊》的作者是誰?
A: 喬治•歐威爾(George Orwell，1903-1950)生於印度的英國小說家。以其著作的經典小說《動物農莊》(Animal Farm)、《一九八四》而聞名。內容以政治寓言、反烏托邦(Dystopia)的小說類型，闡述人類在20世紀中走過的戰爭和迫害。
Q: 誰是戴高樂（Charles de Gaulles）?哪一國人?做什麼的?
A: 戴高樂(Charles de Gaulles，1890－1970) 是法國軍事家、政治家，為法國第五共和之父。在戴高樂的主政下，不但化解了阿爾及利亞危機，法國也走出了它獨立自主的外交路線，發展核子武器成為核武強國，退出北大西洋公約組織，與中共、蘇聯展開政治和解，擺脫以美國是瞻的外交政策，為二次大戰期間所受屈辱，尋回法國原有的獨立、自主與尊嚴。1969年戴高樂為總統擴權議題交由公民複決，因未獲過半數認同而辭職下台，隔年與世長辭。
Q: DNA的雙螺旋結構是由誰所發現？
A: 1953年4月25日，華生(James D. Watson )和克里克(Francis H. C. Crick )在自然雜誌上，提出雙螺旋的DNA構造，成了後世解開生命密碼的金鑰匙
Q: 2017年5月南韓舉行總統大選，請問最後是由何人當選？
A: 2017年5月9日共同民主黨（더불어민주당）推出的候選人文在寅，當選大韓民國第19任總統。
Q: 《歡樂頌》(Ode to Joy)的作者是誰?
A: 貝多芬 Beethoven(1770-1827) 生於波昂，是德國作曲家。一生共創作了9首編號交響曲、35首鋼琴奏鳴曲（其中後32首帶有編號）、10部小提琴奏鳴曲、16首弦樂四重奏、1部歌劇及2部彌撒曲等等。這些作品對音樂發展有著深遠影響，貝多芬因此被尊稱為樂聖。
Q: 何國地理位置夾在瑞士與奧地利兩國間，國防外交皆委由他國代理？
A: 列支敦斯登侯國（Fürstentum Liechtenstein），歐洲中部的內陸小國，夾在瑞士與奧地利兩國間。這個君主立憲制的山區小國，雖然土地狹小兼人口稀少，但卻擁有異常高的國民所得水準，其人均國內生產總值高達60,000歐元，是一個以阿爾卑斯山美麗風光、避稅天堂與高生活水準而著稱的富裕小國。
Q: 挪威的首都在哪裡?
A: 奧斯陸
Q: 在中國大陸、台灣，一斤的重量各是指幾公克？
A: 中國大陸習以「斤」為重量單位，一斤為500公克。台灣市場慣用一斤為600公克
Q: 請問彼得堡國際經濟論壇(St. Petersburg International Economic Forum，SPIEF)是什麼？由哪國發起？
A: 聖彼得堡國際經濟論壇是俄羅斯最重要的國際性大型經濟論壇，首屆於1997年6月18日至20日舉行，由獨聯體議會大會和俄羅斯聯邦委員會（議會上院）共同主辦。往後每年舉行一次，廣邀眾多外國領導人、國際及俄羅斯大公司高層代表和經濟學家參加。
Q: 盧梭 (Jean-Jacques Rousseau，1712-1778)是誰？做什麼的？哪一國人？
A: 盧梭 (Jean-Jacques Rousseau，1712-1778)是啟蒙時代瑞士裔的法國思想家、哲學家、教育家，與伏爾泰、孟德斯鳩合稱「法蘭西啟蒙運動三劍俠」。其著作《民約論》、《社會契約論》關於人民主權及民主政治哲學思想深刻影響了啟蒙運動。另一部關於教育的小說《愛彌兒》，是盧梭對兒童教育的看法。
Q: 2013年由史諾登爆料指出哪一個國家正在進行監聽人民隱私的PRISM（稜鏡）計畫？
A: 2013年6月6日，時任美國國家安全局（NSC）技術外包人員的愛德華‧史諾登（Edward Snowden），揭露了 NSC 正在發展的一項聳動的機密計劃-計劃「US-984XN」，代號「PRISM（稜鏡）」，內容為美國政府對幾家美國網路巨頭如微軟、雅虎、Google、 Facebook、PalTalk、AOL美國在線、Skype、YouTube和蘋果進行信息數據挖掘的工作。
Q: 英國現任(2016年7月13日~)首相是誰?
A: 梅伊（Theresa May）於2016年7月13日就任英國首相，是繼契爾夫人（Margaret Hilda Thatcher）卸任後，史上第2位女性首相。
Q: 近年來，常在報章媒體出現的RCEP是指什麼？
A: RCEP全名為「區域全面經濟夥伴協定」(Regional Comprehensive Economic Partnership)，是東協所主導推動，並由中、日、韓、紐、澳及印度等六國，共同與東協10國一起推動的大型自由貿易協定。
Q: 愛爾蘭多數人的宗教信仰為何?
A: 天主教。
天主教為愛爾蘭主要信仰，約佔人口92%。
Q: 印巴分治是以哪兩種宗教作為分離標準?
A: 印度教、伊斯蘭教
Q: 南丁格爾（Florence Nightingale)在哪一場戰爭中替傷患服務?
A: 1854年克里米亞戰爭。
南丁格爾（Florence Nightingale)是近代護理創始人，出生於義大利一個來自英國的富有家庭，在德國學習護理後，曾在倫敦的醫院工作。於1854年率領38名護士前往克里米亞戰爭的軍營醫院支援，將英軍士兵的死亡率從50%以上，下降到了2.2%，震動了全英國。她是世界第一所護士學校的創辦人，有進代護理之母的尊稱，並被稱為「提燈天使」。
Q: 耶穌用什麼語言傳道?
A: 阿拉姆語(Aramaic)、希伯來語(Hebrew)。牛津大學榮休教授布羅克(Sebastian Brock)表示希伯來文是當代學術界常用語言，但當時日常生活則以阿拉姆語為主。
Q: 新加坡的建國總理是誰？
A: 李光耀。李光耀(1923~2015) 是新加坡華裔政治家，為首任新加坡總理，也是新加坡建國之父，對新加坡政治有重大影響力。2011年，《商業內幕》網站在其「20世紀最成功的獨裁者」中將李光耀排列為第二位。
Q: 什麼是麥卡錫時代(McCarthy-era)？
A: 美蘇冷戰時期，由美國參議員約瑟夫·麥卡錫(Joseph Raymond McCarthy，1908-1957)煽起的「恐共」現象。他任職期間，大肆渲染共產黨侵入政府和輿論界，促使成立「非美調查委員會」（House Committee on Un-American Activities），在文藝界和政府部門煽動人們互相揭發，許多著名人士都受到迫害，被指控為向蘇聯透露機密和為蘇聯充當間諜。往後麥卡錫主義也是獵巫、集體發瘋和道德恐慌的同義詞。
Q: 著名雕像《大衛像》的創作者是誰？
A: 米開朗基羅(Michelangelo Buonarroti 1475-1564)是義大利的雕塑家、畫家、建築師和詩人，與李奧納多·達文西(Leonardo da Vinci)、拉斐爾(Raphael)並稱「文藝復興藝術三傑」，作品風格以人物「健美」著稱，即使女性的身體也描畫的肌肉健壯。著名的雕刻作品《大衛像》、《摩西像》、《大奴隸》等。他最著名的繪畫作品是梵蒂岡西斯廷禮拜堂的《創世紀》天頂畫和壁畫《最後的審判》，他的風格影響了幾乎三個世紀的藝術家。小行星3001、水星上的隕石坑以他的名字命名以示尊敬和紀念。
Q: 2015年1月《查理周刊》刊登諷刺哪個宗教的漫畫，惹來武裝分子不滿而遭襲擊？
A: 伊斯蘭先知穆罕默德
Q: 義大利著名觀光景點的龐貝古城，是因為哪一座火山爆發而遭到火山灰覆蓋？
A: 龐貝古城於公元79年8月24日被維蘇威火山爆發時的火山灰覆蓋。
Q: 尼克森(Richard Nixon)總統是美國共和黨人，逼他下台的是哪一黨的領袖?
A: 共和黨參議員高華德(Barry Morris Goldwater) 據信水門案爆發時便是高華德以參議員身份逼迫尼克森辭職的。後來每當國會裡有議員與其總統所屬政黨唱反調時便經常被戲稱為是「高華德運動」的成員。
Q: 什麼是奠邊府戰役（The Battle of Dien　Bien Phu)？發生什麼地方？
A: 奠邊府戰役(The Battle of Dien　Bien Phu)是法越戰爭(1946年～1954年)中法國與越南間最後一場戰役，該戰役發生於1954年。此役越軍大勝，擊斃法軍2,293人，俘虜10,998人，至此結束法國對越南自1884年中法戰爭以來70年的殖民統治。
Q: 誰是馬丁路德（Martin Luther）?哪一國人?做什麼的?
A: 馬丁•路德（Martin Luther，1483-1546）神學家和神學教授。宗教改革運動的主要發起人。提倡因信稱義，反對教宗的權威地位。他翻譯的德文聖經影響深遠，促進了德文的發展。
Q: 北韓曾指控南韓侵犯彼此的分界線而引發爭論。南北韓的陸上分界主要是沿著哪一條緯線所劃分出來？
A: 北緯38度
Q: 經典名著《小王子》的作者聖修伯里除了是一名作家外，他的真實身分(工作)是什麼？
A: 飛行員
Q: 共產主義是什麼？
A: 共產主義（Communism）馬克思社會主義自詡為「科學社會主義」，馬克思與恩格斯發表「共產黨宣言」，主張階級鬥爭與無產階級專政，以消滅私有財產為目的，並主張世界的勞動者聯合起來，從事無產階級革命。
Q: 古巴是在哪個領導者的帶領下導致與美國斷交?
A: 1959年菲德爾·卡斯楚領導的古巴革命推翻了巴蒂斯塔政權。不久卡斯特羅在國內推行包括土地改革的國有化改革，大量美國人的資產被沒收。這導致美國於1961年與其斷交，並對古巴實行經濟、貿易和金融封鎖。此後數十萬古巴人逃離到美國。
Q: 現今各國用來衡量國民所得毛額的會計方法是由何人提出？
A: 顧志耐(Simon S. Kuznets，1901－1985)在 1934年利用美國的資料，建立第一套國民所得會計方法，是各國政府用於估計國民生產毛額或國民所得的標準程序，並於1971年獲得諾貝爾經濟學獎，被稱為「國民所得之父」。
Q: 目前南、北韓是以何處作為軍事分界？
A: 以北緯 38 度板門店作為界線。第二次世界大戰結束時，美國和蘇聯在朝鮮半島商定以北緯38度線作為接受日軍投降的範圍界限，北部為蘇軍受降區，南部為美軍受降區。1948年大韓民國(南韓)和朝鮮民主主義人民共和國(北韓)成立後，38度線成為朝鮮民主主義人民共和國和大韓民國實際統治區的界線。
Q: 誰是德蕾莎修女（Teresa of Calcutta）?哪一國人?做什麼的?
A: 德蕾莎修女（Teresa of Calcutta，1910年-1997）著名天主教慈善工作家，出生於阿爾巴尼亞，主要替印度加爾各答的窮人服務，於1979年被授予諾貝爾和平獎，有「加爾各答的天使」的美譽。
Q: 美國何時派兵進入阿富汗?
A: 2001
Q: 世界上最大的晶圓代工廠為何?
A: 台積電。
台灣積體電路製造公司，是台灣一家半導體製造公司，成立於1987年，總部與主要工廠位於新竹科學園區。據IC Insights統計，台積電2013年營收198.5億美元居於全球晶圓代工廠之冠•
Q: 《雙城記》的作者是誰?
A: 查爾斯‧狄更斯(Charles John Huffam Dickens，1812-1870)，是英國維多利亞時期的著名小說家，代表作品有《孤雛淚》、《塊肉餘生錄》、《遠大前程》、《雙城記》和《小氣財神》…等，作品一貫表現出揭露和批判的鋒芒，貫徹懲惡揚善的人道主義精神，塑造出眾多令人難忘的人物形象，被譽英國大文豪。
Q: 中華人民共和國有哪些特別行政區？
A: 香港特別行政區、澳門特別行政區
Q: 朱可夫(Georgy Zhukov）元帥是誰？在二戰時期是哪一國的知名將領？
A: 朱可夫（Georgy Zhukov）元帥第二次世界大戰時蘇聯軍主要領導人，蘇聯軍事家、政治家、蘇聯元帥，因其在蘇德戰場上的卓越功勛，被認為是第二次世界大戰中最優秀的將領之一。
Q: 為什麼在聆聽韓德爾《彌賽亞》在聽到〈哈利路亞〉時，全場觀眾要起立？
A: 據傳1743年《彌賽亞》到倫敦演出時，國王喬治二世也到場聆聽，當他聽到〈哈利路亞〉時，深受感動起身聆聽，在場的其他聽眾也紛紛起立。此後，《彌賽亞》演出到〈哈利路亞〉時全場站立就變成了傳統。
Q: 知名童話故事《醜小鴨》的作者是誰？
A: 安徒生(Hans Christian Andersen，1805-1875)丹麥作家暨詩人，因為其童話作品而聞名於世，其中最著名的童話故事包括《美人魚》、《冰雪女王》、《拇指姑娘》、《賣火柴的小女孩》、《醜小鴨》和《國王的新衣》等。
Q: 經典文學《小王子》的作者是誰?
A: 《小王子》（The Little Prince），是法國貴族作家、詩人、飛行員先驅Antoine de Saint-Exupery（安東尼．聖修伯里）於1943年所創作。作為法語書籍中擁有最多讀者和譯本的小說，《小王子》曾當選為二十世紀法國最佳圖書。
Q: 主導美國原子彈研發「曼哈頓計畫」的科學家是誰?
A: 曼哈頓計劃(Manhattan Project) 是1942年到1946年之間，美國聯合英國、加拿大所做的一項研究，其目的是製造原子彈，這項工程由美國陸軍工程兵團的Leslie Groves將軍領導，負責人是美國著名物理學家歐本海默(J. R. Oppenheimer)。
Q: 英國的首都在哪裡?
A: 倫敦（London）是大不列顛及北愛爾蘭聯合王國和英格蘭的首都、第一大城及第一大港。倫敦是全球世界級城市之一，與美國紐約、日本東京並列世界三大金融中心，並在債券、保險交易等方面超過紐約位居世界最大金融中心。
巴黎（Paris）是法國的首都和最大城市，人稱花都，並有藝術、時尚、浪漫之都等美譽，除了藝術文學音樂首屈一指外，美酒香水時尚品牌更聞名於世。
Q: 歐美丈量衣服大小所使用的英寸(inch) 每一英吋是指幾公分？
A: 2.54 公分
Q: 世界上土地最大的國家為何？
A: 俄羅斯聯邦或稱俄國，是目前世界上疆域最大的國家，面積高達17,098,242平方公里，覆蓋超過八分之一的地球陸地，橫跨歐亞兩大洲。
Q: 英國是總統制還是內閣制?
A: 內閣制。內閣制肇始於英國，特徵有：1.虛位元首 2.行政權屬於內閣 3.副署制度 4.內閣對國會負責 5.時機恰當或面臨不信任投票挑戰時，內閣要求國會表示信任，或解散國會舉行大選
Q: 樂施會(Oxfam)是什麼？在做什麼的？
A: 樂施會(Oxfam)是國際發展及救援的非政府組織，1942年在英國牛津成立，原名英國牛津饑荒救治委員會。最初的組成目標是提供食物給貧窮人士以解決饑荒，近年來除了食物和藥物的救濟，樂施會也爭取開放自由的國際貿易，使貧窮地區生產的貨品以公平的價格出售。另外，如教育、健康、性別平等、社會公平、戰爭天災、民主人權等議題也是樂施會參與的工作。
Q: 歐美所使用的重量單位磅，一磅等於多少公斤？
A: 0.45359237 公斤
Q: 什麼是車臣戰爭？
A: 車臣戰爭是在蘇聯解體之後，俄羅斯與謀求分裂的車臣武裝軍之間的軍事衝突。戰爭共分兩個部分：第一次車臣戰爭發生於1994-1996年，第二次車臣戰爭發生於1999-2009年之間。兩次車臣戰爭共造成俄羅斯9000多人死亡，車臣除了人員傷亡，對戰後的重建也造成很大困難，戰後車臣的恐怖活動也依然頻繁。
Q: 帕米拉（Palmyra）古城位於哪裡？
A: 帕米拉（Palmyra）是在敘利亞中部的一個重要的古代城市，位於首都大馬士革東北215公里，幼發拉底河西南120公里處，是商隊穿越敘利亞沙漠的重要中轉站，也是重要的商業中心。
Q: 馬丁·鮑曼(Martin Bormann,1900-?)是誰？做什麼的？
A: 馬丁·鮑曼(Martin Bormann,1900-?)，德國納粹黨秘書長，是二戰時希特勒的得力助手之一，掌握著納粹黨的財政。
Q: 北韓現任最高領導者是誰？
A: 金正恩於2011年12月17日起擔任朝鮮民主主義人民共和國(北韓)最高領導者
Q: 推特(Twitter)是什麼？
A: 推特(Twitter)是一個社群網路和一個微網誌服務，它可以讓使用者更新不超過140個字元的訊息，這些訊息也被稱作「推文(Tweet)」。Twitter 在全世界都非常流行，網站的非註冊使用者可以閱讀公開的推文，而註冊使用者則可以透過 Twitter 網站、簡訊或者各種各樣的應用軟體來發行訊息。
Q: 今日通用的「阿拉伯數字」真正的發明者為哪一民族？
A: 阿拉伯數字是由印度人在西元第三世紀所發明的，波斯帝國征服印度便傳入阿拉伯。而大食帝國興起，該數字系統又從阿拉伯傳到西班牙。歐洲人以為是阿拉伯人發明的，故稱做『阿拉伯數字』不過，現又正名為『印度˙阿拉伯數字』。但大多數人仍習慣稱做阿拉伯數字。
Q: 英國人多數的宗教信仰為何?
A: 基督教
Q: 誰是大仲馬（Alexandre Dumas)哪一國人，做什麼的?
A: 亞歷山大•仲馬（Alexandre Dumas，1802-1870）19世紀最受歡迎與最多產的法國作家之一，30歲時便以劇本創作而名聲大噪，開啟了法國浪漫主義戲劇的序幕，與雨果同被譽為戲劇界的雙傑。代表作有《三劍客》、《基督山恩仇記》。
Q: 根據經濟合作與發展組織 (OECD) 2015年「更好生活指數(Better life Index)」報告顯示，哪個國家榮登最幸福國家的第一名?
A: 根據經濟合作和發展組織(OECD)2015年發佈的「更好生活指數」(Better Life Index)排名，挪威從去年的第2名榮升第1。這裡多數居民都有工作，教育水平高，平均壽命82歲，過著優渥的生活。
更好生活指數，是測度一個國家或地區居民幸福程度的一套指標體系。最早使「幸福指數」這一概念，並量化成為指標體系的是南亞國家不丹。
OECD提倡的「更好生活指數」一共評估11個領域，24個指標，其中三個領域有關物質生活 (居住條件、所得與財富、工作與收入)，八個領域有關生活品質(社群關係、教育與技能、環境品質、公民參與及政府治理、健康狀況、主觀幸福感、人身安全、工作與生活平衡 )。
Q: 車諾比事件是什麼？
A: 1986年4月26日凌晨，烏克蘭的境內車諾比（Chernobyl）核電廠反應爐爆炸，大量放射性物質被釋放到環境中，受到核能輻射污染的動植物不計其數，被視為史上最嚴重的核災之一。
Q: 何謂ISIS?
A: 伊斯蘭國(IS)，在伊拉克與敘利亞境內活動的恐怖組織
Q: 二次世界大戰中，柏林被哪一國的軍隊攻佔?
A: 蘇聯。柏林戰役是1945年第二次世界大戰的蘇德戰爭，也是蘇軍實施的最後一次戰略性進攻戰役，標誌著第二次世界大戰西歐戰場的結束，納粹德國的無條件投降。
Q: 英國兩大政黨為何?
A: 保守黨與工黨。
保守黨（右派）政策傾向資本主義，工黨（左派）政策傾向社會主義。
Q: 麥加(Mecca)在哪裡?是哪個宗教的聖地？
A: 麥加(Mecca)是伊斯蘭教第一大聖地，位於沙特阿拉伯境內，是穆罕默德誕生地和伊斯蘭教的發源地。
Q: 素有英國鐵娘子之稱的是何人？
A: 柴契爾夫人(Margaret Thatcher，1925-2013)是英國史上第一位女性首相，於1979到1990年蟬聯了三任首相之位，執政長達11年的時間，在其首相任內貫徹自由市場機制，被人們稱之為「鐵娘子」。
Q: 洛克(John Locke，1632-1704)是誰？做什麼的？哪一國人？
A: 洛克(John Locke，1632-1704)為英國著名的哲學暨政治、教育思想家。他主張生命、自由、財產是人類不可剝奪的天賦人權。
Q: 培根(Francis Bacon)是誰？做什麼的？哪一國人？
A: 弗蘭西斯˙培根﹙Francis Bacon，1561–1626﹚英國散文作家、哲學家、科學家，是古典經驗論的始祖。
Q: 何謂恩隆(Enron）案?
A: 恩隆 (Enron或譯 安隆、安然)事件是美國史上最大的破產案、弊案與官商勾結案之一。
「安隆」是一家能源公司，資產曾達650億，名列全美第七大企業，然而，在利益驅使下，持續多年捏造業績假象。並於2002年短短數周內倒閉，成為美國史上最大的詐騙案與弊案之一。為防止企業舞弊再生，此事促成沙賓法案（Sarbanes-Oxley Act）的通過，以強化資訊披露、監管責任、內部控制和外部審計等制度。
Q: 美國兩大政黨為何?
A: 民主黨與共和黨。
共和黨政策傾向：保守主義、古典自由主義（資本主義）。民主黨政策傾向：進步主義、現代自由主義（社會主義）。
Q: 著有《小狗圓舞曲》(Dog Waltz)，擁有「鋼琴詩人」之稱的音樂家是誰？
A: 蕭邦 (Frederic Chopin，1810-1849 )波蘭音樂家，是歐洲19世紀浪漫主義音樂的代表人物，被譽為「鋼琴詩人」。蕭邦自幼喜愛波蘭民族音樂，創作了大量鋼琴作品。代表作品：《小狗圓舞曲》(Dog Waltz)、《降E大調第二號》、《夜曲》、《離別曲》
Q: 《隱形人》的作者是誰?
A: 《隱形人》(The Invisible Man)英國小說家赫伯特•喬治•威爾斯(Herbert George Wells)在1897年發表的科幻小說，被視為是描寫瘋狂科學家與社會對立的傑作。
羅伯特‧路易斯‧史蒂文森(Robert Louis Stevenson，1850-1894)蘇格蘭小說家、詩人與旅遊作家，也是英國文學新浪漫主義的代表之一。1886年出版的《化身博士》(Jekyll & Hyde)是一本關於多重人格的中篇小說，也是其得意的代表作。書中人物傑奇和海德善惡截然不同的性格讓人印象深刻，本書也是心理小說的先驅，深刻描述了善與惡的矛盾和掙扎，從一個人渴望釋放自我，到最後失控無法自拔。其生動鮮明的敘述筆調，緊湊刺激、扣人心懸的故事發展過程，讀來更宛如一部緊張懸疑的電影偵探作品。
Q: 凡爾登戰役(Battle of Verdun)是什麼？發生什麼時候？什麼地方？
A: 凡爾登戰役（Battle of Verdun）發生在1916年2月21日至12月20日，德法兩國於法國東北部的凡爾登北方對峙，最後法國取得勝利。這是第一次世界大戰西線戰場最漫長、最慘烈的戰役之一，雙方共約30萬人戰死，至今估計古戰場上還有8萬名德法軍人遺骨埋在地底。
Q: 聯合國的英文簡稱是什麼？
A: 聯合國United Nations，UN是一個由主權國家組成的國際組織，致力於促進各國在國際法、國際安全、經濟發展、社會進步、人權、公民自由、政治自由、民主及實現持久世界和平方面的合作。聯合國成立於第二次世界大戰結束後的1945年，取代國際聯盟以阻止戰爭並為各國提供對話平臺。聯合國下設了許多附屬機構以實現其宗旨。
Q: 2015年2月28日柴靜拍攝的《穹頂之下》紀錄片因揭露什麼內容而遭中國當局封殺？
A: 柴靜自費拍攝的紀錄片《穹頂之下》揭露中國嚴重的霧霾的問題，一上傳網路平台即受到廣泛關注，隨後遭官方封殺。
Q: 是不是所有歐盟國家都是歐元國家?
A: 不是，英國
Q: 何謂第二次剛果大戰?
A: 卡比拉因對盧安達干涉內政不滿試圖驅逐其勢力，於1998年8月爆發戰爭，因於戰役中向國際廣尋支援，遂變為國際多邊戰爭。
Q: 誰是邱吉爾（Winston Churchill）?哪一國人?做什麼的?
A: 溫斯頓．邱吉爾（Winston Churchill，1874－1965）曾於1940年至1945年出任英國首相，任期內領導英國在第二次世界大戰中聯合美國等國家對抗德國，並取得了最終勝利，並自1951年至1955年再度出任英國首相。此外，曾以《第二次世界大戰回憶錄》一書於1953年獲頒諾貝爾文學獎。
Q: 世界名畫《蒙娜麗莎》Mona Lisa 收藏地點是在哪間博物館？
A: 羅浮宮(Musée du Louvre)位於法國巴黎市中心的塞納河邊，原是法國的王宮，現在是博物館，擁有藝術收藏達3.5萬件，包括雕塑、繪畫、美術工藝及古代東方、古代埃及和古希臘羅馬等7個門類，主要收藏1860年以前的藝術作品與考古文物。著名典藏作品有：達文西(Leonardo da Vinci)的《蒙娜麗莎》(The Mona Lisa)、雙翼勝利女神(The Victory of Samothrace)、米洛的維納斯(Vénus de Milo)
Q: 朝鮮半島素有「東亞橋梁」之稱，是因為位於哪兩國之間的地理位置？
A: 朝鮮半島位於中國和日本群島之間，有「東亞橋梁」之稱。
Q: 開創精神分析學拜，以探討潛意識如何影響人的行為的心理學家是誰？
A: 佛洛伊德
Q: 舒伯特(Schubert, Franz)是誰？哪一國人?做什麼的?
A: 舒伯特(Schubert, Franz 1797-1828) 奧地利音樂家，早期浪漫主義音樂的代表人物。舒伯特在短短31年的生命中，創作了600多首歌曲 ，18部歌劇、歌唱劇和配劇音樂，10部交響曲，19首弦樂四重奏，22首鋼琴奏鳴曲 ，4首小提琴奏鳴曲 等等。代表作品：《魔王》(Erlkonig)、《鱒魚》(Trout)、《搖籃曲》、《軍隊進行曲》
Q: 甘迺迪總統遇刺以後，誰繼任?
A: 詹森總統
Q: 在亞洲有哪些國家以信奉天主教為主？
A: 東帝汶、菲律賓。受殖民影響，東帝汶、菲律賓是亞洲唯二的天主教國家，因此天主教會在政治和社會上具有極大的影響力。
Q: 英國維多利亞女王的丈夫是誰?哪一國人?
A: 艾伯特Prince Albert，德國人
Q: 紅十字會旗乃由何國國旗演變而來？
A: 瑞士國旗，顏色由白色變為紅色。
Q: 全球武器最大輸入國家是哪國？
A: 印度是世界第1大武器輸入國，70%的武器來自俄羅斯。
Q: 史上最嚴重的車諾比（Chernobyl）核能電廠事故位於現今哪個國家?
A: 烏克蘭北部。車諾比（Chernobyl）事件是一件發生在前蘇聯統治下烏克蘭境內車諾比核電廠因人為疏失加上技術瑕疵，發生爆炸，造成大量的放射性物質外釋，釀成史上最嚴重核災，輻射汙染3/4歐洲，附近11.5萬居民緊急撤離，4年內出動逾60萬名清理人善後，綠色和平組織估計其中10萬人死於輻射相關疾病。迄今方圓30公里內仍是隔離區。
